export const ListDataLesson01 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きょうしはせいとがべんきょうに(きょうみ)をもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['興味', '共末', '興実', '共味'],
        correct_option: '興味',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "間違いのないようによく確かめてから、(現金)を封筒に入れ、書留で送った。",
        options: ['げんきん', 'けんきん', 'げっきん', 'げんぎん'],
        correct_option: 'げんきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "間違いのないようによく確かめてから、現金を(封筒)に入れ、書留で送った。",
        options: ['ふとう', 'ふっとう', 'ふうとう', 'ふうと'],
        correct_option: 'ふうとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しあいの前は、(かるく)うんどうしてきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['転く', '輪く', '軽く', '円く'],
        correct_option: '軽く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しあいの前は、かるく(うんどう)してきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['運動', '運同', '運働', '運道'],
        correct_option: '運動',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い(建物)を研究していた建築家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けんもの', 'たてぶつ', 'けんぶつ', 'たてもの'],
        correct_option: 'たてもの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私の(ふるさと)では、雪がよく降ります。",
        options: ['郷里', '基盤', '住所', '場所'],
        correct_option: '郷里',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女と私とでは、(見解)が異なる。",
        options: ['考え方', '解き方', '答え方', '読み方'],
        correct_option: '考え方',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "食事代を(勘定して)もらったら、思ったよりも安かった。",
        options: ['売り上げて', '値下げして', '計算して', '割引して'],
        correct_option: '計算して',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "よっぱらい運転は、運転者()ほかの人々をも危険にさらす。",
        options: ['だけに', 'わりに', 'ばかりか', 'というと'],
        correct_option: 'ばかりか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた建築家が、高層ビルの(建設)を引き受けた。",
        options: ['けんせつ', 'けいせつ', 'けんぜつ', 'けっせつ'],
        correct_option: 'けんせつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(にゅういん)してけんさを受け、いしゃに何でもないと言われて、やっと健康にじしんが待てた。",
        options: ['入員', '引', '入院', '入印'],
        correct_option: '入院',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の(主張)をより効果的に伝えるためには、まず文章の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['しゅちょう', 'しゅうちょう', 'しゅちょ', 'しゅうちょ'],
        correct_option: 'しゅちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(したしく)こうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['近しく', '親しく', '優しく', '新しく'],
        correct_option: '親しく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしく(こうさい)していた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['交済', '行際', '交際', '行済'],
        correct_option: '交際',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたく(けっこん)しきをあげ、とてもしあわせそうなようすだった。",
        options: ['結根', '結婚', '結嫁', '結誤'],
        correct_option: '結婚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これは1時間前まで(さかのぼって)録画できるビデオだ。",
        options: ['ちかづけて', 'もどって', 'しあがって', 'たちどまって'],
        correct_option: 'もどって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日帰りで東京に行ったので、なんだか(あわただしかった)。",
        options: ['忙しくて落ち着かなかった', '時間がなくて困った', '満足した', 'もったいなかった'],
        correct_option: '忙しくて落ち着かなかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "朝になるとセミが鳴き始めて(やかましい)。",
        options: ['うるさい', 'めんどうくさい', 'あわれだ', 'むずかしい'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女の考え方や行動は、普通の人からは理解()。",
        options: ['しうる', 'しがたい', 'しかねない', 'しかない'],
        correct_option: 'しがたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に(貢献)した功績を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['けんこう', 'こうけい', 'こうせん', 'こうけん'],
        correct_option: 'こうけん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した(功績)を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['こうせき', 'こうしき', 'こせき', 'こしき'],
        correct_option: 'こうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した功績を認められ、(芸術)院会員になった。",
        options: ['けいじゅつ', 'げいじゅつ', 'げいじょつ', 'けいじょつ'],
        correct_option: 'げいじゅつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に(貢献)した功績を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['けんこう', 'こうけい', 'こうせん', 'こうけん'],
        correct_option: 'こうけん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した(功績)を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['こうせき', 'こうしき', 'こせき', 'こしき'],
        correct_option: 'こうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の文化に貢献した功績を認められ、(芸術)院会員になった。",
        options: ['けいじゅつ', 'げいじゅつ', 'げいじょつ', 'けいじょつ'],
        correct_option: 'げいじゅつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "給料がとても低いという状況を(改善する)必要がある。",
        options: ['つぶす', 'あてはめる', 'よくする', 'ゆずる'],
        correct_option: 'よくする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今の給料では、生活水準を(維持する)ことができない。",
        options: ['ねがう', '保存する', '持ち続ける', '同じ状態でい続ける'],
        correct_option: '同じ状態でい続ける',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "めがねをかけないと、字が(ダブって)見える",
        options: ['ふくらんで', 'のびて', '流れて', '重なって'],
        correct_option: '重なって',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "この寮に入る()、以下の規則をよく読んでおいてください。",
        options: ['に基づいて', 'に応じて', 'に際して', 'に反して'],
        correct_option: 'に際して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものにこうすいを買い、母を(よろこばせた)。",
        options: ['好ばせた', '善ばせた', '楽ばせた', '喜ばせた'],
        correct_option: '喜ばせた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分が正しいと人に思わせるための(理由)。",
        options: ['りかい', 'りゆう', 'りょうかい', 'りじ'],
        correct_option: 'りゆう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝はねぼうした上に、(財布)を忘れ、急いで家へ取りに戻る途中で転んでしまった",
        options: ['ざいふ', 'さいふ', 'さいふう', 'ざいふう'],
        correct_option: 'さいふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(台所)から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['たいところ', 'たいどころ', 'だいところ', 'だいどころ'],
        correct_option: 'だいどころ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の(手袋)がはめられており、床の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['てふくろ', 'てぶくろ', 'しゅたい', 'しゅだい'],
        correct_option: 'てぶくろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、(床)の上に水滴がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['しょう', 'ゆうか', 'ろうか', 'ゆか'],
        correct_option: 'ゆか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "渋滞のせいで、ずっと(のろのろ)運転です。",
        options: ['やっぱり', 'しっかり', 'ゆっくり', 'たっぷり'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この薬を飲んだら(たちまち)気分がよくなった",
        options: ['さらに', 'しばしば', 'すぐに', 'ゆっくり'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "犯人の秘密は(じょじょに)明らかになってきた。",
        options: ['少しずつ', 'できるだけ', 'なるべく', 'たえず'],
        correct_option: '少しずつ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "できない約束をしても、()。",
        options: ['守れがたい', '守れっこない', '守るわけだ', '守りかねない'],
        correct_option: '守れっこない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とても(しあわせ)そうなようすだった。",
        options: ['望せ', '福せ', '幸せ', '喜せ'],
        correct_option: '幸せ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "したしくこうさいしていた二人は、めでたくけっこんしきをあげ、とてもしあわせそうな(ようす)だった。",
        options: ['様子', '要素', '様素', '要子'],
        correct_option: '様子',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わが国の(文化)に貢献した功績を認められ、芸術院会員になった。",
        options: ['もんか', 'ぶんけ', 'ぶんか', 'もんけ'],
        correct_option: 'ぶんか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての(要素)を考慮して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['よそ', 'よおそ', 'ようそ', 'ようそう'],
        correct_option: 'ようそ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "全ての要素を(考慮)して慎重に行動すれば、ほとんどの事故が防げるはずだ。",
        options: ['こうりょう', 'こうりょ', 'こりょ', 'こりょう'],
        correct_option: 'こうりょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこうこうむすこだから、母の日のおくりものに(こうすい)を買い、母をよろこばせた。",
        options: ['硬水', '香水', '好水', '口水'],
        correct_option: '香水',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(ついていた)。",
        options: ['気分が悪かった', '運が悪かった', '気分がよかった', '運がよかった'],
        correct_option: '運がよかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は(つねに)言葉遣いに気をつけている。",
        options: ['当然', 'いつも', '特に', 'できるだけ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは(単なる)友人です。",
        options: ['大切な', '一生の', 'ただの', '唯一の'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "姉は２日も寝ないで机に向かっている。あれでは体を()。",
        options: ['こわしようがない', 'こわしっこない', 'こわしかねる', 'こわしかねない'],
        correct_option: 'こわしかねない',
    },

]
export const ListDataLesson02 = [
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、(すいさん)しげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['推産', '乗算', '水産', '推算'],
        correct_option: '水産',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさん(しげん)をまもるために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['子源', '資源', '史源', '市源'],
        correct_option: '資源',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんを(まもる)ために、最近はそだてるぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['防る', '保る', '守る', '寺る'],
        correct_option: '守る',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近は(そだてる)ぎょぎょうをじゅうししている。",
        options: ['成てる', '長てる', '育てる', '生てる'],
        correct_option: '育てる',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてる(ぎょぎょう)をじゅうししている。",
        options: ['魚業', '漁業', '魚行', '漁行'],
        correct_option: '漁業',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、すいさんしげんをまもるために、最近はそだてるぎょぎょうを(じゅうし)している。",
        options: ['十視', '住視', '銃視', '重視'],
        correct_option: '重視',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "健康のために、(サプリメント)を利用している。",
        options: ['ダイエット食品', '栄養補助食品', '痛み止め薬', 'かぜ予防薬'],
        correct_option: '栄養補助食品',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "隣の席の学生が、(しきりに)スマホの画面を見ている。",
        options: ['じっと', '何回も', 'ときどき', 'いつも'],
        correct_option: '何回も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "留学して身につけた英語のレベルを、なんとか(維持)したい。",
        options: ['キープする', '伸ばす', '使う', '知る'],
        correct_option: 'キープする',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "準備運動を()、泳いではいけません。",
        options: ['したからには', 'してからでないと', 'した以上', 'しないからといって'],
        correct_option: 'してからでないと',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいに(じゅうしょ)、しめい、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['重所', '充処', '従処', '住所'],
        correct_option: '住所',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "もうしこむときはそのしょるいにじゅうしょ、(しめい)、せいねんがっぴをきにゅうしてください。",
        options: ['死命', '師命', '氏名', '土名'],
        correct_option: '氏名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は遠くから彼女が働く（姿）を見ていた",
        options: ['すかた', 'すがた', 'すはた', 'すはだ'],
        correct_option: 'すがた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "3人に1人の(割合)で、その試験に合格している。",
        options: ['かつあい', 'かっこう', 'わりあい', 'わりごう'],
        correct_option: 'わりあい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "では、明日の3時にそちらに(うかがいます)。",
        options: ['司います', '何います', '伺います', '荷います'],
        correct_option: '伺います',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "最近は(れいぎ)を知らない人が多いように思う。",
        options: ['礼義', '礼儀', '礼議', '礼偽'],
        correct_option: '礼儀',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "せっかくのデートなのに、彼は会社の(ぐち)ばかり言っている。",
        options: ['自慢', '不満', '幹事', '行為'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議では、人の意見も(尊重する)べきだ。",
        options: ['採用する', '重くする', '検討する', '大切にする'],
        correct_option: '大切にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "強風で公園の木が(傾いた)。",
        options: ['折れた', '切られた', '腐った', '斜めになった'],
        correct_option: '斜めになった',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "あんな失礼な人は、二度と誘う()。",
        options: ['もん', 'まい', 'こそ', 'ね'],
        correct_option: 'まい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台所から出てきた母の手には、炊事用の手袋がはめられており、床の上に(水滴)がぽとぽと落ちていた。",
        options: ['すいてき', 'すてき', 'すうてき', 'してき'],
        correct_option: 'すいてき',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "しけんの(さいてん)がおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['催点', '最点', '裁点', '採点'],
        correct_option: '採点',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "教師がドアを開けると、教室は(しいんと)していた。",
        options: ['とても静かだった', 'うるさかった', '人が少なかった', '暑かった'],
        correct_option: 'とても静かだった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、いろんなレ(ジャー)が楽しめる。",
        options: ['遊び', '競技', '計画', '料理'],
        correct_option: '遊び',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "通りの近くで遊んでいる子どもを見て、(はらはらした)。",
        options: ['びっくりした', 'うれしかった', '安心した', '心配した'],
        correct_option: '心配した',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "梅雨から夏()、日本んは暑くて過ごしにくい。",
        options: ['以来', 'をはじめに', 'にかけて', 'をめぐって'],
        correct_option: 'にかけて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "すみません、この（あたり）に銀行はありませんか。",
        options: ['当り', '周り', '辺り', '返り'],
        correct_option: '辺り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "家族のため、父は（けんめい）に働いた。",
        options: ['賢名', '賢命', '懸名', '懸命'],
        correct_option: '懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その町のチームが勝って、観客はとても(よろこんで)いた。",
        options: ['喜で', '喜んで', '喜こんで', '喜ろこんで'],
        correct_option: '喜んで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ズボンの前と後ろを（逆）にはいていた。",
        options: ['きゃく', 'きゃぐ', 'ぎゃく', 'ぎゃぐ'],
        correct_option: 'ぎゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(先着)100名様に、記念品をプレゼントします。",
        options: ['さっき', 'せんき', 'さきちゃく', 'せんちゃく'],
        correct_option: 'せんちゃく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "燃えないごみの(しゅうしゅう)日は、毎週火曜日です。",
        options: ['収拾', '収集', '拾収', '集収'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "午後になって、(にわかに)雨が降り出した。",
        options: ['少しだけ', '大きな音で', '突然', 'ゆっくり'],
        correct_option: '突然',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな小さなことに(こだわる)必要はない。",
        options: ['腹を立てる', '失望する', '反対する', '気にする'],
        correct_option: '気にする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日の試合で、ライバルを(やっつけた)。",
        options: ['近づけた', 'ほめた', '倒した', '応援した'],
        correct_option: '倒した',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "会員様の個人情報はお教え()。",
        options: ['するわけです', 'してなりません', 'しかねます', 'しかねません'],
        correct_option: 'しかねます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アルバイトの(めんせつ)を受けた。",
        options: ['面切', '面接', '面設', '面説'],
        correct_option: '面接',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この事業の予算は昨年の1.5(ばい)だ。",
        options: ['倍', '培', '部', '剖'],
        correct_option: '倍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この機械は壊れやすいので、(乱暴)に扱わないでください。",
        options: ['らんぱく', 'らんぼう', 'ろうばく', 'ろうぼう'],
        correct_option: 'らんぼう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寒くて、手の(かんかく)がなくなってきた。",
        options: ['感党', '感常', '感覚', '感賞'],
        correct_option: '感覚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この道は車が多くて(あぶない)。",
        options: ['厄い', '危い', '厄ない', '危ない'],
        correct_option: '危ない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の試験はとても(むずかしかった)。",
        options: ['難かった', '難しかった', '難かしかった', '難ずかしかった'],
        correct_option: '難しかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "姉からもらったスカートは、私には(ぶかぶか)だった。",
        options: ['地味すぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '小さすぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は、登場人物の(文句)が面白おもしろいと評判だ。",
        options: ['言葉', '性格', '文章', '関係'],
        correct_option: '言葉',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私が好きな小説家は、(ありふれた)日常を小説にするのが得意だ。",
        options: ['ずっと昔の', 'よくある', 'ユニークな', '特別な'],
        correct_option: 'よくある',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "共同生活をする()、規則やマナーを守らなければならない。",
        options: ['以上', 'からといって', 'にわたり', 'からみると'],
        correct_option: '以上',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "（しゅうい）に迷惑がかからないように、静かに話してください。",
        options: ['周固', '週固', '周囲', '週囲'],
        correct_option: '周囲',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風が関東地方に(接近)しているそうだ。",
        options: ['せきん', 'せいきん', 'せつきん', 'せっきん'],
        correct_option: 'せっきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "それでは、来月の(中旬)にまたご連絡します。",
        options: ['なかば', 'なかごろ', 'ちゅうかん', 'ちゅうじゅん'],
        correct_option: 'ちゅうじゅん',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、１・２・３・４から一つ選びなさい。",
        question: "(しけん)のさいてんがおくれててつやしなければならなかった。",
        options: ['仕験', '試検', '試験', '仕検'],
        correct_option: '試験',
    },


]
export const ListDataLesson03 = [

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大勢の人が、私たちの町にやってきただいじんを(でむかえた)。",
        options: ['出印えた', '出仰えた', '出抑えた', '出迎えた'],
        correct_option: '出迎えた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関する(ほうりつ)に、けんちく基準法というものがある。",
        options: ['法則', '法側', '法律', '法津'],
        correct_option: '法律',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関するほうりつに、(けんちく)基準法というものがある。",
        options: ['建設', '建地', '建筑', '建築'],
        correct_option: '建築',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "チンさんは、(からくて)味がこい料理が好きだそうだ。",
        options: ['辛くて', '幸くて', '羊くて', '洋くて'],
        correct_option: '辛くて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は(給料)日なので、急いで仕事を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['きゅうりょ', 'きゅうか', 'きゅうりょう', 'きゅうり'],
        correct_option: 'きゅうりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は給料日なので、急いで(仕事)を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと約束をしている。",
        options: ['しごと', 'しいこと', 'しこと', 'しじ'],
        correct_option: 'しごと',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['なつかしい', 'めんどうくさい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'やむを得ない', '仕方がない'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あきらめて', 'あわてて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親()、子供はいくつになっても心配なものですよ。",
        options: ['にとっては', 'に応じて', 'にしろ', 'にしては'],
        correct_option: 'にとっては',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらき(すぎて)、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['過ぎて', '済ぎて', '好ぎて', '起ぎて'],
        correct_option: '過ぎて',
    },
    {
        introduction: "次の(  ) に入る言葉を、 1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、( ) カメラがついています。",
        options: ['物件', '賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくで(たおれ)てきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['到れ', '転れ', '逆れ', '倒れ'],
        correct_option: '倒れ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれて(きゅうきゅう)車で病院にはこばれた。",
        options: ['救急', '求急', '急求', '急救'],
        correct_option: '救急',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はたらきすぎて、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院に(はこばれ)た。",
        options: ['移ばれ', '運ばれ', '航ばれ', '担ばれ'],
        correct_option: '運ばれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに(競争)し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうそ', 'きょそう', 'きょうそう', 'きょおそ'],
        correct_option: 'きょうそう',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あれ？この車、エンジンが()ないよ。",
        options: ['で', 'あがら', 'なら', 'かから'],
        correct_option: 'かから',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "銀行の残高が1万円を()。",
        options: ['落ちた', '切った', '切れた', '切らした'],
        correct_option: '切った',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎日暑いので、アイスクリームの売り上げが()いる。",
        options: ['アップ', '伸びて', '伸ばして', 'ついて'],
        correct_option: '伸びて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエットをしているのに、やせる()逆に太ってしまった。",
        options: ['どころか', 'わりに', 'に連れて', 'に対して'],
        correct_option: 'どころか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の強い風でかんばんが(ふき)飛ばされた。",
        options: ['吹き', '次き', '欲き', '歌き'],
        correct_option: '吹き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(けつえき)型によって性格のけいこうがあるようだ。",
        options: ['皿液', '血液', '皿夜', '血夜'],
        correct_option: '血液',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "けつえき型によって性格の(けいこう)があるようだ。",
        options: ['傾向', '傾口', '傾行', '傾効'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家の(うら)の畑に、生ゴミをうめた。",
        options: ['衣', '表', '里', '裏'],
        correct_option: '裏',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議は(こんらん)したが、最後は全員さんせいしてくれた。",
        options: ['昆乱', '混乱', '昆礼', '混礼'],
        correct_option: '混乱',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議はこんらんしたが、最後は全員(さんせい)してくれた。",
        options: ['参省', '参政', '賛成', '酸性'],
        correct_option: '賛成',
    },
    {
        introduction: "次の(  ) に入る言葉を、 1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、( ) カメラがついています。",
        options: ['物件', '賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },

    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "友だちと食事する時は、いつも()です。",
        options: ['割り勘', '請求', '寄付', '会計'],
        correct_option: '割り勘',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "大学に行くために、生活費を()して貯金しています。",
        options: ['赤字', '消費', '支払い', '節約'],
        correct_option: '節約',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は私が貸してあげるから、わざわざ新しいペンを()よ。",
        options: ['買わないことはない', '買うにほかならない', '買うというものでもない', '買うことはない'],
        correct_option: '買うことはない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議の(しょるい)を10時までにいんさつしなければならない。",
        options: ['書類', '書籍', '所類', '所籍'],
        correct_option: '書類',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議のしょるいを10時までに(いんさつ)しなければならない。",
        options: ['印別', '印刷', '卵別', '卵刷'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "矛とは、(ぶき)のいっしゅである。",
        options: ['式機', '戒機', '弐器', '武器'],
        correct_option: '武器',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるような（かいけつ）ほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['解結', '解決', '解定', '解欠'],
        correct_option: '解決',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつ（ほうほう）を見つけるのはむずかしい。",
        options: ['法報', '法方', '方法', '報方'],
        correct_option: '方法',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのは(むずかしい)。",
        options: ['困しい', '難しい', '苦しい', '貧しい'],
        correct_option: '難しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（観客）は一斉に大声をあげて、入場する選手たちを迎えた。",
        options: ['かんぎゃく', 'かんかく', 'かんきゃく', 'かっきゃく'],
        correct_option: 'かんきゃく',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このゲームはやりすぎて、もう()しまった。",
        options: ['あせって', 'あきらめて', 'あきれて', 'あきて'],
        correct_option: 'あきて',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会社を辞めようかどうか()。",
        options: ['くやむ', '悩む', 'おがむ', '祈る'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私はアルバイト()ので、社長がどう考えているかなんてわかりません。",
        options: ['に限っている', 'にすぎない', 'に決まっている', 'に違いない'],
        correct_option: 'にすぎない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしに(えいきゅう)にのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['営久', '永給', '英給', '永久'],
        correct_option: '永久',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこる（めいさく）だとおもう。",
        options: ['夕作', '名作', '名索', '各作'],
        correct_option: '名作',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがのれきしにえいきゅうにのこるめいさくだと(おもう)。",
        options: ['覚う', '信う', '思う', '考う'],
        correct_option: '思う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の(遠足)が雨のために延期されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えいそく', 'とおあし', 'とおそく', 'えんそく'],
        correct_option: 'えんそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために(延期)されたので、せっかく準備した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['えき', 'えんき', 'えいき', 'えんきい'],
        correct_option: 'えんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく(準備)した弁当が無駄になってしまった。",
        options: ['じんび', 'じんびい', 'じゅんび', 'じゅんぴ'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の遠足が雨のために延期されたので、せっかく準備した(弁当)が無駄になってしまった。",
        options: ['べんとう', 'べとう', 'へんとう', 'へとう'],
        correct_option: 'べんとう',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()が悪いので、なかなか就職が決まりません。",
        options: ['景気', '利益', '資本', '発展'],
        correct_option: '景気',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "早く()して、自分の店を持ちたい。",
        options: ['発展', '独立', '援助', '投票'],
        correct_option: '独立',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "突然雨が降り出した()、すぐにやんだ。",
        options: ['ところに', 'けれど', '次第', 'きり'],
        correct_option: 'けれど',
    },



]
export const ListDataLesson04 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうは（こっかい）で、中小企業をもっと援助したいとえんぜつした。",
        options: ['国海', '黒海', '黒会', '国会'],
        correct_option: '国会',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しゅしょうはこっかいで、中小企業をもっと援助したいと（えんぜつ）した。",
        options: ['縁説', '援説', '延説', '演説'],
        correct_option: '演説',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで（往復）するには自転車が便利だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['おおふく', 'おうふく', 'おふく', 'おうふう'],
        correct_option: 'おうふく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が（便利）だが、信号のない所で横断すると危険だ。",
        options: ['べんり', 'べり', 'べんりい', 'へんり'],
        correct_option: 'べんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、(信号)のない所で横断すると危険だ",
        options: ['しんこう', 'しんごう', 'しんこ', 'しんご'],
        correct_option: 'しんごう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、信号のない所で（横断）すると危険だ。",
        options: ['おだん', 'おおだん', 'おたん', 'おうだん'],
        correct_option: 'おうだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、（海岸）沿いの道路がようやく開通した。",
        options: ['かいきし', 'かいかん', 'うみきし', 'かいがん'],
        correct_option: 'かいがん',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しい携帯電話は()方法がよくわからない。",
        options: ['操作', '自動', '設備', '性能'],
        correct_option: '操作',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "傘を持っていないので、雨が()うちに帰ろう。",
        options: ['降る', '降らない', '降った', '降らなかった'],
        correct_option: '降らない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "高価なものだったので、商品の説明をよく読んだ()、購入しました。",
        options: ['あまり', '上で', 'こそ', '次第'],
        correct_option: '上で',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくの（かいせい）案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['会正', '開正', '解正', '改正'],
        correct_option: '改正',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、（はんたい）する人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['反台', '判体', '反対', '判対'],
        correct_option: '反対',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、(あらためて)かいぎをひらくことにした。",
        options: ['新めて', '改ためて', '新ためて', '改めて'],
        correct_option: '改めて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためて(かいぎ)をひらくことにした。",
        options: ['会義', '会儀', '回議', '会議'],
        correct_option: '会議',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きそくのかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎを(ひらく)ことにした。",
        options: ['広く', '閉く', '開く', '問く'],
        correct_option: '開く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（製品）の管理には十分に気を配り、完成してから必ず検査しています。",
        options: ['せえひん', 'せいひん', 'せいびん', 'せえびん'],
        correct_option: 'せいひん',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "工事の音で、()ところを起こされた。",
        options: ['寝ている', '寝られない', '寝そうになる', '寝る'],
        correct_option: '寝ている',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "仕事に集中()最中に話しかけられると、イライラする。",
        options: ['する', 'したい', 'しながら', 'している'],
        correct_option: 'している',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女を一目見た()、好きになった。",
        options: ['時間', '瞬間', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '瞬間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんなにお菓子ばかり食べていたら、ダイエットが成功する()。",
        options: ['ようがない', 'わけがない', 'わけにはいかない', 'にすぎない'],
        correct_option: 'わけがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品を(ね)引きするようにもとめられた。",
        options: ['慎', '槙', '値', '植'],
        correct_option: '値',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "商品をね引きするように(もとめ)られた。",
        options: ['求め', '知め', '認め', '元め'],
        correct_option: '求め',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所は(きけん)だから行くべきではないとけいこくされた。",
        options: ['夸検', '夸険', '危検', '危険'],
        correct_option: '危険',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その場所はきけんだから行くべきではないと(けいこく)された。",
        options: ['敬告', '警告', '敬刻', '警刻'],
        correct_option: '警告',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(はずかしい)ことに、ふたごの姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['耽ずかしい', '恥ずかしい', '聡ずかしい', '耶ずかしい'],
        correct_option: '恥ずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "はずかしいことに、(ふたご)の姉妹の名前を間違えて呼んでしまった。",
        options: ['再互', '双互', '再子', '双子'],
        correct_option: '双子',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "作品が完成したら、()を書いておいてください。",
        options: ['日中', '日時', '当時', '年中'],
        correct_option: '日時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しいPCを買ったので、()使ってみました。",
        options: ['同時', '一瞬', '途端', '早速'],
        correct_option: '早速',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "女の弟は、誠実で真面目な()です。",
        options: ['好青年', '高青年', '良青年', '優青年'],
        correct_option: '好青年',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()、明日のイベントは台風で中止になりそうです。",
        options: ['残念なことに', '残念とともに', '残念なところ', '残念どころか'],
        correct_option: '残念なことに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この企業では、さまざまな(もよおし)を行っている。",
        options: ['携し', '催し', '推し', '権し'],
        correct_option: '催し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "銀行に行って、お札を(こうか)に替えた",
        options: ['硬貨', '固貨', '硬価', '固価'],
        correct_option: '硬貨',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "1わが社の商品はここで(せいぞう)されている。",
        options: ['製増', '制増', '制造', '製造'],
        correct_option: '製造',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この黒い(種)からどんな花がさくのだろうか。",
        options: ['だね', 'たね', 'じゅ', 'しゅう'],
        correct_option: 'たね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は、ごみの(しゅうしゅう)日ですか。",
        options: ['拾集', '修集', '取集', '収集'],
        correct_option: '収集',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このカメラはデザインも性能も(すぐれて)いる。",
        options: ['超れて', '恵れて', '秀れて', '優れて'],
        correct_option: '優れて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事は給料はいいが、朝から晩まで()なので人気がない。",
        options: ['重労働', '悪労働', '大労働', '高労働'],
        correct_option: '重労働',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな夜中に電話をかけてくるなんて、彼は本当に()な人だ。",
        options: ['未常識', '不常識', '非常識', '無常識'],
        correct_option: '非常識',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この電車はいつも()なので疲れてしまう。",
        options: ['最満員', '大満員', '多満員', '超満員'],
        correct_option: '超満員',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "貯金はたくさんある()、仕事が忙しすぎて使う時間が全くない。",
        options: ['ばかりか', 'ものなら', 'せいで', 'ものの'],
        correct_option: 'ものの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "強盗事件の(犯人)がつかまった。",
        options: ['はんにん', 'はにん', 'はんいん', 'ほんにん'],
        correct_option: 'はんにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は、毎日(国境)を越えて通勤している。",
        options: ['こきょう', 'こっきょう', 'こきゅう', 'こっきゅう'],
        correct_option: 'こっきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(汗)をかいたので、後でシャワーを浴びようと思う。",
        options: ['あせ', 'ほし', 'しる', 'みき'],
        correct_option: 'あせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(健康)な人でも、ストレスで胃が痛くなることもある。",
        options: ['けんこ', 'こんこ', 'けんこう', 'こんこう'],
        correct_option: 'けんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康な人でも、ストレスで(胃)が痛くなることもある。",
        options: ['ひ', 'ふ', 'い', 'う'],
        correct_option: 'い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、(熱帯)の植物をたくさん見ることができます。",
        options: ['ねってい', 'ねって', 'ねったい', 'ねつたい'],
        correct_option: 'ねったい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この映画は()なのに、世界中で大ヒットした。",
        options: ['低予算', '安予算', '悪予算', '小予算'],
        correct_option: '低予算',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "作者が亡くなったので、この作品は()のままだ。",
        options: ['未完成', '非完成', '無完成', '完成'],
        correct_option: '未完成',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "警察はその事件に()の人間を捕まえてしまった。",
        options: ['非関係', '無関係', '未関係', '不関係'],
        correct_option: '無関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このコート、3万円もした()、薄くて寒い。",
        options: ['のみならず', 'ながら', 'にしては', 'ままに'],
        correct_option: 'にしては',
    },



]
export const ListDataLesson05 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこに「（禁煙）」と書いてあるので、タバコを吸ってはいけません。",
        options: ['きんべん', 'きんでん', 'きんよん', 'きんえん'],
        correct_option: 'きんえん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(迷子)を捜しています。",
        options: ['めんし', 'めいじ', 'まいご', 'まよい'],
        correct_option: 'まいご',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "赤信号なのに渡ろうとしている(児童)を注意した。",
        options: ['ちどう', 'じどう', 'ちとう', 'にどう'],
        correct_option: 'じどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今のままでは地球の(温暖)化はさらに深刻になるだろう。",
        options: ['おんえん', 'おんだん', 'おんゆう', 'おんよう'],
        correct_option: 'おんだん',
    },
    {
        introduction: "(   ) の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、 1･2･3･4から一つえらびなさい。 ",
        question: "不況のため社員の半数が (かいこ) された。 ",
        options: ['解子', '解放', '解雇', '解戶'],
        correct_option: '解雇',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(論文)は貿易について書かれている。",
        options: ['ろんぶん', 'りんぶん', 'ろんもん', 'りんもん'],
        correct_option: 'ろんぶん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "一人では食べられない()たくさん食料品を買いこんだ。",
        options: ['ものだから', 'くらい', 'ほどには', 'ように'],
        correct_option: 'くらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私の母は()でたくさんの料理を作ることができる。",
        options: ['短時間', '少時間', '小時間', '早時間'],
        correct_option: '短時間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "社長の()部長が国際会議に出席した。",
        options: ['ように', 'とおりに', 'かわりに', 'おかげで'],
        correct_option: 'かわりに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の勢いが強かったので、大きな(被害)が出た。",
        options: ['そんがい', 'ひがい', 'そんかい', 'ひかい'],
        correct_option: 'ひがい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "朝から仕事が忙しくて昼食()だったので、おなかがすきました。",
        options: ['抜き', '末', 'こそ', '向き'],
        correct_option: '抜き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(昔)から使っている万年筆をなくしてしまった。",
        options: ['まえ', 'むかし', 'うしろ', 'あいだ'],
        correct_option: 'むかし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔から使っている(万年筆)をなくしてしまった。",
        options: ['まんねんひつ', 'まんねんぴつ', 'ばんねんひつ', 'ぱんねんぴつ'],
        correct_option: 'まんねんひつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1(兆)円の予算を組んだ。",
        options: ['まん', 'おく', 'ちょう', 'けい'],
        correct_option: 'ちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、経済対策として1兆円の(予算)を組んだ。",
        options: ['よざん', 'よさん', 'あんざん', 'あんさん'],
        correct_option: 'よさん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "だまされて(損)をするのではないかと疑っている。",
        options: ['いん', 'けん', 'そん', 'ふん'],
        correct_option: 'そん',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "試合に負けて()。",
        options: ['めんどうくさい', 'なつかしい', 'くやしい', 'くわしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この曲を聞くと()気持ちになる。",
        options: ['めんどうくさい', 'やむを得ない', '仕方がない', 'なつかしい'],
        correct_option: 'なつかしい',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと()いた歌手のコンサートのチケットが手に入った。",
        options: ['あわてて', 'あきらめて', 'あこがれて', 'あせって'],
        correct_option: 'あこがれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私が彼に余計なことを()ばかりに、彼を怒らせてしまったんです。",
        options: ['言わず', '言おう', '言った', '言う'],
        correct_option: '言った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（猫）の背中は丸い。",
        options: ['ねこ', 'さる', 'いぬ', 'ぶた'],
        correct_option: 'ねこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "猫の（背中）は丸い。",
        options: ['けいなか', 'ぜなか', 'せちゅう', 'せなか'],
        correct_option: 'せなか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（優勝）したチームには素敵な賞品が与えられた。",
        options: ['ゆうしょう', 'ゆしょう', 'ゆうじょう', 'ゆじょう'],
        correct_option: 'ゆうしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所変更の場合は（旧）住所も書くこと。",
        options: ['しん', 'こ', 'み', 'きゅう'],
        correct_option: 'きゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この問題は（簡単）だから、すぐ解ける。",
        options: ['かんだん', 'かんたん', 'かたん', 'かだん'],
        correct_option: 'かんたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事を始めて２年。やっと(収入)が支出より多くなった。",
        options: ['しゅうにゅう', 'しゅうにゅ', 'しゅにゅう', 'しょにゅう'],
        correct_option: 'しゅうにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "アパートでは、他の住人への(配慮)が必要だ。",
        options: ['注意', 'あいさつ', '贈り物', '気遣い'],
        correct_option: '気遣い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "近所の住人が、いつも他の住人と(もめて)いる。",
        options: ['おしゃべりして', 'トラブルになって', '遊んで', '付き合って'],
        correct_option: 'トラブルになって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "有名な俳優が結婚して、花嫁と一緒に(コメント)した。",
        options: ['話し合った', '発言した', '冗談を言った', '歌を歌った'],
        correct_option: '発言した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その問題()めぐって、意見が二つに分かれている。",
        options: ['は', 'に', 'を', 'で'],
        correct_option: 'を',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "住所（変更）の場合は旧住所も書くこと。",
        options: ['へんこん', 'へんこう', 'へんごう', 'へんごん'],
        correct_option: 'へんこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに（宝石）が埋められているという。",
        options: ['ほういし', 'たからいし', 'ほうせき', 'たからせき'],
        correct_option: 'ほうせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（病人）は安静にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['びょうじん', 'びょういん', 'びょうにん', 'びょうしん'],
        correct_option: 'びょうにん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "病人は（安静）にして寝ていたので、すっかりよくなった。",
        options: ['あいせい', 'あんぜん', 'あんぜい', 'あんせい'],
        correct_option: 'あんせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この国は(豊富)なしげんに恵まれている。",
        options: ['ほうふく', 'ゆよく', 'ゆうふく', 'ほうふ'],
        correct_option: 'ほうふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、(一般)の方には３時から販売します。",
        options: ['いっばん', 'いっぱん', 'いちはん', 'いちばん'],
        correct_option: 'いっぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は、会員の方には１時から、一般の方には３時から（販売）します。",
        options: ['はんうり', 'はんぱい', 'はばい', 'はんばい'],
        correct_option: 'はんばい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "イベントに参加希望の方は、(あらかじめ)ご連絡ください。",
        options: ['必ず', '前もって', 'もう一度', 'まとめて'],
        correct_option: '前もって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "弟は昨日から(そわそわしている)。何かあるのだろうか。",
        options: ['具合が悪そうだ', '落ち着かない', 'うれしそうだ', '元気がない'],
        correct_option: '落ち着かない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この線に()一列に並んでください。",
        options: ['わたって', 'ともなって', 'そって', 'もとづいて'],
        correct_option: 'そって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "しかい者が出席者の名前を一人ずつ(しょうかい)した。",
        options: ['沼界', '昭階', '紹介', '照皆'],
        correct_option: '紹介',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物には(どくとく)のかおりがある。",
        options: ['得督', '得徳', '独特', '独待'],
        correct_option: '独特',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この果物にはどくとくの(かおり)がある。",
        options: ['香おり', '香り', '臭おり', '臭り'],
        correct_option: '香り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(ちょきん)したお金で彼女にこうかなネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['購金', '賑金', '貼金', '貯金'],
        correct_option: '貯金',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ちょきんしたお金で彼女に(こうか)なネックレスを買ってあげようと思う。",
        options: ['高価', '香価', '高値', '香値'],
        correct_option: '高価',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通(事故)は年々増加している。",
        options: ['じこう', 'じっこう', 'じこ', 'じご'],
        correct_option: 'じこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あんなに(厚かましい)やつは他にいない。",
        options: ['心の優しい', '欲張りな', '体が大きい', '図々しい'],
        correct_option: '図々しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この寒さだと(おそらく)明日は雪が降るだろう。",
        options: ['たぶん', '絶対に', '次第に', 'たしかに'],
        correct_option: 'たぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "（やむをえない）事情で大学をやめることになった。",
        options: ['くやしい', 'はずかしい', 'しかたがない', 'もったいない'],
        correct_option: 'しかたがない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そのやり方では失敗し()からやめたほうがいい。",
        options: ['かねる', 'かねない', 'がたい', 'がたくない'],
        correct_option: 'かねない',
    },



]
export const ListDataLesson06 = [

    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この携帯電話は(操作)しにくい。",
        options: ['そうさ', 'そうさく', 'しょうさ', 'しょうさく'],
        correct_option: 'そうさ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この部屋は(湿気)が多い。",
        options: ['しつき', 'しっき', 'しつけ', 'しっけ'],
        correct_option: 'しっけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この薬は食後すぐに飲まなければ(こうか)がない。",
        options: ['効果', '効菓', '郊果', '郊菓'],
        correct_option: '効果',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いつか自分の本を(しゅっぱん)したい。",
        options: ['出板', '出版', '出阪', '出販'],
        correct_option: '出版',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨年度の調査結果が(こうひょう)された。",
        options: ['公表', '広表', '公票', '広票'],
        correct_option: '公表',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "海外へ行って(貴重)な経験ができた。",
        options: ['きおも', 'じゅう', 'きじょう', 'きちょう'],
        correct_option: 'きちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "A国とB国の国境は(あいまいだ)。",
        options: ['あきらかだ', '問題だ', 'ゆるい', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "月には(豊富な)資源があるといわれている。",
        options: ['からっぽな', 'ゆたかな', 'みにくい', 'まずしい'],
        correct_option: 'ゆたかな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は少しのことではおどろかず、いつも(冷静)だ。",
        options: ['元気がない', '活気がない', '落ち着いている', '落ち込んでいる'],
        correct_option: '落ち着いている',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は体力にも技術にも優れている。しかし、練習しないと失敗しない()。",
        options: ['ともかぎらない', 'どころではない', 'よりほかはない', 'わけにはいかない'],
        correct_option: 'ともかぎらない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "男女(平等)に仕事の機会があたえられる。",
        options: ['びょうどう', 'へいとう', 'ひょうとう', 'べいどう'],
        correct_option: 'びょうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(迷子)のお知らせをいたします。",
        options: ['めいし', 'めいご', 'まいご', 'まいこ'],
        correct_option: 'まいご',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "関係者(かくい)に、サーバー停止のお知らせです。",
        options: ['客位', '各位', '名位', '角位'],
        correct_option: '各位',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "アンケートにご(きょうりょく)をお願いします。",
        options: ['共力', '強力', '協力', '助力'],
        correct_option: '協力',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "このカードの(ゆうこう)期限は1年です。",
        options: ['発行', '流行', '用効', '有効'],
        correct_option: '有効',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分は間違っていない、と彼は(主張)した。",
        options: ['ちゅしょう', 'しゅっちょう', 'じゅちょう', 'しゅちょう'],
        correct_option: 'しゅちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "高橋さんはとても(愉快な)人だ。",
        options: ['面白い', 'おしゃれな', '親切な', 'かわいい'],
        correct_option: '面白い',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "それは確かに(やむをえない)ことだと思う。",
        options: ['もったいない', 'なさけない', 'つまらない', 'しかたない'],
        correct_option: 'しかたない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "少し(息抜きをした)ほうがいいよ。",
        options: ['待った', '急いだ', '休んだ', '働いた'],
        correct_option: '休んだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コマーシャルも打っていないのに、売り上げが()だろう。",
        options: ['なかなか増えない', '増えることはない', '増えないわけがない', '増えざるをえない'],
        correct_option: '増えることはない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供らしく(素直)に育ってほしい。",
        options: ['そじき', 'そなお', 'そっちょく', 'すなお'],
        correct_option: 'すなお',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "スピーチで漢字を読み間違えて(恥)をかいた。",
        options: ['あせ', 'いびき', 'はじ', 'あぐら'],
        correct_option: 'はじ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "国によって文化や(しゅうかん)は異なる。",
        options: ['週間', '習慣', '主観', '週刊'],
        correct_option: '習慣',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(うちあわせ)は2時からです。",
        options: ['打ち合わせ', '待ち合わせ', '持ち合わせ', '落ち合わせ'],
        correct_option: '打ち合わせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "明日は(さいじつ)でお休みだ。",
        options: ['祝日', '察日', '際日', '祭日'],
        correct_option: '祭日',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "こちらに勤務先と(ぶしょ)名をお書きください。",
        options: ['部暑', '部所', '部署', '部諸'],
        correct_option: '部署',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人のお母さんはいつも(ほがらか)です。",
        options: ['おとなしい', 'まじめ', 'りっぱ', 'あかるい'],
        correct_option: 'あかるい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは長い間()窓の外を見ていた。",
        options: ['ぼんやり', 'ふんわり', 'うっすら', 'しっとり'],
        correct_option: 'ぼんやり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "経済だけでなく、法律にも詳しいのが彼の()だ。",
        options: ['励み', '強み', '高み', '重み'],
        correct_option: '強み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こうなったからには、何が何でも()。",
        options: ['勝ったところだ', '勝ってしまった', '勝たなくては', '勝てるだろうか'],
        correct_option: '勝たなくては',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本のお土産に(浴衣)はいかがですか。",
        options: ['ゆかた', 'せんす', 'うちわ', 'ゆのみ'],
        correct_option: 'ゆかた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(物置)に眠っている不用品を回収いたします。	",
        options: ['そうこ', 'もつおき', 'ぶっち', 'ものおき'],
        correct_option: 'ものおき',
    },
    {
        introduction: '()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい',
        question: "木の（実）を拾い集める。",
        options: ['み', 'は', 'こ', 'ね'],
        correct_option: 'み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(悩み)を相談する人がいない。",
        options: ['なやみ', 'むやみ', 'のぞみ', 'ねたみ	'],
        correct_option: 'なやみ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "台風が日本に(せっきん)している。",
        options: ['最近', '接近', '間近', '遠近'],
        correct_option: '接近',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女は北海道(しゅっしん)です。",
        options: ['中身', '自身', '白身', '出身'],
        correct_option: '出身',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このイベントは予想以上に(コスト)がかかりそうだ。",
        options: ['業績', '手間', '費用', '人材'],
        correct_option: '費用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この化粧品サンプルは、(無料だ)そうだ。",
        options: ['無名の会社', 'サイズが同じ', 'ただでもらえる', '誰でも使える'],
        correct_option: 'ただでもらえる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "６月に()気温は上がる一方だ。",
        options: ['なってから', 'なったきり', 'なったうえ', 'ならなくて'],
        correct_option: 'なってから',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "私のふるさとは自然が(ゆたか)です。",
        options: ['富か', '豊か', '財か', '泉か'],
        correct_option: '豊か',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "手がすべって、お(さら)を割ってしまった。",
        options: ['器', '皿', '甘', '宝'],
        correct_option: '皿',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "今日は牛肉がお買い(どく)です。",
        options: ['説', '特', '得', '読'],
        correct_option: '得',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "日本でいちばん大きな(みずうみ)はどこにありますか。",
        options: ['湖', '谷', '湾', '岸'],
        correct_option: '湖',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "位の選手には賞金が(おくられ)ます。",
        options: ['募られ', '遅られ', '層られ', '贈られ'],
        correct_option: '贈られ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(宇宙)旅行が夢ではなくなった。",
        options: ['ゆちょう', 'うちょう', 'ふちゅう', 'うちゅう'],
        correct_option: 'うちゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(ついていた)。",
        options: ['気分が悪かった', '運が悪かった', '気分がよかった', '運がよかった'],
        correct_option: '運がよかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は(つねに)言葉遣いに気をつけている。",
        options: ['当然', 'いつも', '特に', 'できるだけ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは(単なる)友人です。",
        options: ['大切な', '一生の', 'ただの', '唯一の'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "Ｑさんの辞職には一人として()。",
        options: ['反対した', '賛成するだろう', '賛成している', '反対しなかった'],
        correct_option: '反対しなかった',
    },




]
export const ListDataLesson07 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の意見が正しいと(判断)した。",
        options: ['はたん', 'はだん', 'はんたん', 'はんだん'],
        correct_option: 'はんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "道路(ひょうしき)は国によって違う。",
        options: ['表式', '表識', '標式', '標識'],
        correct_option: '標識',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友人の(てきせつ)なアドバイスのおかげでうまくいった。",
        options: ['的切', '的説', '適切', '適説'],
        correct_option: '適切',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "質問に対する彼女の答えは(ようい)に想像できる。",
        options: ['容意', '容易', '要意', '要易'],
        correct_option: '容易',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "同点のため、試合は30分(延長)されることになった。",
        options: ['のちょう', 'のんちょう', 'えちょう', 'えんちょう'],
        correct_option: 'えんちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山本課長は、みんなのお(姉)さんのような存在だ。",
        options: ['あね', 'ねえ', 'ねい', 'あに'],
        correct_option: 'ねえ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この作業は(慎重)にやってください。",
        options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
        correct_option: '十分注意して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "シャツが(ちぢん)でしまった。",
        options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
        correct_option: '小さくなって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
        options: ['すべて', 'すぐに	', 'だいたい', 'やっと'],
        correct_option: 'だいたい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "犯人は、銀行員から現金を()。",
        options: ['すわった', 'いわった', 'うばった', 'いばった'],
        correct_option: 'うばった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あさっては建国記念日という(祝日)だ。",
        options: ['しゅうじつ', 'しゅくじつ', 'しゅうにち', 'しゅくにち'],
        correct_option: 'しゅくじつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "健康で元気な高齢者が増え、高齢者向けの海外旅行の市場が(かくだい)している。",
        options: ['効大', '郊大', '拡大', '広大'],
        correct_option: '拡大',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "これは洗剤です。子供が(あやまって)飲んでしまった場合は、すぐに病院に連れて行ってください。",
        options: ['詰って', '謝って', '許って', '誤って'],
        correct_option: '誤って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この選手は、毎年(せいせき)を伸ばしている。",
        options: ['成積', '成績', '生積', '生績'],
        correct_option: '成績',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "社長が代わると、役員も(交代)することが多い。",
        options: ['かだい', 'かたい', 'こうだい', 'こうたい'],
        correct_option: 'こうたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この写真は、(多少)修正を加えております。",
        options: ['たしょう', 'だしょう', 'おおしょう', 'おうしょう'],
        correct_option: 'たしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今さら(わびられ)ても、遅すぎる。",
        options: ['許可をくれる', 'ほめられる', '叱られる', '謝られる'],
        correct_option: '謝られる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(精一杯)やれば、きっと成功できる。",
        options: ['無理をする', 'たくさん食べる', '制限時間に', '一生懸命'],
        correct_option: '一生懸命',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "初めに(アプローチした)のは、彼女のほうだそうだ。",
        options: ['出世した', 'あきらめた', '近づいた', 'おこった'],
        correct_option: '近づいた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「注文の件はどうなってますか？」「わたくしには、わかり()。",
        options: ['すぎます', 'できます', 'かねます', 'あげます'],
        correct_option: 'かねます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(一般)の方は一人1000円です。",
        options: ['いちばん', 'いっばん', 'いちはん', 'いっぱん'],
        correct_option: 'いっぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この鳥は(羽)が大きい。",
        options: ['はな', 'あたま', 'はね', 'つの'],
        correct_option: 'はね',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "体重と身長を(そくてい)した。",
        options: ['測定', '側定', '測足', '側足'],
        correct_option: '測定',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "私は家族とよく(おんせん)に行きます。",
        options: ['浴線', '浴泉', '温線', '温泉'],
        correct_option: '温泉',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この時間は通学中の(児童)が多い。",
        options: ['しとう', 'じとう', 'じどう', 'しどう'],
        correct_option: 'じどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は教授の(助手)をしている。",
        options: ['じょうて', 'じょしゅ', 'じょしゅう', 'じょうしゅう'],
        correct_option: 'じょしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(ブーム)は長くは続かないだろう。",
        options: ['効果', '状態', '流行', '緊張'],
        correct_option: '流行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この新聞記事には、(ところどころ)わからない言葉がある。",
        options: ['ぜんぜん', 'あちこち', 'それほど', 'いよいよ'],
        correct_option: 'あちこち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "デパートで小学校の同級生に(ばったり)会った。",
        options: ['偶然', '自然に', '都合よく', '久しぶりに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私に()、心理学は科学ではない。",
        options: ['言うならば', '言われたら', '言わせれば', '言うかぎり'],
        correct_option: '言わせれば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この天気で登山は(可能)でしょうか。",
        options: ['かの', 'くのん', 'きのう', 'かのう'],
        correct_option: 'かのう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(印)は取り消しを表しています。",
        options: ['はんこ', 'しるし', 'おもて', 'いんさつ'],
        correct_option: 'しるし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "部屋の(中央)にテーブルがあります。",
        options: ['ちゅうおう', 'ちゅうしん', 'ちゅうえい', 'まんなか'],
        correct_option: 'ちゅうおう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "印刷してから、(拡大)コピーしてください。",
        options: ['かくだい', 'こうだい', 'とくだい', 'そうだい'],
        correct_option: 'かくだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "文字を選択して(変換)する。",
        options: ['へんしゅう', 'へんこう', 'へんさい', 'へんかん'],
        correct_option: 'へんかん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この時期は(湿度)が高い。",
        options: ['ちつど', 'しつど', 'ひつど', 'いつど'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日はとても(あわただしい)一日だった。",
        options: ['忙しい', 'ひまな', '落ち着いた', '思いどおりにならない'],
        correct_option: '忙しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はあの会社に入ることを(ためらって)いるようだ。",
        options: ['決めて', '喜んで', '迷って', '不満に思って'],
        correct_option: '迷って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時計を見たら、(とっくに)約束の時間を過ぎていた。",
        options: ['少し前に', 'たったいま', 'だいぶ前に', '知らないうちに'],
        correct_option: 'だいぶ前に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子どものとき、サッカー選手に()。",
        options: ['あこがれだ', 'ふさがった', 'しぼった', 'よこぎった'],
        correct_option: 'あこがれだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "受験の(許可)が出た。",
        options: ['けっか', 'きょか', 'ごうか', 'しちょか'],
        correct_option: 'きょか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今夜は(吹雪)になりそうです。",
        options: ['ふぶき', 'しぶき', 'はつゆき', 'なだれ	'],
        correct_option: 'ふぶき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "手術で(ゆけつ)が必要となる場合があります。",
        options: ['輸血', '輸皿', '輪血', '輪Ⅲ'],
        correct_option: '輸血',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "結果よりも(かてい)のほうが大切だということもある。",
        options: ['仮定', '家庭', '課程', '過程'],
        correct_option: '過程',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "第一(しぼう)の大学に合格してうれしい。",
        options: ['脂肪', '志望', '死亡', '子房'],
        correct_option: '志望',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "花の(たね)をまく。",
        options: ['竹', '根', '灰', '種'],
        correct_option: '種',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "お客さんが多かったので、(はりきって)働いた。",
        options: ['緊張して', '疲れるほど', 'とても忙しく', 'やる気をもって'],
        correct_option: 'やる気をもって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(明け方)、母から電話があった。",
        options: ['夕方', '朝早く', '午前中', '夜遅く'],
        correct_option: '朝早く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーにそんな服で行くのは(みっともない)よ。",
        options: ['わるい', 'きたない', 'はずかしい', 'かわいそうだ'],
        correct_option: 'はずかしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そういうことなら、()わけにはいかない。",
        options: ['やらずに', 'やらない', 'やろう', 'やって'],
        correct_option: 'やらない',
    },


]
export const ListDataLesson08 = [


    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(環境)問題について考える。",
        options: ['けんきょう', 'かんきょう', 'かんきゅう', 'けんきゅう'],
        correct_option: 'かんきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "会社の信頼を回復するよう(つとめる)。",
        options: ['務める', '勤める', '努める', '怒める'],
        correct_option: '努める',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "日本チームは決勝で(やぶれた)。",
        options: ['敗れた', '破れた', '折れた', '倒れた'],
        correct_option: '敗れた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "湯(かげん)はいかがですか。",
        options: ['増減', '加減', '削減', '過減'],
        correct_option: '加減',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "不況のため社員の半数が(かいこ)された。",
        options: ['解子', '解放', '解雇', '解戶'],
        correct_option: '解雇',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "奥さんの料理の(うでまえ)はすごいですね。",
        options: ['腕毎', '腕力', '腕米', '腕前'],
        correct_option: '腕前',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はこの仕事を(引き受ける)と言った。",
        options: ['やる', 'あげる', 'やめる', 'たすける'],
        correct_option: 'やる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(はたして)その考えは正しいのだろうか。",
        options: ['本当に', 'やはり', 'どうして', 'もしかして'],
        correct_option: '本当に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの二人が(手を組めば)、新しい店は成功するだろう。",
        options: ['競争すれば', '協力すれば', '工夫すれば', '相談すれば'],
        correct_option: '協力すれば',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は、イケメン()お金がない。",
        options: ['だから', 'ばかりか', 'どころか', 'ながら'],
        correct_option: 'ながら',
    },
    {
        introduction: "(   )の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、 1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "グループごとに、 (わ) になって座ってください。",
        options: ['倫', '輪', '和', '愉'],
        correct_option: '輪',
    },

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "休みの日にクラスの(なかま)と遊びに出かけた。",
        options: ['中問', '中間', '仲問', '仲間'],
        correct_option: '仲間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "この書類は字が小さいので、(かくだい)コピーしてください。",
        options: ['広大', '拡大', '各大', '格大'],
        correct_option: '拡大',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に最も意味が近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "余った(布)で子どものために人形を作った。",
        options: ['きじ', 'めん', 'ぬの', 'わた'],
        correct_option: 'ぬの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に最も意味が近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "教育を受けられない子どもたちのために(寄付)をした。",
        options: ['きふ', 'きぶ', 'ぎふ', 'ぎぶ'],
        correct_option: 'きふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "少しでも(ぎもん)に思ったことは、すぐに調べる。",
        options: ['疑門', '疑問', '議門', '議問'],
        correct_option: '疑問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(やがて)人間が他の星に住む時代が来るだろう。",
        options: ['たぶん', 'かならず', '時間が経てば', '場合によっては'],
        correct_option: '時間が経てば',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "暗い道の先に(ぼんやりと)光が見えた。",
        options: ['明るい', 'とても小さい', 'ぴかぴかした', 'はっきりしない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "古いおもちゃを(コレクション)している。",
        options: ['集めて', '飾って', '捨てて', '直して'],
        correct_option: '集めて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "バイト生募集中。ただし、イケメンに()。",
        options: ['かぎる', 'およぶ', 'いたる', 'すぎる'],
        correct_option: 'かぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ばい菌をなくすために、針を(消毒)しておきました。",
        options: ['けしどく', 'きょどく', 'しょどく', 'しょうどく'],
        correct_option: 'しょうどく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "天気(よほう)によると、あしたは雨が降るそうです。",
        options: ['予放', '予想', '余報', '予報'],
        correct_option: '予報',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "アメリカ大陸はコロンブスによって(はっけん)された。",
        options: ['発件', '発券', '発検', '発見'],
        correct_option: '発見',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(ふちゅうい)によって大事故が起こることもある。",
        options: ['非注意', '不注意', '否注意', '無注意'],
        correct_option: '不注意',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "問題は話し合いによって(かいけつ)した方がいい。",
        options: ['快決', '解結', '会決', '解決'],
        correct_option: '解決',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "習慣は国によって(ちがう)。",
        options: ['遺う', '緯う', '偉う', '違う'],
        correct_option: '違う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "すみませんが、(至急)、書類を送ってください。",
        options: ['急に', 'すぐに', '今にも', 'もうすぐ'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "医者の話によると、これは(ただの)風邪ではないようだ。",
        options: ['普通の', '流行の', '治りやすい', '一回だけの'],
        correct_option: '普通の',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "空が(ぱっと)明るくなった。",
        options: ['急に', '少し', 'だんだん', 'ゆっくり'],
        correct_option: '急に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は彼の話を聞いたら急に泣き()。",
        options: ['はいった', 'いれた', 'だした', 'でた'],
        correct_option: 'だした',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "高校時代の成績は(抜群)だった。",
        options: ['ぬきぐん', 'ばつむら', 'ぬきむら', 'ばつぐん'],
        correct_option: 'ばつぐん',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はいつも自分の意見を(主張)する。",
        options: ['しゃちょう', 'しゅちょう', 'しゅっちょう', 'しゅうちょう'],
        correct_option: 'しゅちょう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本では、年末にお(歳暮)を送ります。",
        options: ['としぐれ', 'さいぼ', 'せいぼ', 'としだま'],
        correct_option: 'せいぼ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "簡単な問題を間違えて、(恥)をかいた。",
        options: ['あせ', 'いびき', 'ち', 'はじ'],
        correct_option: 'はじ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あちらで切符の(払い戻し)をしてください。",
        options: ['はらいもどし', 'はらしおろし', 'はらいがえし', 'はらいよこし'],
        correct_option: 'はらいもどし',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は(湿度)が高いですね。",
        options: ['おんど', 'きおん', 'しつど', 'しつと'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "昨日から姉が何だか(そわそわしている)。",
        options: ['落ち着いている', '落ち着きがない', '自信を持っている', '自信を失っている'],
        correct_option: '落ち着きがない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この町には(かつて)、大勢の人が住んでいた。",
        options: ['当時', '以前', '後日', '一時'],
        correct_option: '以前',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は結婚式に(ふさわしくない)服を着ている。",
        options: ['不人気な', '不自然な', '負けない', '合わない'],
        correct_option: '合わない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんに話し()としたら、あっちに行ってしまった。",
        options: ['とめよう', 'かけよう', 'きろう', 'かおう'],
        correct_option: 'かけよう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の縦・(横)の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['だて', 'ようこ', 'よこ', 'たて'],
        correct_option: 'よこ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の縦・横の(比率)は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['びり', 'ひり', 'ひりつ', 'びりつ'],
        correct_option: 'ひりつ',
    },
    {
        introduction: "(  ) の漢字の正しい読み 方を、 1・2・3・4  から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の縦・横の比率は2：3で、円の(直径)は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['ちょくけい', 'ちょうけい', 'ちょけい', 'ちょっけい'],
        correct_option: 'ちょっけい',
    },

    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の(国歌)は「君が代」です。君とは天皇のことを指します。",
        options: ['くにか', 'くにうた', 'こっか', 'こくうた'],
        correct_option: 'こっか',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「(君)が代」です。君とは天皇のことを指します。",
        options: ['くん', 'ぐん', 'ぎみ', 'きみ'],
        correct_option: 'きみ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「君が(代)」です。君とは天皇のことを指します。",
        options: ['よ', 'だい', 'か', 'たい'],
        correct_option: 'よ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女はいつも動きが(にぶい)。",
        options: ['おそい', 'あやしい', 'すばやい', 'うつくしい'],
        correct_option: 'おそい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このレポートは今日中に(しあげて)しまおう。",
        options: ['送って', '確認して', '印刷して', '終わらせて'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は仕事中、(しょっちゅう)携帯電話を見ている。",
        options: ['たまに', '何度も', 'ときどき', 'いつまでも'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "それが本当なら、授業をしている()話ではない。",
        options: ['どころの', 'かぎりの', 'ものなら', 'ばかりか'],
        correct_option: 'どころの',
    },



]
export const ListDataLesson09 = [
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(名刺)には氏名、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['なさし', 'めいさし', 'めいし', 'みょうし'],
        correct_option: 'めいし',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には(氏名)、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['うじな', 'しみょう', 'しめい', 'しな'],
        correct_option: 'しめい',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には氏名、会社名、(役職)名、会社の住所と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['やいしょく', 'やいしき', 'やくそく', 'やくしょく'],
        correct_option: 'やくしょく',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には氏名、会社名、役職名、会社の(住所)と電話番号などが印刷されています。",
        options: ['じゅしょ', 'じゅうしょう', 'じゅうしょ', 'じゅしょう'],
        correct_option: 'じゅうしょ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "名刺には氏名、会社名、役職名、会社の住所と電話番号などが(印刷)されています。",
        options: ['いいさつ', 'いんしゃつ', 'いいしゃつ', 'いんさつ'],
        correct_option: 'いんさつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界(有数)の長寿国です。しかし、出生率は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['ゆうしゅう', 'ゆすう', 'ゆうすう', 'ゆうす'],
        correct_option: 'ゆうすう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "父は仕事で(年中)家を留守にしている。",
        options: ['いつも', 'たまに', '一年間', '半年間'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は何事にも(冷静)に対応する。",
        options: ['冷たく', '丁寧に', 'いじわるに', '落ち着いて'],
        correct_option: '落ち着いて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "約束の時間に遅れてしまって、本当に(すまない)と思っています。",
        options: ['かなしい', 'くやしい', 'だらしない', '申しわけない'],
        correct_option: '申しわけない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "履歴書を書いていたら、字を間違えてしまった。はじめから書き()。",
        options: ['つくそう', 'あけう', 'うめよう', 'なおそう'],
        correct_option: 'なおそう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ビールより(日本酒)の方が好きなんです。",
        options: ['にほんざけ', 'にっぽんさけ', 'にほんしゅ', 'にっぽんざけ'],
        correct_option: 'にほんしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ビールは(辛口)の方がいいね。",
        options: ['からくち', 'からぐち', 'あまぐち', 'あまくち'],
        correct_option: 'からくち',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "毎晩お酒を(１合)飲みます。",
        options: ['ひとあい', 'ひとごう', 'いっこう', 'いちごう'],
        correct_option: 'いちごう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "つい飲みすぎて(酔っ払)ってしまった。",
        options: ['よっぱら', 'やっぽら', 'やっぱら', 'よっぺら'],
        correct_option: 'よっぱら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "これからまた(お便り)します。おげんきで。",
        options: ['おたより', 'おあずかり', 'おまいり', 'おべんり'],
        correct_option: 'おたより',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "親友で優しい(大家)さんにめぐり会えて、本当にラッキーでした。",
        options: ['たいか', 'おおいえ', 'だいか', 'おおや'],
        correct_option: 'おおや',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの時のことは(水に流して)、これから一緒にがんばりましょう。",
        options: ['忘れて', '反省して', '洗い落して', 'みんなに知らせて'],
        correct_option: '忘れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そのニュースは(たちまち)世界中に広まった。",
        options: ['すぐに', 'ついに', 'だんだん', 'ようやく'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はノートに（せっせと）何かを書いていた。",
        options: ['速く', '熱心に', '上手に', '楽しそうに'],
        correct_option: '熱心に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "終わったことだから、失敗を()もしょうがない。",
        options: ['わらって', 'くやんで', 'あつめて', 'けして'],
        correct_option: 'くやんで',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「君が代」です。君とは天皇のことを(指)します。",
        options: ['さ', 'ゆび', 'いい', 'もう'],
        correct_option: 'さ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(忘年会)は、12月に行われる宴会で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['ほうねんかい', 'ぼうねんかい', 'わんとしかい', 'わすとしかい'],
        correct_option: 'ぼうねんかい',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に(行)われる宴会で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['いな', 'い', 'おこ', 'おこな'],
        correct_option: 'おこな',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に行われる(宴会)で、その年の苦労や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['えんかい', 'えいかい', 'うんかい', 'のみかい'],
        correct_option: 'えんかい',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に行われる宴会で、その年の(苦労)や嫌なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['くろう', 'くろ', 'くうろう', 'くるろう'],
        correct_option: 'くろう',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "忘年会は、12月に行われる宴会で、その年の苦労や(嫌)なことを酒を飲んで忘れてしまう会です。",
        options: ['きら', 'きらい', 'いやい', 'いや'],
        correct_option: 'いや',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このパソコンは性能が(優れている)。",
        options: ['他より上である', '他と同じようにいい', '他と同じくらいだ', '他と同じように悪い'],
        correct_option: '他より上である',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(なるべく)早く帰るよ。",
        options: ['少し', 'いつもより', 'ぜったいに', 'できるだけ'],
        correct_option: 'できるだけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に昨晩のことを(おわびした)。",
        options: ['感謝した', '説明した', '謝った', '断った'],
        correct_option: '謝った',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "部下に早く仕事をするように言い()。",
        options: ['かわった', 'あげた', 'つけた', 'よせた'],
        correct_option: 'つけた',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の(長寿国)です。しかし、出生率は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['ちょじゅうくに', 'ちょうじゅこく', 'ちょうじゅくに', 'ちょうじゅうこく'],
        correct_option: 'ちょうじゅこく',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、(出生率)は年々低下し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['しゅっしょうりつ', 'しゅっしょうそつ', 'しゅしょうそつ', 'しゅつせいりつ'],
        correct_option: 'しゅっしょうりつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、出生率は年々(低下)し、高齢化社会になりつつあります。",
        options: ['ひくか', 'ひくげ', 'ていげ', 'ていか'],
        correct_option: 'ていか',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本は世界有数の長寿国です。しかし、出生率は年々低下し、(高齢化)社会になりつつあります。",
        options: ['これいか', 'こうれいか', 'こうれか', 'こうれけ'],
        correct_option: 'こうれいか',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "金曜日の夜の(居酒屋)はサラリーマンでいっぱいだ。",
        options: ['いざかや', 'いざけや', 'いさけや', 'いさかや'],
        correct_option: 'いざかや',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国歌は「君が代」です。君とは(天皇)のことを指します。",
        options: ['てんおう', 'てんのう', 'あまこう', 'てんこう'],
        correct_option: 'てんのう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日は(ゆかいな)一日だった。",
        options: ['楽しい', '疲れる', 'にぎやかな', 'のんびりした'],
        correct_option: '楽しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "母は(しきりに)「寒い」と言っていた。",
        options: ['つらそうに', '何度も', 'こっそり', 'ときどき'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ずっと外にいたので手足が(こごえ)てしまった。",
        options: ['荒れて', 'ぬれて', '冷えて', '汚れて'],
        correct_option: '冷えて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この魚は、長い時間煮てあるので、骨()食べられる。",
        options: ['さき', 'ごと', 'ばかり', 'まわり'],
        correct_option: 'ごと',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(正月)や結婚式などの特別な儀式では、着物を着る人も多い。",
        options: ['しょうがつ', 'せいがつ', 'しょうげつ', 'せいげつ'],
        correct_option: 'しょうがつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や(結婚式)などの特別な儀式では、着物を着る人も多い。",
        options: ['けこんしき', 'けっこんしき', 'けっこんしぎ', 'けごんしき'],
        correct_option: 'けっこんしき',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や結婚式などの(特別)な儀式では、着物を着る人も多い。",
        options: ['とくべつ', 'とくびつ', 'とうべつ', 'とうびつ'],
        correct_option: 'とくべつ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や結婚式などの特別な(儀式)では、着物を着る人も多い。",
        options: ['きしき', 'ぎしき', 'いしき', 'いしぎ'],
        correct_option: 'ぎしき',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "正月や結婚式などの特別な儀式では、(着物)を着る人も多い。",
        options: ['きもの', 'ちゃくぶつ', 'きるもの', 'きぶつ'],
        correct_option: 'きもの',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の(国旗)の縦・横の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['くにはた', 'こっき', 'くにき', 'こくはた'],
        correct_option: 'こっき',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の正しい読み方を、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の国旗の(縦)・横の比率は2：3で、円の直径は縦の長さの５分の３である。",
        options: ['たて', 'だて', 'ようこ', 'よこ'],
        correct_option: 'たて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では、(先端)技術を使った研究が進められている。",
        options: ['進んだ', '尖った', '特別な', '有名な'],
        correct_option: '進んだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "家族旅行にまでついてくるなんて、(ずうずうしい)人ですね。",
        options: ['意欲がある', '親しみやすい', 'することがない', '迷惑を考えない'],
        correct_option: '迷惑を考えない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本語の小説を、最初から最後まで一人で読み()。",
        options: ['けった', 'なげた', 'とおった', 'きった'],
        correct_option: 'きった',
    },




]
export const ListDataLesson10 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "食べ物の(このみ)は、人によっていろいろだ。",
        options: ['木の実', '好み', '子の見', '個の味'],
        correct_option: '好み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "たばこの火の(ふしまつ)による火事が増えている。",
        options: ['不島津', '不始待', '不失末', '不始末'],
        correct_option: '不始末',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「火事だ！」と(叫ぶ)。",
        options: ['さけぶ', 'よぶ', 'よろこぶ', 'なきさけぶ'],
        correct_option: 'さけぶ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "新聞に(投書)する。",
        options: ['としょ', 'とうしょ', 'とんしょ', 'とうしょう'],
        correct_option: 'とうしょ',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "帰りが遅くなったので、タクシーを(拾った)。",
        options: ['ひろった', 'とった', 'あった', 'すった'],
        correct_option: 'ひろった',
    },
    {
        introduction: "()の漢字の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "素敵な絵が(掛かって)いますね。",
        options: ['よりかかって', 'いかって', 'かかって', 'でかかって'],
        correct_option: 'かかって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーのためにたくさんごちそうを(こしらえた)。",
        options: ['作った', '並べた', '配った', '注文した'],
        correct_option: '作った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "時代とともに社会の(システム)が複雑になってきた。",
        options: ['仕上げ', '仕組み', '組み立て', '積み立て'],
        correct_option: '仕組み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "急用で行けなくなったので、友人に(ことづけ)を頼んだ。",
        options: ['告白', '申請', '通話', '伝言'],
        correct_option: '伝言',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄は動物に優しい()、他人には冷たい態度をとる。",
        options: ['あげく', '一方で', '以上は', 'あまり'],
        correct_option: '一方で',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は(速達)で郵送しましたが、まだ届いていないそうです。",
        options: ['そったつ', 'はやたち', 'そくたつ', 'はやだち'],
        correct_option: 'そくたつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "資料は速達で(郵送)しましたが、まだ届いていないそうです。",
        options: ['ゆうそう', 'ゆうそ', 'ゆそう', 'ゆぞう'],
        correct_option: 'ゆうそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこの(横断)歩道橋を渡ると、上野駅は右側にあります。",
        options: ['よこだち', 'おうだん', 'よこたち', 'おうたん'],
        correct_option: 'おうだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あそこの横断(歩道橋)を渡ると、上野駅は右側にあります。",
        options: ['さんどうきょう', 'ほどうきょう', 'さんどうばし', 'ほどうばし'],
        correct_option: 'ほどうきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の冬は空気が乾燥しているので、風邪をひきやすいと言われています。",
        options: ['かんそう', 'かんそ', 'ちょうそう', 'ちょうそ'],
        correct_option: 'かんそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(車輪)が３つしかない自動車は開発中だそうです。",
        options: ['しゃりん', 'しゃろん', 'しゃわ', 'くるまわ'],
        correct_option: 'しゃりん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "実力が(ぐんぐん)ついてきた。",
        options: ['少しずつ', 'しっかりと', '勢いよく', '時間をかけて'],
        correct_option: '勢いよく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は自分の仕事を(こなして)、1時間前に会社を出た。",
        options: ['終わらせて', '途中でやめて', '持って帰って', '他の人に渡して'],
        correct_option: '終わらせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "インターネットで調べたデータを(プリントアウト)してください。",
        options: ['印刷', '複写', '提出', '保存'],
        correct_option: '印刷',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい服を買おうといろいろ見て回った()、結局、何も買わなかった。",
        options: ['つつも', 'ながら', 'にしても', 'あげく'],
        correct_option: 'あげく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統芸能が減っていくにつれて、伝統文化も(失われ)てきている。",
        options: ['なくしわれ', 'うしなわれ', 'わらわれ', 'かわれ'],
        correct_option: 'うしなわれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統的な文化を(残そう)という活動が、若者を中心に各地で起こってきた。",
        options: ['くずそう', 'いかそう', 'おこそう', 'のこそう'],
        correct_option: 'のこそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統的な文化を残そうという(活動)が、若者を中心に各地で起こってきた。",
        options: ['かっぱつ', 'うんどう', 'かつやく', 'かつどう'],
        correct_option: 'かつどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統的な文化を残そうという活動が、(若者)を中心に各地で起こってきた。",
        options: ['わかびと', 'じゃくしゃ', 'わかじゃ', 'わかもの'],
        correct_option: 'わかもの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の(祭り)やそこで伝えられてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['おつり', 'おどり', 'まつり', 'あつり'],
        correct_option: 'まつり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで(伝え)られてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['おしえ', 'うられ', 'かえ', 'つたえ'],
        correct_option: 'つたえ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これは(素人)の意見だからあまり役に立たないだろう。",
        options: ['興味がない人', '知識がない人', 'やる気がない人', '何も持っていない人'],
        correct_option: '知識がない人',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この子はとても(かしこい)から、将来が楽しみだ。",
        options: ['かわいい', '頭がいい', 'おとなしい', '性格がいい'],
        correct_option: '頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず基本をよく練習してから、次の（ステップ）に進みましょう。",
        options: ['階段', '手段', '段階', '段落'],
        correct_option: '段階',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供のころからの習慣は、なかなか変えられる()。",
        options: ['わけだ', 'わけがある', 'ものだ', 'ものではない'],
        correct_option: 'ものではない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "毎週かならず、この(しゅうかんし)を買っています。",
        options: ['週刊紙', '週刊誌', '週間紙', '週間誌'],
        correct_option: '週刊誌',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(大勢)の人たちが電車を待っていた。",
        options: ['たいせい', 'おおせい', 'おおぜい', 'だいせい'],
        correct_option: 'おおぜい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は先生の忠告を(尊重)した。",
        options: ['けいちょう', 'そんじゅう', 'けいじゅう', 'そんちょう'],
        correct_option: 'そんちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "説明を(補足)します。",
        options: ['ふそく', 'ふぞく', 'ぼそく', 'ほそく'],
        correct_option: 'ほそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は重大な犯罪を(犯した)。",
        options: ['おこした', 'ざいした', 'はんした', 'おかした'],
        correct_option: 'おかした',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(環境)問題について話し合いましょう。",
        options: ['けんきょう', 'けんきゅう', 'かんきゅう', 'かんきょう'],
        correct_option: 'かんきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は私の近くに来て、「静かにしてください」と(ささやいた)。",
        options: ['怒って言った', 'はっきりと言った', '悲しそうに言った', '小さな声で言った'],
        correct_option: '小さな声で言った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私は旅行が趣味で、海外にも(たびたび)出かけています。",
        options: ['たまに', '何度も', '最近', '近いうちに'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "年上の人は(うやまう)べきだ。",
        options: ['感動する', '尊敬する', '保護する', '世話をする'],
        correct_option: '尊敬する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "履歴書は日本語()英語で書いてください。",
        options: ['なお', 'ただし', 'あるいは', '一方'],
        correct_option: 'あるいは',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この土地は(作物)を育てるのには向かない。",
        options: ['さくぶつ', 'さくもつ', 'つくぶつ', 'つくもつ'],
        correct_option: 'さくもつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事の(担当者)は誰ですか。",
        options: ['たんとうしゃ', 'たんとうじゃ', 'たんどうしゃ', 'たんどうじゃ'],
        correct_option: 'たんとうしゃ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は何回も読んだので、(あんき)している。",
        options: ['暗記', '暗紀', '案記', '案紀'],
        correct_option: '暗記',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "玄関は(かいほう)禁止です。必ず閉めてください。",
        options: ['開方', '開法', '開放', '開封'],
        correct_option: '開放',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "実験に成功する(かくりつ)はとても低い。",
        options: ['格卒', '格率', '確立', '確率'],
        correct_option: '確率',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "このクラスはみんな熱心で、(活気)がある。",
        options: ['かつき', 'かっき', 'かつぎ', 'かっぎ'],
        correct_option: 'かっき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼に(つい)本当のことを話してしまった。",
        options: ['うっかり', 'すっきり', 'まったく', 'とっくに'],
        correct_option: 'うっかり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "部屋を片付けていらないものを捨てようと思い()、なかなかできない。",
        options: ['たところ', 'たび', 'ついでに', 'つつも'],
        correct_option: 'つつも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "レポートに必要な本を図書館で(検索した)。",
        options: ['読んだ', '借りた', '探した', '見つけた'],
        correct_option: '探した',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この居酒屋は17時まではビールが半額だ。()、飲み物を1杯サービスしてくれる。",
        options: ['そこで', 'それとも', 'そのうえ', 'それでも'],
        correct_option: 'そのうえ',
    },




]
export const ListDataLesson11 = [


    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "警察は隣の家の男が(あやしい)と考えた。",
        options: ['疑しい', '怪しい', '危しい', '変しい'],
        correct_option: '怪しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "見上げると、夜空には(無数)の星があった。",
        options: ['むかず', 'むすう', 'ぶかず', 'ぶすう'],
        correct_option: 'むすう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この動物は(鋭い)爪を持っているので、気をつけてください。",
        options: ['くどい', 'ずるい', 'あやうい', 'するどい'],
        correct_option: 'するどい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴミはきちんと分別して捨てましょう。",
        options: ['ふべつ', 'ぶべつ', 'ふんべつ', 'ぶんべつ'],
        correct_option: 'ぶんべつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "このお酒は(かおり)が強い。",
        options: ['香り', '臭り', '匂り', '芳り'],
        correct_option: '香り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "余った材料は、(れいとう)しておいてください。",
        options: ['冷凍', '冷棟', '冷蔵', '冷臓'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "両親の家を(リフォームする)ことにした。",
        options: ['作り直す', '取り壊す', '買いかえる', '取りかえる'],
        correct_option: '作り直す',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "外の様子を見ると、どうも風が(おさまった)ようだ。",
        options: ['吹いた', 'やんだ', '出てきた', '強くなった'],
        correct_option: 'やんだ',
    },
    {
        introduction: "(   ) の言葉に意味が最も近いものを、 1･2･3･4　から一つ選びなさい。 ",
        question: "過去のことをいつまでも（くよくよする）な",
        options: ['悩む', '悲しむ', '自慢する', '懐かしがる'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅に子供を迎えに行く()、コンビニに寄った。",
        options: ['うえに', 'ままに', 'ついでに', 'ばかりに'],
        correct_option: 'ついでに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた(伝統芸能)も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['でんきげいのう', 'でんろうげいのう', 'でんとうげいのう', 'でんとうのう'],
        correct_option: 'でんとうげいのう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた伝統芸能も、(時代)とともに行われなくなってきた。",
        options: ['ときだい', 'しだい', 'じだい', 'じき'],
        correct_option: 'じだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の祭りやそこで伝えられてきた伝統芸能も、時代とともに行われなくなってきた。",
        options: ['おこわれ', 'こうわれ', 'おこなわれ', 'いわれ'],
        correct_option: 'おこなわれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(括弧)で囲んだ内容を削除し、文章を簡潔にしました。",
        options: ['かっし', 'かっこ', 'かついん', 'かっこう'],
        correct_option: 'かっこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "括弧で囲んだ内容を(削除)し、文章を簡潔にしました。",
        options: ['さくじょう', 'しょうじょ', 'さくじょ', 'しょうじょう'],
        correct_option: 'さくじょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(資料)は速達で郵送しましたが、まだ届いていないそうです。",
        options: ['しょるい', 'しりょう', 'しか', 'かりょう'],
        correct_option: 'しりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はコンピューターの知識が(とぼしい)。",
        options: ['必要だ', '増えた', '少しある', 'ほとんどい'],
        correct_option: 'ほとんどい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この実験では多くの薬物を(用いる)。",
        options: ['買う', '試す', '使う', '取る'],
        correct_option: '使う',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "その時、(たまたま)彼の隣に座っていたのが私でした。",
        options: ['偶然', '当然', 'つねに', 'たまに'],
        correct_option: '偶然',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "聞こうか聞くまいか迷ったが、思い切って()ことにした。",
        options: ['聞いてこそか', '聞こうか', '聞いたか', '聞く'],
        correct_option: '聞く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの(準備)に伴う時間と労力は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
        options: ['じゅんばん', 'ようい', 'したく', 'じゅんび'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に(伴う)時間と労力は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
        options: ['おこなう', 'したがう', 'かからう', 'ともなう'],
        correct_option: 'ともなう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に伴う時間と(労力)は大変であるが、町に活気が出てきたという。",
        options: ['ろうりき', 'ろうりょく', 'ろうじから', 'ろうどう'],
        correct_option: 'ろうりょく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に伴う時間と労力は大変であるが、(町)に活気が出てきたという。",
        options: ['し', 'むら', 'まち', 'けん'],
        correct_option: 'まち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祭りの準備に伴う時間と労力は大変であるが、町に(活気)が出てきたという。",
        options: ['かつき', 'かつどう', 'かっき', 'かつりょく'],
        correct_option: 'かっき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "伝統芸能が(減って)いくにつれて、伝統文化も失われてきている。",
        options: ['うしなって', 'うって', 'ふって', 'へって'],
        correct_option: 'へって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "まず、お配りした紙を(ざっと)読んでもらえますか。",
        options: ['丁寧に', 'のんびりと', '何度も', '簡単に'],
        correct_option: '簡単に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんなに(がっかりしない)でくださいよ。",
        options: ['いらいらしないで', '落ち込まないで', '興奮しないで', 'ぼんやりしないで'],
        correct_option: '落ち込まないで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は二十歳のときの体重を今でも(キープ)している。かれはたちまたいじゅう",
        options: ['維持', '保護', '一致', '操作'],
        correct_option: '維持',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震などの災害に備えて、この会社では社員一人()3日分の水と食料が準備されている。",
        options: ['たびに', 'おきに', 'につき', 'よりに'],
        correct_option: 'につき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "オリンピックの様子は(えいせいほうそう)によって、世界中に送られた。",
        options: ['衛星奉送', '衛星放送', '衛生放送', '衛生包装'],
        correct_option: '衛星放送',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その(じこ)は１６歳の少年によって起こされたそうだ。",
        options: ['事個', '自己', '事故', '事姑'],
        correct_option: '事故',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "鈴木さんによれば、(もんだい)は解決したそうだ。",
        options: ['聞題', '悶題', '問題', '門題'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今度の休みに、京都に(いっぱく)二日で行くつもりだ。",
        options: ['一伯', '一拍', '一泊', '一柏'],
        correct_option: '一泊',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(じゅんび)ができたら、声をかけてください。",
        options: ['順備', '順催', '準備', '準催'],
        correct_option: '準備',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は(本気)で宇宙旅行に行くつもりらしい。",
        options: ['ほんき', 'ほんけ', 'もとき', 'もとけ	'],
        correct_option: 'ほんき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "卒業式(以来)、当時のクラスメートとは連絡を取ってない。",
        options: ['に行くまでの間', 'が終わってから今までの間', 'が行われている間', 'が終わってから将来までずっと'],
        correct_option: 'が終わってから今までの間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会議中、うまく説明できず困っているとき、先輩が(助けて)くれた。",
        options: ['コメントして', 'フォローして', 'タッチして', 'ヒットして'],
        correct_option: 'フォローして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "変わった髪形をしている人がいたので、(つい)見てしまった。",
        options: ['あいにく', 'そっと	', 'いっせいに', '思わず'],
        correct_option: '思わず',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新薬が開発()限り、この病気の治療は難しいだろう。",
        options: ['される', 'されない', 'された', 'されなかった'],
        correct_option: 'されない',
    },
    {
        introduction: "(    )の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "待ち合わせの時間を6時に (へんこう) してもらった。 ",
        options: ['変改', '変更', '変换', '変替'],
        correct_option: '変更',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私たちの会社は、どんな(いらい)でもお受けします。",
        options: ['衣来', '衣頼', '依来', '依頼'],
        correct_option: '依頼',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この学校は、勉強するのにとてもよい(かんきょう)にあると思う。",
        options: ['還境', '還鏡', '環境', '環鏡'],
        correct_option: '環境',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "去年から行われていた工事が、昨日ですべて(完了)した。",
        options: ['かんりゅう', 'かんりょう', 'がんりゅう', 'がんりょう'],
        correct_option: 'かんりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "大人に向かってあんなことを言うなんて、まったく(生意気)な子どもだ。",
        options: ['せいいき', 'せいいぎ', 'なまいき', 'なまいぎ'],
        correct_option: 'なまいき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(つうじょう)よりも安い値段で買うことができた。",
        options: ['通上', '通状', '通常', '通情'],
        correct_option: '通常',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今、若い女性の間で温泉旅行が(ブーム)だそうだ。",
        options: ['必要だ', '一般的だ', '流行している', '習慣化している'],
        correct_option: '流行している',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは(ひっそりしている)。",
        options: ['きたない', 'きれいだ', 'しずかだ', 'にぎやかだ'],
        correct_option: 'しずかだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "かなり時間がかかるので、(覚悟して)おいてください。",
        options: ['記録して', '起きていて', '心の準備をして', '時間をはかって'],
        correct_option: '心の準備をして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "エアコンを掃除するときは、安全上、必ずコンセントを()してください。",
        options: ['抜いたことを', '抜いたことが', '抜いてからに', '抜いてからは'],
        correct_option: '抜いてからに',
    },




]
export const ListDataLesson12 = [


    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "救急病院で(治療)を受けた。",
        options: ['じびょう', 'じりょう', 'ちびょう', 'ちりょう'],
        correct_option: 'ちりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "妹はいつも(地味)な服を着ている。",
        options: ['じみ', 'ちみ', 'じあじ', 'ちあじ'],
        correct_option: 'じみ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "保健室で傷の(てあて)をしてもらった。",
        options: ['手合て', '手当て', '手直て', '手治て'],
        correct_option: '手当て',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ホテルに(とうちゃく)したら電話してください。",
        options: ['到着', '到達', '倒着', '倒達'],
        correct_option: '到着',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(れんじつ)の雨で、山が崩れた。",
        options: ['棟日', '連日', '運日', '練日'],
        correct_option: '連日',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この試験は70点が合格の(目安)だ。",
        options: ['めあん', 'めやす', 'もくあん', 'もくやす'],
        correct_option: 'めやす',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事を彼女に(担当して）)もらいたいと思っている。",
        options: ['引き受けて', '受け取って', '取り替えて', '振り向いて'],
        correct_option: '引き受けて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の作るカレーは(実に)おいしい。",
        options: ['本当は', 'はっきりと', '珍しく', 'とても'],
        correct_option: 'とても',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "用意していたお金は、（すっかり）なくなってしまった。",
        options: ['少しだけ', '半分程度', 'ほとんど', '残らず全部'],
        correct_option: '残らず全部',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大学進学は一つの選択に()。ほかにも道はたくさんある。",
        options: ['過ぎない', '得ない', '限らない', 'かなわない'],
        correct_option: '過ぎない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "庭の(隅)に母の好きな花を植えた。",
        options: ['おく', 'かど', 'すみ', 'はし'],
        correct_option: 'すみ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "誰もいないはずの二階で(物音)がした。",
        options: ['ぶつおと', 'ぶつおん', 'ものおと', 'もつおん'],
        correct_option: 'ものおと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "すぐに仕事が見つかったのは(こううん)だった。",
        options: ['行運', '高運', '公運', '幸運'],
        correct_option: '幸運',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は身長も体重も(ひょうじゅん)です。",
        options: ['平準', '評準', '票準', '標準'],
        correct_option: '標準',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誰もその作家の(ほんみょう)を知らない。",
        options: ['本名', '本命', '本明', '本姓'],
        correct_option: '本名',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は(紫色)の服がよく似合う。",
        options: ['ちゃいろ', 'こんいろ', 'みどりいろ', 'むらさきいろ'],
        correct_option: 'むらさきいろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この(スペース)は、自由に使っていいそうです。",
        options: ['地方', '学校', '地域', '空間'],
        correct_option: '空間',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "危険なので、川や海などから(ただちに)離れてください。",
        options: ['できるだけ', '十分に', '遠くに', 'すぐに'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は自分のミスを(認めて)謝った。",
        options: ['受け入れて', '反対して', '質問して', '引き出して'],
        correct_option: '受け入れて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このままでは、()死にきれない。",
        options: ['死んだら', '死んでも', '死ぬまで', '死ぬから'],
        correct_option: '死んでも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "富士山に(初雪)が降りました。",
        options: ['はじゅき', 'はつゆき', 'しょゆき', 'はじゆき'],
        correct_option: 'はつゆき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "このエレベーターは(ていいん)9名です。",
        options: ['係員', '乗員', '店員', '定員'],
        correct_option: '定員',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "御手洗いは(せいそう)中です。",
        options: ['清帰', '清掃', '精掃', '精帰'],
        correct_option: '清掃',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "地デジ(ほうそう)というのは何ですか。",
        options: ['郵送', '包送', '放送', '発送'],
        correct_option: '放送',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "この手紙は(そくたつ)でおねがいします。",
        options: ['速達', '配達', '発達', '友達'],
        correct_option: '速達',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(くうこう)までリムジンバスで行きました。",
        options: ['空港', '航空', '港口', '高校'],
        correct_option: '空港',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "掲示板に貼ってあるお知らせを(取って)、これを貼ってください。",
        options: ['ぶつけて', 'さぼって', 'はがして', 'はさんで'],
        correct_option: 'はがして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女の病気は、(さらに)悪くなっているようだ。",
        options: ['一段と', '一切', 'いったい', 'さっぱり'],
        correct_option: '一段と',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "料理が来るのが遅いと、お客様から(文句)を言われてしまいました。",
        options: ['指示', '意見', '感想', '不満'],
        correct_option: '不満',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "なれる()、宇宙飛行士になりたかった。",
        options: ['ものなら', 'ものだから', 'ものか', 'ものの'],
        correct_option: 'ものなら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "県から協力の(ようせい)を受けた。",
        options: ['要請', '要訴', '用診', '用設'],
        correct_option: '要請',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "シャツが(やぶれて)しまった。",
        options: ['破れて', '壊れて', '敗れて', '犯れて'],
        correct_option: '破れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "このお皿、気に入ってたのに、ちょっと(かけて)しまった。",
        options: ['欠けて', '掛けて', '抜けて', '書けて'],
        correct_option: '欠けて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "試験の(せいせき)が良くなかったので、母によく叱られた。",
        options: ['成積', '成精', '成績', '成責'],
        correct_option: '成績',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "動物園で一番楽しみにしているのは(ぞう)を見ることだ。",
        options: ['鳥', '虫', '魚', '象'],
        correct_option: '象',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "部屋の(そうじ)をしなければいけないが、面倒だ。",
        options: ['清掃', '掃除', '除去', '清去'],
        correct_option: '掃除',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "なんだか、外が(騒がしい)ですね。",
        options: ['うるさい', 'つまらなさそう', '静か', '楽しそう'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このくつは私には(ぶかぶかだ)。",
        options: ['小さすぎる', '大きすぎる', '派手すぎる', '地味すぎる'],
        correct_option: '大きすぎる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(なだらかな)坂道を上ると小さなお寺があった。",
        options: ['急な', '長い', 'ゆるやかな', '短い'],
        correct_option: 'ゆるやかな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "市民の要望()駐輪場を建設した。",
        options: ['にこたえて', 'にきかれて', 'にかんして', 'にあたって'],
        correct_option: 'にこたえて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "今年は、急に暑くなったり大雨が降ったりと、(いじょう)気象が続いている。",
        options: ['異状', '異常', '以上', '似上'],
        correct_option: '異常',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "先ほどお送りしたメールは内容に間違いがありましたので、(さくじょ)をお願いいたします。",
        options: ['先除', '減除', '作除', '削除'],
        correct_option: '削除',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "20年ぶりに中学校の同級生に会ったら、すっかり(いんしょう)が変わっていた。",
        options: ['印象', '印像', '引象', '引像'],
        correct_option: '印象',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "何か(きぼう)があれば、言ってくださいね。",
        options: ['希欲', '希望', '布欲', '布望'],
        correct_option: '希望',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(しゅうい)の反対を聞かずに結婚した?。",
        options: ['周囲', '週井', '週囲', '周井'],
        correct_option: '周囲',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "ここはしっかり(ふくしゅう)してください。",
        options: ['複習', '復習', '腹習', '福習'],
        correct_option: '復習',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "地震で()電車が止まった。",
        options: ['後日', '同時', '一時', '一瞬'],
        correct_option: '一時',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近はどの店も()から営業しています。",
        options: ['平日', '元日', '今日', '年末'],
        correct_option: '元日',
    },
    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "就職の()、先生には大変お世話になりました。",
        options: ['うちに', 'たびに', '際に', 'ところに'],
        correct_option: '際に',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "課長は自分で指示した()、そのことを覚えていなかった。",
        options: ['のみならず', 'にもかかわらず', 'に限らず', 'を問わず'],
        correct_option: 'にもかかわらず',
    },




]
export const ListDataLesson13 = [


    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "すごく感動して、(涙)が止まらなくなった。",
        options: ['なみだ', 'あせ', 'ち', 'はな'],
        correct_option: 'なみだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "アルバイトを(募集)している。",
        options: ['ぼうしゅう', 'ほうしゅう', 'ぼしゅう', 'ほしゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最近は、海外にも製品を(輸出)している。",
        options: ['ゆしゅつ', 'ゆうじゅつ', 'ゆうしゅうつ', 'ゆしゅうつ'],
        correct_option: 'ゆしゅつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "建物に関するほうりつに、(けんちく)基準法というものがある。",
        options: ['建設', '建地', '建筑', '建築'],
        correct_option: '建築',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "ビニール(ぶくろ)を持ってきてください。",
        options: ['装', '集', '袋', '貸'],
        correct_option: '袋',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "(こし)を痛めてしまった。",
        options: ['脂', '腹', '腰', '腕'],
        correct_option: '腰',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "資源は()ではないので、大切にしなければならない。",
        options: ['無限', '大半', '有限', '少々'],
        correct_option: '無限',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "毎月貯金をしていたので、だいぶ()。",
        options: ['たまった', '数えた', 'つもった', 'はかった'],
        correct_option: 'たまった',
    },
    {
        introduction: "次の()に正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで来て、忘れ物に()。",
        options: ['気をつけた', '身についた', 'あった', '気がついた'],
        correct_option: '気がついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "口で言う()、簡単だ。",
        options: ['だけでは', 'だけなら', 'ためしか', 'ためには'],
        correct_option: 'だけなら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "もうすぐ町の(まつり)があるので、楽しみにしている。",
        options: ['祭り', '禁り', '然り', '宗り'],
        correct_option: '祭り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここは(駐車)禁止です。",
        options: ['じゅうしゃ', 'ちょうしゃ', 'ちゅうしゃ', 'じょうしゃ'],
        correct_option: 'ちゅうしゃ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "外国(為替)の窓口は2階です。",
        options: ['きがえ', 'ためせ', 'かわせ', 'りょうがえ'],
        correct_option: 'かわせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(喫煙席)はあちらです。",
        options: ['きんねんせ', 'きんえんせき', 'きっえんせき', 'きつえんせき'],
        correct_option: 'きつえんせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "食堂はまだ(準備)中です。",
        options: ['せいび', 'えいぎょう', 'きゅうぎょう', 'じゅんび'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "デパートの(閉店)セールに行く。",
        options: ['へいてん', 'かいてん', 'さいてん', 'せいてん'],
        correct_option: 'へいてん',
    },
    {
        introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: `山川 「中村くん、毎日ジョギング (  ) ?」\n 中村「うん、そうなんだよ。」\n 山川 「実は、ぼくもなんだよ。\n 走るっていいよね。`,
        options: ['しない', 'しててもいい', 'しちゃえば', 'してるんだって'],
        correct_option: 'してるんだって',
    },

    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親にできるだけ(負担)をかけたくない。",
        options: ['ふたん', 'ふだん', 'ぷだん', 'ぶだん'],
        correct_option: 'ふたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "一人で(くらして)いる祖母が心配です。",
        options: ['暮らして', '墓らして', '幕らして', '基らして'],
        correct_option: '暮らして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "駅の売店で(ざっし)を買った。",
        options: ['雑紙', '雑誌', '誰紙', '誰誌'],
        correct_option: '雑誌',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "部長の(だいり)で会議に出席した。",
        options: ['替理', '代理', '替利', '代利'],
        correct_option: '代理',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "今年の夏は、40度を(こえる)目があるほど、毎日暑い日が続いている。",
        options: ['起える', '越える', '超える', '赴える'],
        correct_option: '超える',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "最浜、長時間(ろうどう)を止めようという動きが大きくなっている。",
        options: ['勤働', '勤動', '労動', '労働'],
        correct_option: '労働',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()は毎月銀行振り込みです。",
        options: ['不動産', '家賃', '賃貸', '間取り'],
        correct_option: '家賃',
    },
    {
        introduction: "次の(  ) に入る言葉を、 1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "最近のマンションには、( ) カメラがついています。",
        options: ['物件', '賃貸', '自宅', '防犯'],
        correct_option: '自宅',
    },

    {
        introduction: "()の中に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この写真を見る()、楽しかった学生時代を思い出す。",
        options: ['ところを', 'ところで', '際に', 'たびに'],
        correct_option: 'たびに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "生まれ変わる()何になりたいですか。",
        options: ['としては', 'といえば', 'としたら', 'ときたら'],
        correct_option: 'としたら',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "事故の原因について、警察は(しんちょう)に調べている。",
        options: ['慎重', '慎長', '深重', '深長'],
        correct_option: '慎重',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "雑誌で、すぐにお金が貯まる(かしこい)貯金の仕方が紹介されている。",
        options: ['賢い', '優い', '秀い', '偉い'],
        correct_option: '賢い',
    },
    {
        introduction: "()を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "父の日には毎年、父が好きなコーヒーを(おくる)ことにしている。",
        options: ['配る', '届る', '贈る', '渡る'],
        correct_option: '贈る',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風が近づくと、(気圧)が低くなる。",
        options: ['きあつ', 'けあつ', 'きおつ', 'けおつ'],
        correct_option: 'きあつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "千円(さつ)が一枚もなかったので、全て100円玉で払った。",
        options: ['財', '材', '礼', '札'],
        correct_option: '札',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "あと1点足りずに不合格になったので、とても(くやし)かった。",
        options: ['辛し', '悔し', '惜し', '恐し'],
        correct_option: '悔し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題をしている()眠ってしまった。",
        options: ['ところに', 'かわりに', '次第', 'うちに'],
        correct_option: 'うちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ来たばかりな()、日本語がまだよくわからない。",
        options: ['次第', 'かわりに', 'ものだから', 'ところに'],
        correct_option: 'ものだから',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "恋人とデートしている()友達に見られてしまった。",
        options: ['ところを', 'ところに', 'うちに', 'とおりに'],
        correct_option: 'ところを',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "体調が悪いと思って病院に行ったら、大きい病気()と言われた。",
        options: ['だけのことはある', 'の恐れがある', 'に過ぎない', 'に越したことはない'],
        correct_option: 'の恐れがある',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、どんな(状況)ですか。",
        options: ['しょうきょう', 'じょうきょ', 'しょうきょ', 'じょうきょう'],
        correct_option: 'じょうきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "時間かかりましたが、ようやく祖母の家に(到着)しました。",
        options: ['どうちゃく', 'どうぢゃく', 'とうちゃく', 'とうぢゃく'],
        correct_option: 'とうちゃく',
    },
    {
        introduction: "(   ) の言葉の読み方として最もよい ものを、  1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このお寺は、約400年前の (建築) 物です。",
        options: ['けんちぐ', 'けんぢく', 'げんちく', 'けんちく'],
        correct_option: 'けんちく',
    },

    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人は皆、(平等)であるべきだ。",
        options: ['びょうどう', 'びょうとう', 'ひょうどう', 'ひょうとう'],
        correct_option: 'びょうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "夫はよく、(かって)に知り合いを家に泊める。",
        options: ['買手', '勝手', '手', '貸手'],
        correct_option: '勝手',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "病院に行ったら、詳しい(けんさ)をしたほうがいいと言われた。",
        options: ['検査', '険査', '検察', '険察'],
        correct_option: '検査',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "この時期は(しつど)が高くて、過ごしにくい。",
        options: ['温度', '温渡', '湿度', '湿渡'],
        correct_option: '湿度',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来週は天気が(回復する)そうだ。",
        options: ['あまり変わらない', '変わりやすい', 'よくなる', '悪くなる'],
        correct_option: 'よくなる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女は本当に(せいかく)がいい。",
        options: ['性格', '姓格', '姓絡', '生絡'],
        correct_option: '性格',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は図書館に勤めている()、小説を執筆しているそうです。",
        options: ['一方で', 'ゆえに', 'ことをやむをえず', 'かたわら'],
        correct_option: '一方で',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日も休まず、毎日漢字を50字も覚えるのは、()難しいのではないでしょうか。　",
        options: ['なかなか', 'そもそも', 'ろくに', 'なるべく'],
        correct_option: 'なかなか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "遠くからお出でになったお客さんに丁寧に接しない()。",
        options: ['わけにはいきません', 'ものです', 'でもいいわけです', 'のではないでしょうか'],
        correct_option: 'わけにはいきません',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "重い病気に()限りは、仕事を続けるつもりです。",
        options: ['なって', 'なった', 'ならない', 'なる'],
        correct_option: 'ならない',
    },
]
export const ListDataLesson14 = [

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "日本語力を(のばす)ために、日本のドラマを見るようにしている。",
        options: ['延ばす', '育ばす', '伸ばす', '達ばす'],
        correct_option: '伸ばす',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "(ふで)できれいに漢字を書けるようになりたい。",
        options: ['簡', '算', '筒', '筆'],
        correct_option: '筆',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "肌の調子が悪くて、(ひふ)科に行った。",
        options: ['皮膚', '皮胃', '疲膚', '疲胃'],
        correct_option: '皮膚',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "このドラマ、(ろくが)しておいて。",
        options: ['録音', '録画', '緑画', '緑音'],
        correct_option: '録画',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "国民は、税金がどのように使われているかを知る(権利)がある。",
        options: ['げんり', 'けんり', 'ごんり', 'こんり'],
        correct_option: 'けんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "友達に(強引)に誘われて、仕方なく飲み会に参加した。",
        options: ['ごういん', 'しいん', 'きょういん', 'つよいん'],
        correct_option: 'ごういん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "分の休憩もなく、ずっと24時間に働はたらき続けるのは、一般の人ひとには()無理でしょう。",
        options: ['とうてい', 'たまたま', 'あえて', 'せっかく'],
        correct_option: 'とうてい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "祭日()、高速道路はひどい渋滞になっています。",
        options: ['のくせに', 'ゆえに', 'ごとし', 'にのぼって'],
        correct_option: 'ゆえに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の気分を悪くさせたのを()、どうしても許してくれない。",
        options: ['謝るかたわら', '謝ったと', '謝ったものの', '謝ったことが'],
        correct_option: '謝ったものの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんのあの表情()、何かいいことがあったみたいだね。",
        options: ['からして', 'の末', 'ばかりか', 'のあまり'],
        correct_option: 'からして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この地域は山が多いので(電波)が届きません。",
        options: ['でんは', 'でんば', 'でんぱ', 'でんなみ'],
        correct_option: 'でんぱ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その政治家の家は、(厳重)に警備されている。",
        options: ['がんじょう', 'がんちょう', 'げんじゅう', 'げんちょう'],
        correct_option: 'げんじゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "秋になると、米の(しゅうかく)が始まる。",
        options: ['集獲', '集穫', '収護', '収穫'],
        correct_option: '収穫',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "授業中はもっと(しせい)よく座ってください。",
        options: ['姿努', '姿勢', '資努', '資勢'],
        correct_option: '姿勢',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この飛行機は、大阪(経由)北京行きです。",
        options: ['けいゆ', 'きょうゆ', 'けいゆう', 'きょうゆう'],
        correct_option: 'けいゆ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "留学生(同士)で、それぞれの国の言葉を教え合っている",
        options: ['とうし', 'とうじ', 'どうし', 'どうじ'],
        correct_option: 'どうし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この法律の実施は交通事故を減らすのに(ゆうこう)だ。",
        options: ['よく効く', '効果がない', '時間の制限がある', '時間がかかる'],
        correct_option: 'よく効く',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "引っ越しの荷物は(大半)片付いた。",
        options: ['全面', '大通り', '大抵', '何分'],
        correct_option: '大抵',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この作業は(慎重に)やってください。",
        options: ['急いで', '絶対忘れずに', '静かに', '十分注意して'],
        correct_option: '十分注意して',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親が反対するので、一人暮らしを()を得なかった。",
        options: ['あきらめて', 'あきらめた', 'あきらめる', 'あきらめざる'],
        correct_option: 'あきらめざる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "明日の会は無料での招待なので、会費は(い)りません。",
        options: ['居', '要', '入', '射'],
        correct_option: '要',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "旅行から帰った(よくじつ)は仕事を休んだ。",
        options: ['習日', '明日', '翌日', '月日'],
        correct_option: '翌日',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最近、(白髪)が増えてしまった。",
        options: ['しろか', 'しろが', 'しらか', 'しらが'],
        correct_option: 'しらが',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "希望の会社に(採用)してもらえることになった。",
        options: ['さいよう', 'こよう', 'りよう', 'かつよう'],
        correct_option: 'さいよう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この(浴衣)は母からもらったものだ。",
        options: ['ようふく', 'きもの', 'ゆかた', 'したぎ'],
        correct_option: 'ゆかた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その選手は、激しい(口調)で審判に抗議した。",
        options: ['くちょう', 'こちょう', 'くちちょう', 'こうちょう'],
        correct_option: 'くちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "検査の結果は(みょうごにち)に分かりますので、また来てください。",
        options: ['あす', 'そのうち', 'らいしゅう', 'あさって'],
        correct_option: 'あさって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "できるだけ早く仕事を(済ます)ようにします。",
        options: ['覚える', '終える', '始める', '教える'],
        correct_option: '終える',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "玄関でくつを脱いだら、(向き)をそろえましょう。",
        options: ['方向', '長さ', '左右', '順番'],
        correct_option: '方向',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は英語()、中国語もフランス語も話せるそうです。",
        options: ['さえは', 'ばかりか', 'こそか', 'の上は'],
        correct_option: 'ばかりか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "別々の(ふくろ)に入れてください。",
        options: ['装', '袋', '製', '裏'],
        correct_option: '袋',
    },
    {
        introduction: "(   )の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、 1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "飛行機で荷物を (ゆそう) する。 ",
        options: ['運送', '愉送', '輸送', '郵送'],
        correct_option: '輸送',
    },

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(りけい)のほうが就職に有利だと聞いた。",
        options: ['理系', '理係', '野系', '野係'],
        correct_option: '理系',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "人間の(寿命)はどんどん長くなっている。",
        options: ['じゅめい', 'じゅうめい', 'じゅみょう', 'じゅうみょう'],
        correct_option: 'じゅみょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "薬の(副作用)で眠くなってきた。",
        options: ['ふさよう', 'ふくさよう', 'ふさくよう', 'ふくさくよう'],
        correct_option: 'ふくさよう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンサート会場は(大勢)のファンで超満員になった。",
        options: ['だいせい', 'おおせい', 'たいせい', 'おおぜい'],
        correct_option: 'おおぜい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人が前に立つと、ドアが(ひとりでに)開く。",
        options: ['自然に', '突然', '偶然', '必然に'],
        correct_option: '自然に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "公演の(スケジュール)はもう決まった。",
        options: ['予約', '日程', '計算', '企画'],
        correct_option: '日程',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人気商品で、(たちまち)売切れてしまう。",
        options: ['しばしば', 'ゆっくり', 'すぐに', 'さらに'],
        correct_option: 'すぐに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さん、急に熱が出たなんて、遅刻の言い訳()。",
        options: ['に決まっている', 'のわけにはいかない', 'でたまらない', 'のこととなっている'],
        correct_option: 'に決まっている',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "母は(典型的)な古い日本の女性です。",
        options: ['もはんてき', 'りそうてき', 'でんとうてき', 'てんけいてき'],
        correct_option: 'てんけいてき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "子供の意志も(尊重)すべきです。",
        options: ['けいじゅう', 'そんじゅう', 'けいちょう', 'そんちょう'],
        correct_option: 'そんちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(補足)説明をさせて頂きます。",
        options: ['ふそく', 'ほそく', 'ふぞく', 'ほぞく'],
        correct_option: 'ほそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄は(県庁)で職員として働いています。",
        options: ['けんちょう', 'けんてい', 'けんしょう', 'けんしょ'],
        correct_option: 'けんちょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(被告)は無罪を主張している。",
        options: ['はこく', 'ひこく', 'ふこく', 'へこく'],
        correct_option: 'ひこく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(率直)な意見を聞かせてほしい。",
        options: ['すなお', 'じっちょく', 'りっちょく', 'そっちょく'],
        correct_option: 'そっちょく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は(たびたび)夜遅くに電話をかけてくる。",
        options: ['たまに', '何度も', 'たいてい', '突然'],
        correct_option: '何度も',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "数日前から、家の前に(怪しい)人が立っていたので、警察に通報した。",
        options: ['はでな', 'かってな', 'へんな', 'みじめな'],
        correct_option: 'へんな',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは夜になるとかなり(物騒)ですから、一人では歩かないように。",
        options: ['危険', '混雑', '無用心', '酒場'],
        correct_option: '危険',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "音楽を聞きながら自転車に乗るなんて、事故を()よ。",
        options: ['起こすわけがない', '起こしきれない', '起こしかねない', '起こしようがない'],
        correct_option: '起こしかねない',
    },

]
export const ListDataLesson15 = [

    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "団地のベランダに(布団)がほしてある。",
        options: ['もうふ', 'じゅうたん', 'ふとん', 'まくら'],
        correct_option: 'ふとん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "本日の営業は(しゅうりょう)しました。",
        options: ['終了', '修了', '完了', '未了'],
        correct_option: '終了',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "その件はまだ話し合いが済んでいないので(ほうりゅう)です。",
        options: ['保留', '保存', '保湿', '保温'],
        correct_option: '保留',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "日本では年末に大(そうじ)をします。",
        options: ['清掃', '除湿', '掃除', '洗濯'],
        correct_option: '掃除',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "このへんもずいぶん道路が(せいび)されてきました。",
        options: ['常備', '設備', '準備', '整備'],
        correct_option: '整備',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "今年の(もくひょう)をたてる。",
        options: ['目標', '目表', '木標', '木表'],
        correct_option: '目標',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "景気が(次第に)回復に向かっている。",
        options: ['やっと', '以外に', 'すっかり', 'だんだん'],
        correct_option: 'だんだん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "当店では注文を受けてから全ての(料理)をお作りしております。",
        options: ['献立', '食事', '味', '材料'],
        correct_option: '食事',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "シャツが(ちぢんで)しまった。",
        options: ['小さくなって', '古くなって', '汚れて', '破れて'],
        correct_option: '小さくなって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "経験を()、やる気のある人を広く募集しています。",
        options: ['応じて', '問わず', 'わりに', 'にもかかわらず'],
        correct_option: '問わず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(お互い)に体に気をつけて頑張りましょう。",
        options: ['おかだい', 'おたがい', 'おとがい', 'おだかい'],
        correct_option: 'おたがい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "幼い子にきちんとあいさつをされて(かんしん)した。",
        options: ['喜心', '関心', '寒心', '感心'],
        correct_option: '感心',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "苦労をすると(白髪)が多くなると言います。",
        options: ['かつら', 'しろげ', 'はくが', 'しらが'],
        correct_option: 'しらが',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(布)製のバッグに本を入れる。",
        options: ['むの', 'なの', 'ふの', 'ぬの'],
        correct_option: 'ぬの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震で家が(傾い)た。",
        options: ['ひびいた', 'きずついた', 'かたむいた', 'おどろいた'],
        correct_option: 'かたむいた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "(かぐ)を買わずにレンタルする。",
        options: ['家具', '家貝', '家見', '家旦'],
        correct_option: '家具',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分のミスで迷惑をかけたことを(詫びた)。",
        options: ['説いた', '謝った', '語った', '解いた'],
        correct_option: '謝った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "電車の中で、夫婦げんかしないでください。(みっともない)から。",
        options: ['なまいきだ', 'あわれだ', 'かなしい', 'はずかしい'],
        correct_option: 'はずかしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "どんな車を買うかは(すきずき)ですから、わたしは口は出せませにょ。",
        options: ['それぞれ', '良し悪し', '左右', '大小'],
        correct_option: 'それぞれ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人気のレストラン()、3か月先まで予約が取れない。",
        options: ['のおかげで', 'ことから', 'に伴って', 'だけあって'],
        correct_option: 'だけあって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "（かべ)にポスターがはってあります。",
        options: ['柱', '壁', '床', '布'],
        correct_option: '壁',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "水を(いっぱい)ください。",
        options: ['一枚', '一杯', '一技', '一牧'],
        correct_option: '一杯',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "経験の(有無)は問いません。",
        options: ['あむ', 'ゆうむ', 'うむ', 'ゆうぶ'],
        correct_option: 'うむ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(木綿)のシャツを着る。",
        options: ['こめん', 'きわた', 'もめん', 'こわた'],
        correct_option: 'もめん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "放置自転車は市が(処分)します。",
        options: ['こぶん', 'しょぶん', 'きょぶん', 'ちょぶん'],
        correct_option: 'しょぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "燃えている家の中にいた子供は(無事)助け出された。",
        options: ['むごと', 'むじ', 'みご', 'ぶじ'],
        correct_option: 'ぶじ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "頑張ったかいがあって、彼は見事に大学に(合格した)。",
        options: ['出た', '受かった', '通った', '勝った'],
        correct_option: '受かった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この靴は(ぶかぶかだ)。",
        options: ['とても重い', 'とても小さい', 'とても軽い', 'とても大きい'],
        correct_option: 'とても大きい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "一般的にねこは(日中)寝て過ごすことが多い。",
        options: ['一日中', '普段', '昼間', '日夜'],
        correct_option: '昼間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女が結婚すると聞いて、驚きの()言葉が出なかった",
        options: ['末', 'ものだから', 'あまり', 'ばかりに'],
        correct_option: 'あまり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(喫茶)店で、高校時代の友だちに偶然出会った。",
        options: ['きっさ', 'けいさ', 'きっちゃ', 'けいちゃ'],
        correct_option: 'きっさ',
    },
    {
        introduction: "(   ) の言葉の読み方として最もよい ものを、  1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "喫茶店で、高校時代の友だちに (偶然) 出会った。 ",
        options: ['うぜん', 'すうぜん', 'ぐうぜん', 'ぶうぜん'],
        correct_option: 'ぐうぜん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この工場で(製造)から販売まですべてを行っております。",
        options: ['せいぞう', 'せんぞう', 'せいこく', 'せんこく'],
        correct_option: 'せいぞう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この工場で製造から(販売)まですべてを行っております。",
        options: ['ぱんばい', 'はんばい', 'かいばい', 'かんばい'],
        correct_option: 'はんばい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏と冬では、生活に適した(湿度)が異なるそうだ。",
        options: ['しつど', 'せいど', 'きゅうど', 'おんど	'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "天気のせいで海が荒れていて、(漁業)関係者は困っている。",
        options: ['ぎょぎょう', 'ぎょうぎょう', 'りょぎょう', 'りょうぎょう'],
        correct_option: 'ぎょぎょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "強い勢力を保った台風１５号が関東地域に(接近して)いる。",
        options: ['ひろがって', 'たかまって', 'せまって', 'せめて'],
        correct_option: 'せまって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先週、車を(レンタルした)。",
        options: ['修理した', '借りた', '検査した', '買った'],
        correct_option: '借りた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "もう全員(そろいました)か。",
        options: ['集まりました', '訪ねました', '出発しました', '案内しました'],
        correct_option: '集まりました',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼がそんなひどいことを言うなんて絶対にあり()。",
        options: ['うる', 'える', 'うない', 'えない'],
        correct_option: 'えない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の(しゅうにゅう)は1,000万円でししゅつは700万円でした。",
        options: ['収入', '集入', '受入', '授入'],
        correct_option: '収入',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今年のしゅうにゅうは1,000万円で、(ししゅつ)は700万円でした。",
        options: ['収出', '支出', '主出', '受出'],
        correct_option: '支出',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ドラマの(ぶたい)は、来週からふたたび東京に戻るそうだ。",
        options: ['舞帯', '部台', '部帯', '舞台'],
        correct_option: '舞台',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ドラマのぶたいは、来週から(ふたたび)東京に戻るそうだ。",
        options: ['二び', '返び', '再び', '還び'],
        correct_option: '再び',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔は(せんたく)機とかんそう機が別々のものが多かった。",
        options: ['先曜', '先濯', '洗曜', '洗濯'],
        correct_option: '洗濯',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昔はせんたく機と(かんそう)機が別々のものが多かった。",
        options: ['干燥', '干操', '乾燥', '乾操'],
        correct_option: '乾燥',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(差し支え)がなければ電話番号を教えてください。",
        options: ['仕方', '変便', '問題', '不平'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "熱いなら(クーラー)をつけましょう。",
        options: ['冷房', '暖房', '窓', 'テレビ'],
        correct_option: '冷房',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "宿題のレポートは(ほぼ)終わった。",
        options: ['すべて', 'すぐに', 'だいたい', 'やっと'],
        correct_option: 'だいたい',
    },
    {
        introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親がスポーツ選手な (  ) 子供も運動が得意だ。",
        options: ['だけか', 'だけ', 'だけに', 'だけある'],
        correct_option: 'だけに',
    },
]
export const ListDataLesson16 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "宝物は海のそこに(しずんだ)ままだそうだ。",
        options: ['枕んだ', '沈んだ', '快んだ', '耽んだ'],
        correct_option: '沈んだ',
    },
    {
        introduction: "(    ) の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。 ",
        question: "昔はとても(なかよし)だったのに、 今は互いににくむほどになってしまった。 ",
        options: ['中良し', '仲良し', '仲介し', '仲食し'],
        correct_option: '仲良し',
    },

    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "友人を家に(まねいた)。",
        options: ['伯いた', '招いた', '泊いた', '召いた'],
        correct_option: '招いた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この商品は安全性が(ほしょう)されている。",
        options: ['補証', '保正', '保証', '補正'],
        correct_option: '保証',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事には高い語学力が(要求)される。",
        options: ['ようきゅ', 'よっきゅう', 'ようきゅう', 'よっきゅ'],
        correct_option: 'ようきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "寒かったら、エアコンの温度を(調節)してください。",
        options: ['ちょうさい', 'ちょうせい', 'ちょうさつ', 'ちょうせつ'],
        correct_option: 'ちょうせつ',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "明日までにこの仕事を全部終わらせるのは()可能だ。",
        options: ['未', '無', '非', '不'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "政治に()関心な若者が増えている。",
        options: ['非', '不', '未', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "道にゴミを捨てるなんて、本当に()常識な人だ。",
        options: ['不', '非', '未', '無'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一生懸命勉強した()大学に合格できた。",
        options: ['かぎり', '以上', 'のに', 'かいあって'],
        correct_option: 'かいあって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは、熱帯の(植物)をたくさん見ることができます。",
        options: ['しょくぶつ', 'しゃくぶつ', 'そくぶつ', 'さくぶつ'],
        correct_option: 'しょくぶつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この論文は(貿易)について書かれている。",
        options: ['かいえき', 'きょうえき', 'ぼうえき', 'りゅうえき'],
        correct_option: 'ぼうえき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の(指輪)の宝石は、ほとんどが輸入されたものだ。",
        options: ['しりん', 'じりん', 'ゆびわ', 'さしわ'],
        correct_option: 'ゆびわ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この店の指輪の宝石は、ほとんどが(輸入)されたものだ。",
        options: ['ゆにゅう', 'ふにゅう', 'すにゅう', 'しにゅう'],
        correct_option: 'ゆにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(冷蔵庫)の中の牛乳を持ってきてください。",
        options: ['れいぞうこ', 'れえぞうこ', 'れいそうこ', 'れんそうこ'],
        correct_option: 'れいぞうこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "冷蔵庫の中の(牛乳)を持ってきてください。",
        options: ['ぎゅうゆ', 'ぎゅうゆう', 'ぎゅうにゅ', 'ぎゅうにゅう'],
        correct_option: 'ぎゅうにゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "玄関の戸に指を挟んでしまったが、(骨)までは折れなかった。",
        options: ['そね', 'ほね', 'こつ', 'ほつ'],
        correct_option: 'ほね',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "プロジェクトのコストについては、ご確認を()、契約書を用意いたします。",
        options: ['いただきうえで', 'いただいたうえ', 'いただいた末で', 'いただいたうえで'],
        correct_option: 'いただいたうえで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今朝、電車に乗遅れた()、上司に注意されました。",
        options: ['ものの', 'ごとし', 'ことから', 'ものですから'],
        correct_option: 'ものですから',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "約束した()、守らなければならない。",
        options: ['以上', '以下', '以内', '以外'],
        correct_option: '以上',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "図書館を(せっきょくてき)にかつようしてください。",
        options: ['積極的', '績極的', '積曲的', '績曲的'],
        correct_option: '積極的',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "図書館をせっきょくてきに(かつよう)してください。",
        options: ['活要', '活用', '括要', '括用'],
        correct_option: '活用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卵は(れいとう)でほぞんすることができない。",
        options: ['怜練', '怜凍', '冷練', '冷凍'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卵はれいとうで(ほぞん)することができない。",
        options: ['促存', '保存', '俣存', '侶存'],
        correct_option: '保存',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーに(しょうたい)したいというれんらくが来た。",
        options: ['招待', '沼待', '招侍', '沼侍'],
        correct_option: '招待',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パーティーにしょうたいしたいという(れんらく)が来た。",
        options: ['達絡', '達酪', '連絡', '連酪'],
        correct_option: '連絡',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの事件はいまだに()解決だ。",
        options: ['無', '非', '不', '未'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな高い服は私には()必要です。",
        options: ['非', '無', '不', '未'],
        correct_option: '不',
    },
    {
        introduction: "次の()にどの漢字を入れれば良いか、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼はその話とは()関係だと思うよ。",
        options: ['未', '不', '無', '非'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの髪型()、彼は普通の人と違う。",
        options: ['からして', 'のあまり', 'といえば', 'とともに'],
        correct_option: 'からして',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通事故は年々(増加)している。",
        options: ['じょうか', 'ぞうか', 'しょうか', 'じょか'],
        correct_option: 'ぞうか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小麦粉の(分量)を間違えないようにしてください。",
        options: ['ぶんり', 'ぶんりん', 'ぶんりょう', 'ぶんりゅう'],
        correct_option: 'ぶんりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの(候補)者も、税金を減らすことを約束した。",
        options: ['こうほ', 'こうほう', 'こうぼ', 'こうぼう'],
        correct_option: 'こうほ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの候補者も、(税金)を減らすことを約束した。",
        options: ['せえきん', 'せいきん', 'ぜえきん', 'ぜいきん'],
        correct_option: 'ぜいきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、(ちょうさ)をした上でほうしんを決定するそうだ。",
        options: ['張差', '長差', '検査', '調査'],
        correct_option: '調査',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は、ちょうさをした上で(ほうしん)を決定するそうだ。",
        options: ['法針', '法斜', '方針', '方斜'],
        correct_option: '方針',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "お電話での(お問い合わせ)はご遠慮ください。",
        options: ['対応', '質問', '批判', '注文'],
        correct_option: '質問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "５年の(付き合い)を経て彼らはついに結婚するそうです。",
        options: ['間', '交流', '月日', '交際'],
        correct_option: '交際',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼は大学を卒業した後、(みずから)会社を立ち上げる。",
        options: ['自分で', 'すぐに', '仲間と', 'しばらくして'],
        correct_option: '自分で',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は人の話をよく()もしないで、文句ばかり言う。",
        options: ['聞き', '聞いて', '聞く', '聞かれ'],
        correct_option: '聞き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通事故にあったが、(被害)にあったのは車だけだった。",
        options: ['ひがい', 'ひいがい', 'ひげい', 'ひいげい'],
        correct_option: 'ひがい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中先生は、(採点)の仕事に追われて忙しいそうだ。",
        options: ['そうてん', 'しょうてん', 'さいてん', 'してん'],
        correct_option: 'さいてん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(柔道)の審判は、3人である。",
        options: ['ゆうどう', 'にゅうどう', 'ひょうどう', 'じゅうどう'],
        correct_option: 'じゅうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "柔道の(審判)は、3人である。",
        options: ['しんばん', 'しんぱん', 'しんぼん', 'しんぽん'],
        correct_option: 'しんぱん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(氷)は水に浮く。",
        options: ['こおり', 'こうり', 'こおりい', 'こうりい'],
        correct_option: 'こおり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(小麦粉)の分量を間違えないようにしてください。",
        options: ['こむぎふん', 'こむぎこめ', 'こむぎこな', 'こむぎこ'],
        correct_option: 'こむぎこ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "散歩()、買い物に行ってきました。",
        options: ['がゆえ', 'したものの', 'がてら', 'のかたわら'],
        correct_option: 'がてら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに正しい言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ引っ越すのは無理でも、()日本に旅行りょこうしたいものです。",
        options: ['せめて', 'したがって', 'とうてい', 'ようやく'],
        correct_option: 'せめて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "課長は今（ミーティング）中で、ここにはおりません。",
        options: ['会議', '出張', '研修', '休暇'],
        correct_option: '会議',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "環境への取り組みは、企業経営に()重要なテーマになっている。",
        options: ['あたる', '決める', '限る', 'おける'],
        correct_option: 'おける',
    },


]
export const ListDataLesson17 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この書類を(至急)コピーしてきてください。",
        options: ['しっきゅう', 'ちっきゅう', 'しきゅう', 'ちきゅう'],
        correct_option: 'しきゅう',
    },
    {
        introduction: "(    )の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ハトは平和の (しょうちょう) だと言われている。 ",
        options: ['像徵', '象微', '象徴', '像微'],
        correct_option: '象徴',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "退院してもしばらくの間、(はげしい)運動はしないでください。",
        options: ['険しい', '激しい', '暴しい', '極しい'],
        correct_option: '激しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "岡田さんを話題の映画に(さそった)。",
        options: ['招った', '勧った', '請った', '誘った'],
        correct_option: '誘った',
    },
    {
        introduction: "(    )の言葉を漢字で書くとき、最もよい ものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "待ち合わせの時間を6時に (へんこう) してもらった。 ",
        options: ['変改', '変更', '変换', '変替'],
        correct_option: '変更',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(強盗)事件の犯人がつかまった。",
        options: ['きょうとう', 'ごうとう', 'きょうと', 'ごうと'],
        correct_option: 'ごうとう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼女のピアノの演奏は(みごとだった)。",
        options: ['丁寧だった', '乱暴だった', 'すばらしかった', 'つまらなかった'],
        correct_option: 'すばらしかった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(要するに)、今日は参加できないということですね。",
        options: ['つまり', 'むしろ', 'やはり', 'たとえば'],
        correct_option: 'つまり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の(ひきょうな)やり方にみんな驚いた。",
        options: ['冷たい', '真剣な', '親切な', 'ずるい'],
        correct_option: 'ずるい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このような書類が見つかったということは、事実()相違ない。",
        options: ['を', 'が', 'に', 'まで'],
        correct_option: 'に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "応募とは、(募集)に応じることである。",
        options: ['ぼしょう', 'もしょう', 'ぼしゅう', 'もしゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通(事故)にあったが、被害にあったのは車だけだった。",
        options: ['じこう', 'じごう', 'じこ', 'じご'],
        correct_option: 'じこ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなに(はんざい)が多いとあんしんしてくらせない」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['判在', '犯在', '犯罪', '判罪'],
        correct_option: '犯罪',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いと(あんしん)してくらせない」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['安信', '安心', '案信', '案心'],
        correct_option: '安心',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんして(くらせない)」としゅうへんのじゅうみんがうったえている。",
        options: ['暗せない', '暮らせない', '活せない', '生せない'],
        correct_option: '暮らせない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんしてくらせない」と(しゅうへん)のじゅうみんがうったえている。",
        options: ['週辺', '衆辺', '周辺', '集辺'],
        correct_option: '周辺',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "3年ぶりに会った彼女は(一段と)きれいになっていた。",
        options: ['やや', 'まあまあ', 'だんだん', 'ますます'],
        correct_option: 'ますます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "高級ホテルであんなサービスでは、客が減るのも(もっともだ)。",
        options: ['わからない', '一番だ', '当然だ', '問題だ'],
        correct_option: '当然だ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "授業中は、スマホを使ってはいけない(決まり)だ。",
        options: ['ルール', 'マナー', '法則', '命令'],
        correct_option: 'ルール',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日のパーティーは、無理をし()行くつもりです。",
        options: ['たきり', 'てでも', 'てこそ', 'もしないで'],
        correct_option: 'てでも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅まで往復するには自転車が便利だが、信号のない所で横断すると（危険）だ。",
        options: ['きいけん', 'きげん', 'きけん', 'しけん'],
        correct_option: 'きけん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（がくもん）やけんきゅうを応用して、しゃかいのためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['学問', '学門', '学間', '学文'],
        correct_option: '学問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんや（けんきゅう）を応用して、しゃかいのためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['研求', '研救', '研究', '研急'],
        correct_option: '研究',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、(しゃかい)のためにやくだてることがたいせつだ。",
        options: ['社界', '社会', '社開', '社外'],
        correct_option: '社会',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、しゃかいのために（やくだてる）ことがたいせつだ。",
        options: ['約立てる', '役起てる', '役立てる', '役建てる'],
        correct_option: '役立てる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "がくもんやけんきゅうを応用して、しゃかいのためにやくだてることが（たいせつ）だ。",
        options: ['大節', '台節', '大設', '大切'],
        correct_option: '大切',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "家族にも、(おのおの)考えがある。",
        options: ['同じ', 'たぶん', '独特な', 'それぞれ'],
        correct_option: 'それぞれ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この辺りは、(かつて)大きな病院があった。",
        options: ['昔は', '少しだけ', 'うわさでは', 'おそらく'],
        correct_option: '昔は',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "父の話は、いつも(くどくて)嫌になる。",
        options: ['つまらなくて', '怖くて', '難しくて', 'しつこくて'],
        correct_option: 'しつこくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "雷が鳴ったか()のうちに、友達が傘を持って走って来てくれた。",
        options: ['鳴るか', '鳴らなかったか', '鳴ったか', '鳴らないか'],
        correct_option: '鳴らないか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の（管理）には十分に気を配り、完成してから必ず検査しています。",
        options: ['かんり', 'かいり', 'かんりい', 'かかり'],
        correct_option: 'かんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の管理には十分に気を配り、（完成）してから必ず検査しています。",
        options: ['かんせい', 'かんぜい', 'かんせ', 'かんしょう'],
        correct_option: 'かんせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "製品の管理には十分に気を配り、完成してから必ず（検査）しています。",
        options: ['けんざ', 'けんさ', 'けいさ', 'けいざ'],
        correct_option: 'けんさ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくら（かんたん）なもんだいでも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['間短', '簡単', '間単', '簡短'],
        correct_option: '簡単',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんな（もんだい）でも、すべての人がまんぞくできるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['問題', '門題', '文題', '問台'],
        correct_option: '問題',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくらかんたんなもんだいでも、すべての人が(まんぞく)できるようなかいけつほうほうを見つけるのはむずかしい。",
        options: ['万足', '漫足', '真足', '満足'],
        correct_option: '満足',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "うっかりしていて、連休の約束が(ダブって)しまった。",
        options: ['忘れて', 'キャンセルして', '重なって', '増えて'],
        correct_option: '重なって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "将来日本の企業で働くために、ビジネス日本語を(身に付け)たい。",
        options: ['プレゼンする', 'カバーする', 'マスターする', 'ヒットする'],
        correct_option: 'マスターする',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この商品の(欠点)は、機能の数だ。",
        options: ['有名なところ', 'おもしろいところ', 'いいところ', '悪いところ'],
        correct_option: '悪いところ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな難しい問題を解くなんて、()っこないよ。",
        options: ['でき', 'できる', 'てきる', 'できよう'],
        correct_option: 'でき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "観客は一斉に大声をあげて、入場する(選手)たちを迎えた。",
        options: ['せんしゅう', 'せんじゅ', 'せんしゅ', 'せいしゅう'],
        correct_option: 'せんしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（かんじゃ）がしずかにきゅうようできるような環境を作り出すことが、かんごの基本だ。",
        options: ['間者', '感者', '患者', '観者'],
        correct_option: '患者',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "かんじゃがしずかに（きゅうよう）できるような環境を作り出すことが、かんごの基本だ。",
        options: ['急用', '休養', '究要', '救用'],
        correct_option: '休養',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "かんじゃがしずかにきゅうようできるような環境を作り出すことが、（かんご）の基本だ。",
        options: ['感護', '看護', '観護', '関護'],
        correct_option: '看護',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "台風の強い風で（かんばん）がふき)飛ばされた。",
        options: ['冒板', '盲板', '着板', '看板'],
        correct_option: '看板',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "肉を、(あつさ)がへいきん1センチになるように切ってください。",
        options: ['厄さ', '庫さ', '厚さ', '原さ'],
        correct_option: '厚さ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に「仕事が(のろい)」と叱られた。",
        options: ['遅い', '丁寧でない', '間違いが多い', 'やる気がない'],
        correct_option: '遅い',
    },
    {
        introduction: "次の文の()に合う言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "会社を辞めようかどうか()。",
        options: ['おがむ', '祈る', '悩む', 'くやむ'],
        correct_option: '悩む',
    },
    {
        introduction: "次の()に入る言葉を、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "()明日が合格発表の日ですね。",
        options: ['いらいら', 'だんだん', 'いよいよ', 'ますます'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "社長に相談()限り、この問題は解決しない。",
        options: ['して', 'しよう', 'した', 'しない'],
        correct_option: 'しない',
    },



]
export const ListDataLesson18 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大勢の人が、私たちの町にやってきた(だいじん)をでむかえた。",
        options: ['大臣', '大巨', '大何', '大同'],
        correct_option: '大臣',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日は給料日なので、急いで仕事を終わらせて友達と一緒にお酒を飲みに行こうと(約束)をしている。",
        options: ['やくさく', 'やくそく', 'やくちょく', 'やくそこ'],
        correct_option: 'やくそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(はたらき)すぎて、じたくでたおれてきゅうきゅう車で病院にはこばれた。",
        options: ['動き', '働き', '活き', '運き'],
        correct_option: '働き',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(兄弟)がお互いに競争し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうたい', 'きょうだい', 'きょだい', 'きょたい'],
        correct_option: 'きょうだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに競争し、また(協力)し合って、新しい会社を作り上げることに成功した。",
        options: ['きょうりき', 'きょりょく', 'きょうりょく', 'きょりき'],
        correct_option: 'きょうりょく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、海岸沿いの(道路)がようやく開通した。",
        options: ['どうろう', 'とおろ', 'どうろ', 'とうろ'],
        correct_option: 'どうろ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(せっかく)ですが、いただけません。",
        options: ['もったいない', 'ありがたい', 'うらやましい', 'もうしわけない'],
        correct_option: 'ありがたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(発育)に必要な栄養をとらなかったので、大きくならなかったようだ。",
        options: ['発展', '育児', '成長', '発生'],
        correct_option: '成長',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日遅刻した(理由)を話しなさい。",
        options: ['邪魔', '経済的', '無駄', '不正'],
        correct_option: '無駄',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この家は古いから、大雨が()ものなら、床がびしょびしょになってしまう。",
        options: ['降る', '降った', '降ろう', '降られた'],
        correct_option: '降ろう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しいトンネルが作られ、海岸沿いの道路がようやく（開通）した。",
        options: ['かんつう', 'かいつう', 'がいつう', 'かいとお'],
        correct_option: 'かいつう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(きそく）のかいせい案には、はんたいする人が多く、あらためてかいぎをひらくことにした。",
        options: ['記則', '気則', '規則', '基側'],
        correct_option: '規則',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（しゅしょう）はこっかいで、中小企業をもっと援助したいとえんぜつした。",
        options: ['主生', '首相', '主相', '首将'],
        correct_option: '首相',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この（さくひん）は、えいがのれきしにえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['昨品', '昨日', '作品', '索品'],
        correct_option: '作品',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、（えいが）のれきしにえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['影画', '映画', '衛画', '英画'],
        correct_option: '映画',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このさくひんは、えいがの（れきし）にえいきゅうにのこるめいさくだとおもう。",
        options: ['歴代', '歴仕', '歴止', '歴史'],
        correct_option: '歴史',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは今の学校教育をどう（とらえて）いらっしゃいますか。",
        options: ['行って', '考えて', '調べて', '教えて'],
        correct_option: '考えて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の言っていることは、半分以上うそだと（にらんで）いる。",
        options: ['知って', '思って', '聞いて', '言って'],
        correct_option: '思って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "来月まで予定が（ふさがって）いる。",
        options: ['わかって', '届いて', '空いて', '入って'],
        correct_option: '入って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が引退するのは、長年応援したファンにとって寂しい()。",
        options: ['ものがある', 'ないこともない', 'には及ばない', 'にこしたことはない'],
        correct_option: 'ものがある',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "（景気）が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['けいき', 'けえき', 'きょうき', 'きょき'],
        correct_option: 'けいき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、(政府)は経済を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['せえふ', 'しょうふ', 'せふ', 'せいふ'],
        correct_option: 'せいふ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は(経済)を立て直すため、長期的な計画を示した。",
        options: ['きょうさい', 'けいざい', 'けえざい', 'けえさい'],
        correct_option: 'けいざい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、(長期)的な計画を示した。",
        options: ['ちょき', 'ながき', 'ちょうき', 'ちょうぎ'],
        correct_option: 'ちょうき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "景気が悪くなり続けているので、政府は経済を立て直すため、長期的な(計画)を示した。",
        options: ['けえかく', 'けっか', 'けいかく', 'けいがく'],
        correct_option: 'けいかく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(とうよう)ではめうえの人、特に年長者に、けいいを払うけいこうがある。",
        options: ['同様', '東様', '東洋', '同洋'],
        correct_option: '東洋',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "問題を解いてみたが、正解したのは(せいぜい)二割くらいだと思う。",
        options: ['多くても', '少なくても', '高くても', '低くても'],
        correct_option: '多くても',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "平和に解決するため、(あらゆる)手段を使った。",
        options: ['たくさんの', 'しょっちゅう', 'すべての', 'とりあえず'],
        correct_option: 'すべての',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "これから二時間、食べ放題ですから(おおいに)食べてください。",
        options: ['うんと', 'もっと', 'ずっと', 'すべて'],
        correct_option: 'うんと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()ものなら、世界一周旅行に行きたい。",
        options: ['行かない', '行きたい', '行く', '行ける'],
        correct_option: '行ける',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「こんなにはんざいが多いとあんしんしてくらせない」としゅうへんの(じゅうみん)がうったえている。",
        options: ['住民', '重民', '自由民', '主民'],
        correct_option: '住民',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようでは(めうえ)の人、特に年長者に、けいいを払うけいこうがある。",
        options: ['眠上', '目上', '名上', '上目'],
        correct_option: '目上',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようではめうえの人、特に年長者に、(けいい)を払うけいこうがある。",
        options: ['尊意', '経意', '敬意', '計意'],
        correct_option: '敬意',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "とうようではめうえの人、特に年長者に、けいいを払う（けいこう）がある。",
        options: ['形向', '傾向', '断向', '敬向'],
        correct_option: '傾向',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "規則に違反した者にはまず(けいこく)を与え、以後は改めるように求める。",
        options: ['刑告', '掲告', '警告', '形告'],
        correct_option: '警告',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その(食品)工場は、衛生管理の点で問題があり、営業停止になってしまった。",
        options: ['たべもの', 'しょくひん', 'たべしな', 'しゅくひん'],
        correct_option: 'しょくひん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生(管理)の点で問題があり、営業停止になってしまった。",
        options: ['かんり', 'かかり', 'かいり', 'かり'],
        correct_option: 'かんり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "「子育てこころの相談室」には数多くのご相談のメールを（お寄せ）いただいています。",
        options: ['お読み', 'お取り', 'お受け', 'お送り'],
        correct_option: 'お送り',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "ここは田舎なので、夕方になると鳥の声が(やかましい)。",
        options: ['近い', 'おかしい', 'うるさい', 'きれいだ'],
        correct_option: 'うるさい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの店のハンバーグは()おいしいので、行くたびに注文してしまう。",
        options: ['あまり', 'あまりの', 'あまりにも', 'あまりも'],
        correct_option: 'あまりにも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生管理の点で問題があり、(営業)停止になってしまった。",
        options: ['ええぎょ', 'ええぎょう', 'えいぎょ', 'えいぎょう'],
        correct_option: 'えいぎょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その食品工場は、衛生管理の点で問題があり、営業(停止)になってしまった。",
        options: ['てえしょ', 'てえし', 'てし', 'ていし'],
        correct_option: 'ていし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝はねぼうした上に、財布を忘れ、急いで家へ取りに戻る(途中)で転んでしまった。",
        options: ['とじゅう', 'とっじゅう', 'とちゅう', 'とっちゅう'],
        correct_option: 'とちゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより(効果)的に伝えるためには、まず文章の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['こおか', 'こうが', 'こうか', 'こっか'],
        correct_option: 'こうか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより効果的に伝えるためには、まず(文章)の構成をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['もんしょう', 'ぶんしょう', 'ぶんじょう', 'ふんしょう'],
        correct_option: 'ぶんしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分の主張をより効果的に伝えるためには、まず文章の(構成)をわかりやすくしなければならない。",
        options: ['こおせい', 'こせい	', 'こうせい', 'こうぜい'],
        correct_option: 'こうせい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この資料をもう一部もらっても(かまわない)かな。",
        options: ['いけない', '思いがけない', 'さしつかえない', 'しかたない'],
        correct_option: 'さしつかえない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あまり好きでない人に好きだと言われても、(全然)うれしくない。",
        options: ['めったに', 'ちっとも', '相当', '若干'],
        correct_option: 'ちっとも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "こんな(見事な)作品は見たことがない。",
        options: ['かわった', 'あいまいな', 'すばらしい', 'おもしろい'],
        correct_option: 'すばらしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小さい子供が一生懸命走っているのを見ると、(　)。",
        options: ['応援しようがない', '応援せずにはいられない', '応援するわけにもいかない', '応援するというものではない'],
        correct_option: '応援せずにはいられない',
    },

]
export const ListDataLesson19 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を(研究)していた建築家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けっきゅう', 'けんきゅう', 'けんきょう', 'けっきょう'],
        correct_option: 'けんきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた(建築)家が、高層ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['けいちく', 'けんちく', 'けいじく', 'けいち'],
        correct_option: 'けんちく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に強い建物を研究していた建築家が、(高層)ビルの建設を引き受けた。",
        options: ['こうそ', 'こうぞ', 'こうそう', 'こうぞう'],
        correct_option: 'こうそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(しあい)の前は、かるくうんどうしてきんにくの緊張をとっておくとよい。",
        options: ['仕会', '試合', '師会', '示合'],
        correct_option: '試合',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "兄弟がお互いに競争し、また協力し合って、新しい会社を作り上げることに(成功)した。",
        options: ['せえこう', 'せいこう', 'せいこ', 'せえこ'],
        correct_option: 'せいこう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "(きょうし)はせいとがべんきょうにきょうみをもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['教土', '教師', '教仕', '教授'],
        correct_option: '教師',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今では、携帯電話は(単なる)連絡手段ではなくなった。",
        options: ['簡単な', '珍しい', 'ただの', '厄介な'],
        correct_option: 'ただの',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "指示が(あいまいだ)と、こちらの考えが伝わらない。",
        options: ['やかましい', 'はっきりしない', '難しい', '思いがけない'],
        correct_option: 'はっきりしない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "駅に着いたときには(すでに)新幹線は出発していた。",
        options: ['とうとう', 'とりあえず', 'とっくに', 'そろそろ'],
        correct_option: 'とっくに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "妻の料理は、見た目は()、味は本当においしいと思います。",
        options: ['ともかく', 'わりに', '通じて', 'こめて'],
        correct_option: 'ともかく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きょうしは(せいと)がべんきょうにきょうみをもつようにしどうするべきだ。",
        options: ['生度', '生人', '生徒', '生頭'],
        correct_option: '生徒',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "将来は、自分で会社を(けいえい)したいと思っている。",
        options: ['径宮', '径営', '経宮', '経営'],
        correct_option: '経営',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうか私の（のぞみ）をかなえてください。",
        options: ['祈み', '希み', '望み', '願み'],
        correct_option: '望み',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "先輩に(願書)の書き方を教えてもらった。",
        options: ['がんしょ', 'げんしょ', 'がんしょう', 'げんしょう'],
        correct_option: 'がんしょ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その国際会議には日本の(首相)も出席するそうだ。",
        options: ['しゅそう', 'しゅしょう', 'しゅうそう', 'しゅうしょう'],
        correct_option: 'しゅしょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日曜日、社長の(おたく)に伺うことになった。",
        options: ['お宅', 'お宇', 'お居', 'お屋'],
        correct_option: 'お宅',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今、東京で働いているが、(いずれ)田舎に戻って父の仕事を手伝うつもりだ。",
        options: ['きっと', 'そのうち', 'そろそろ', 'おそらく'],
        correct_option: 'そのうち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(いったん)話し合いを終わりにして、三十分休憩をしてからまた始めましょう。",
        options: ['一度', '単に', '一応', '少し'],
        correct_option: '一度',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "同じ悩みを持つ人が(相互に)励まし合って、頑張っている。",
        options: ['おたがいに', 'つぎつぎに', 'また', 'しょっちゅう'],
        correct_option: 'おたがいに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ばかなことを言った()彼女を怒らせてしまった。",
        options: ['ところをみると', 'ということは', 'にしても', 'ばかりに'],
        correct_option: 'ばかりに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日はデパートで新しい(靴)を買うつもりだ。",
        options: ['かさ', 'くつ', 'ふく', 'かばん'],
        correct_option: 'くつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が（登場）すると拍手が起きた。",
        options: ['とば', 'とうば', 'とじょう', 'とうじょう'],
        correct_option: 'とうじょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どちらを選んだらいいか、(なやんで)いる。",
        options: ['個んで', '悩んで', '脳んで', '胸んで'],
        correct_option: '悩んで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来月、首相がアジア4カ国を(ほうもん)するそうだ。",
        options: ['訪門', '訪問', '報門', '報問'],
        correct_option: '訪問',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誕生日にたくさんの人からメールをもらって(うれしい)。",
        options: ['快しい', '喜しい', '嬉しい', '愉しい'],
        correct_option: '嬉しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この会社は現在、社員を(募集)している。",
        options: ['ほしゅう', 'ほじゅう', 'ぼしゅう', 'ぼじゅう'],
        correct_option: 'ぼしゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分の要求は少しぐらい(大げさ)に言わないと、聞いてもらえない。",
        options: ['カバー', 'パターン', 'オーバー', 'スムーズ'],
        correct_option: 'オーバー',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(おそらく)犯人はまだビルから出ていないだろう。",
        options: ['たぶん', 'せいぜい', 'しばらく', 'いったん'],
        correct_option: 'たぶん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "新しい製品に対するあなたの(考え)はとても面白かった。",
        options: ['サンプル', 'クレーム', 'サポート', 'アイデア'],
        correct_option: 'アイデア',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最近、うちのチームは調子がいいから、優勝も()と思うよ。",
        options: ['あり得る', 'ありえない', 'あることはない', 'あるまい'],
        correct_option: 'あり得る',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "チケット売り場の前に長い(行列)ができていた。",
        options: ['こうれい', 'こうれつ', 'ぎょうれい', 'ぎょうれつ'],
        correct_option: 'ぎょうれつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "18歳になったら車の(めんきょ)が取りたい。",
        options: ['免許', '免証', '面許', '面証'],
        correct_option: '免許',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "年をとっても(けんこう)でいられるように、今からよく運動しておこう。",
        options: ['建好', '建康', '健好', '健康'],
        correct_option: '健康',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今一番人気がある(はいゆう)は誰ですか。",
        options: ['俳憂', '俳優', '排憂', '排優'],
        correct_option: '俳優',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここの(名物)は魚を使った料理だ。",
        options: ['なぶつ', 'なもの', 'めいぶつ', 'めいもの'],
        correct_option: 'めいぶつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親は、私も妹も（平等）に愛し、育ててくれた。",
        options: ['へいとう', 'へいどう', 'びょうとう', 'びょうどう'],
        correct_option: 'びょうどう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "六十階のここからの(眺め)はとてもすばらしい。",
        options: ['ジャンル', '景色', '写真', 'レジャー'],
        correct_option: '景色',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私が希望する条件と(一致していた)ので、すぐに応募した。",
        options: ['そろっていた', 'ぴったりだった', 'そっくりだった', 'ととのっていた'],
        correct_option: 'ぴったりだった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この会社では(各々の)資格や経験を生かして働いている。",
        options: ['お互いの', 'あれこれの', '個人', 'それぞれの'],
        correct_option: 'それぞれの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "1か月()結果、さくら大学に進学することにしました。",
        options: ['考え切った', '考え抜いた', '考えた上は', '考え気味の'],
        correct_option: '考え抜いた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "初めて会ったとき、彼女の(いんしょう)はあまりよくなかった。",
        options: ['印象', '印像', '即象', '即像'],
        correct_option: '印象',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その子は母親の手を(にぎって)離さなかった。",
        options: ['扱って', '接って', '掘って', '握って'],
        correct_option: '握って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この家は、(日中)誰もいないことが多い。",
        options: ['ひなか', 'にちなか', 'ひちゅう', 'にっちゅう'],
        correct_option: 'にっちゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "初級から上級まで、(各種)コースを揃えております。",
        options: ['かくしゅ', 'かっしゅ', 'かくしゅう', 'かっしゅう'],
        correct_option: 'かくしゅ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は悲しそうな(表情)をしてい",
        options: ['ひゅうじゅう', 'ひゅうじょう', 'ひょうじゅう', 'ひょうじょう'],
        correct_option: 'ひょうじょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "建物の(しょうめん)から写真を撮った。",
        options: ['生面', '正面', '性面', '証面'],
        correct_option: '正面',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "1990年代になってインターネットが一般の家庭に(普及し)始めた。",
        options: ['拡大し', '入り', '広まり', '準備し'],
        correct_option: '広まり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "私はどうしても(真実)が知りたい。",
        options: ['正しいこと', '本当のこと', '真面目なこと', '役に立つこと'],
        correct_option: '本当のこと',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "工事現場の騒音に対する(クレーム)が近所から出ている。",
        options: ['事実', '苦情', '意見', '結論'],
        correct_option: '苦情',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日買ったこのペンは、値段の()書きやすかった。",
        options: ['あまり', 'ことから', 'せいで', '割に'],
        correct_option: '割に',
    },

]
export const ListDataLesson20 = [
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "入社後、1ヵ月間の(けんしゅう)を受けた。",
        options: ['研習', '研修', '験習', '験修'],
        correct_option: '研修',
    },
    {
        introduction: "()の言葉を漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "(けいき)が悪いと、仕事がなかなか見つからない。",
        options: ['経気', '経期', '景気', '景期'],
        correct_option: '景気',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "子どもたちが悩みもなく、()成長できる社会を作りたい。",
        options: ['適度に', '余計に', '急激に', '健やかに'],
        correct_option: '健やかに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "円高は()日本だけの問題ではない。",
        options: ['たいした', 'たんに', 'くれぐれも', 'さらに'],
        correct_option: 'たんに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "長い髪をきれいに保つために、毎日の()が欠かせない。",
        options: ['機能', '手当て', '手入れ', '出し入れ'],
        correct_option: '手入れ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "祖母が玄関で()転んでしまった。",
        options: ['つまずいて', 'もんで', 'はれて', 'つまって'],
        correct_option: 'つまずいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "健康診断で、まず体重を()した。",
        options: ['低下', '測定', '適用', '肥満'],
        correct_option: '測定',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本へ留学して、()を広げたい。",
        options: ['意識', '目安', '気味', '視野'],
        correct_option: '視野',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今年になって経済状態は(さらに)回復してきた。",
        options: ['幾分', '相当', '割合', '一層'],
        correct_option: '一層',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今のアパートより駅から(やや)遠くなるが、環境がよかったので、この部屋に決めた。",
        options: ['かなり', '少し', 'ほぼ', 'とても'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "(強引に)勧められて、必要がないものまで買わされてしまった。",
        options: ['うっかりと', 'にわかに', '意外に', '無理やり'],
        correct_option: '無理やり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "航空機という(偉大)な発明が世界を大きく変えた。",
        options: ['いだい', 'えだい', 'ゆうだい', 'かだい'],
        correct_option: 'いだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "強盗と戦う、(いさましい)青年に頭が下がる。",
        options: ['敢ましい', '戦ましい', '闘ましい', '勇ましい'],
        correct_option: '勇ましい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "気温が高く乾燥しているので、自然に草が(もえて)、山火事になる危険性が高い。",
        options: ['然えて', '生えて', '燃えて', '凝えて'],
        correct_option: '燃えて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この店は、今月に入って、客数が(極端)に減ったらしい。",
        options: ['きょたん', 'きょてん', 'きょくたん', 'きょくてん'],
        correct_option: 'きょくたん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あの会社が急に成長したには(必ず)何か理由があるはずだ。",
        options: ['かならず', 'かたらず', 'かきらず', 'かぎらず'],
        correct_option: 'かならず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この効果はどのくらい(継続)するのだろう。",
        options: ['じぞく', 'けいぞく', 'じそく', 'けいそく'],
        correct_option: 'けいぞく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "大地震を(契機)として消防の体制を新たにした。",
        options: ['きっかけ', 'チャンス', '予定', '中心'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "人と会ったらあいさつをするのは、最低限の(礼儀)だと思う。",
        options: ['プラン', 'サイン', 'マナー', 'メニュー'],
        correct_option: 'マナー',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "仕事を(なまけて)いたら、残業することになってしまった。",
        options: ['たのんで', 'サボって', 'とめて', 'すすめて'],
        correct_option: 'サボって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "引っ越しする()、家具を新しくそろえることにした。",
        options: ['にあたり', 'に対して', 'にしろ', 'にして'],
        correct_option: 'にあたり',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "太陽が西のほうへ(傾いた)。",
        options: ['かたむいた', 'くずついた', 'さしひいた', 'すみついた'],
        correct_option: 'かたむいた',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "機械のことならわたしに(任せて)ください。",
        options: ['たのませて', 'とかせて', 'かたせて', 'まかせて'],
        correct_option: 'まかせて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "場合によって、この契約を(廃棄)しなければならないかもしれない。",
        options: ['はいき', 'ほうき', 'はいきい', 'ほきい'],
        correct_option: 'はいき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "今日は連休だから、(行楽地)には大勢の家族連れが見かけます。",
        options: ['ぎょうらくち', 'こうがくち', 'こうらくち', 'こうらっち'],
        correct_option: 'こうらくち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あの人はいつもにこにことして、いかにも(ほがらか)で気取りがない。",
        options: ['明らか', '朗らか', '柔らか', '安らか'],
        correct_option: '朗らか',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "今日は休日出勤だから遅刻しても(かまわない)。",
        options: ['構わない', '溝わない', '講わない', '購わない'],
        correct_option: '構わない',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "このまま(順調に)いけば、あと一時間でこの仕事は終わります。",
        options: ['活発に', '簡単に', '事前に', '予定通りに'],
        correct_option: '予定通りに',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "日本に行くのが夢だったが、(とうとう)明日が日本に行く日だ。",
        options: ['いよいよ', 'そろそろ', 'だいたい', 'ちかぢか'],
        correct_option: 'いよいよ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "失敗するかもしれないという不安を、彼は必死に(打ち消そう)としていた。",
        options: ['訂正しよう', '悔やもう', '否定しよう', 'あげよう'],
        correct_option: '否定しよう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "せっかく京都に行ったのに、寺には一度も()じまいだった。",
        options: ['行かず', '行く', '行くまい', '行かない'],
        correct_option: '行かず',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "両国経済的に(密接)な関係にある。",
        options: ['ひっせつ', 'みつせつ', 'みっせつ', 'ひつせつ'],
        correct_option: 'みっせつ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "何も分かっていないのに(よけい)な口をきくな。",
        options: ['余分', '余計', '予分', '予計'],
        correct_option: '余計',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "(したしい)友達を呼ぶときには呼び捨てでもかまわない。",
        options: ['仲しい', '等しい', '親しい', '懐しい'],
        correct_option: '親しい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "学生の(ひこう)には家族環境が強い影響がある。もちろん、学校教育にも責任がある。",
        options: ['非行', '誹行', '非狂', '誹狂'],
        correct_option: '非行',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "広い(きょうよう)とゆたかな感覚を身につける。",
        options: ['許容', '許養', '教容', '教養'],
        correct_option: '教養',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "このコートには取り外し可能な(毛皮)のえりがついている。",
        options: ['けかわ', 'けがわ', 'もうかわ', 'もうがわ'],
        correct_option: 'けがわ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "労働者は労働条件の改善を(訴えて)デモを行った。",
        options: ['うたえて', 'おしえて', 'うったえて', 'きたえて'],
        correct_option: 'うったえて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今日遅刻した(理由)を話しなさい。",
        options: ['わき', 'わか', 'わけ', 'わざ'],
        correct_option: 'わけ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな機会はきわめて(まれ)だった。",
        options: ['めずらしい', 'おかしい', 'おおい', 'あやしい'],
        correct_option: 'めずらしい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "この１０年で、この鳥の自然環境(わずかに)変化した。",
        options: ['急に', 'ゆっくり', '大きく', '少し'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この課題を提出()、遊びに行くことができない。",
        options: ['するところをみると', 'しないとはいうものの', 'しないことには', 'するということは'],
        correct_option: 'しないことには',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "予定の生産量を守るのが君の(やくめ)だ。",
        options: ['役目', '投目', '没目', '殺目'],
        correct_option: '役目',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この会社は中国の工場で１００名以上も工員を(雇って)いる。",
        options: ['もらって', 'つかって', 'つのって', 'やとって'],
        correct_option: 'やとって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この大学は教育方針に(貫けれて)いるという印象を与える。",
        options: ['かんけれて', 'つらぬけれて', 'きらぬけれて', 'かんぬけれて'],
        correct_option: 'つらぬけれて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "実力が足りないところは、努力で(補いたい)。",
        options: ['やしないたい', 'すくいたい', 'かばいたい', 'おぎないたい'],
        correct_option: 'おぎないたい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "息子は今アメリカのロック音楽に(熱中)している。",
        options: ['想像中だ', '夢中だ', '流行中だ', '真ん中だ'],
        correct_option: '夢中だ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は美人で、しかも(かしこい)。",
        options: ['頭がいい', 'まぶしい', 'まずしい', 'するどい'],
        correct_option: '頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "妹は占いに（はまって）いる。",
        options: ['悩んで', '夢中になって', '慣れて', '疑問を持って'],
        correct_option: '夢中になって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "困っている人を見たら、声を()ではいられない。",
        options: ['かける', 'かけて', 'かけあう', 'かけず'],
        correct_option: 'かけあう',
    },


]
export const ListDataLesson21 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "さいわい(人質)は無事に救い出された。",
        options: ['じんしつ', 'にんじち', 'ひとしつ', 'ひとじち'],
        correct_option: 'ひとじち',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "母に(強引)に塾へ連れて行かれた。",
        options: ['きょういん', 'ごういん', 'つよひき', 'つよびき'],
        correct_option: 'ごういん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あなたは、この本を読んで、どのような(感想)をおもちになりましたか。",
        options: ['かんそう', 'かんそ', 'かんそく', 'かんせい'],
        correct_option: 'かんそう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ただし、未成年はこの法の(てきよう)から除く。",
        options: ['敵用', '適用', '摘要', '滴要'],
        correct_option: '適用',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "メーカーから製品を(おろして)、ネットで販売する。",
        options: ['下して', '降して', '堕して', '落して'],
        correct_option: '下して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "そんなに(せめたら)かわいそうだよ。",
        options: ['疑めたら', '怒めたら', '憎めたら', '責めたら'],
        correct_option: '責めたら',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "延長戦の結果、相手チームを1対0で(破った)",
        options: ['負けた', '負かした', '逆転した', '終わった'],
        correct_option: '負かした',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "そんな(でたらめ)を言っても、誰も信じないと思う。",
        options: ['うそ', 'うわさ', '事実', '約束'],
        correct_option: 'うそ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "焼いた肉を野菜で(くるんで)、食べるとおいしいです。",
        options: ['入れて', 'おおって', 'つつんで', 'はさんで'],
        correct_option: 'つつんで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その事故で生き残った者は一人()いなかった。",
        options: ['さえ', 'として', 'だけも', 'までも'],
        correct_option: 'として',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "わたしは親に(さからって)大学院に進学した。",
        options: ['逆らって', '敵らって', '拒らって', '争らって'],
        correct_option: '逆らって',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "無断に(欠席)するのは、君らしくないわ。",
        options: ['けっせき', 'けくせき', 'けつせき', 'けつぜき'],
        correct_option: 'けっせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "あの人は強く見えても、実は(心細い)人間だ。",
        options: ['こころこまかい', 'こころほそい', 'こころごかかい', 'こころぼそい'],
        correct_option: 'こころぼそい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この窓のガラスは、あつくて丈夫なうえに(ぼうおん)の効果もある。",
        options: ['断音', '静音', '声音', '防音'],
        correct_option: '防音',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ご面倒ですが、どうか彼に(おつたえ)ください。",
        options: ['お消え', 'お植え', 'お伝え', 'お超え'],
        correct_option: 'お伝え',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "彼女はずっと黙って(一言)も言わなかった。",
        options: ['ひとごと', 'ひとこと', 'ひとげん', 'ひとごん'],
        correct_option: 'ひとこと',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "何とか",
        options: ['今日は、（何とか）人が多い。きっと、何かイベントがあるのだろう。', '締め切りに間に合わせるためには、(何とか)五時までに郵便局に行かなくては。', '彼は、おいしいものなら（何とか）好きだからね。そのお土産は喜ぶと思うよ。', '彼の雰囲気が（何とか）いつもと違う。髪型が変わったせいだろうか。'],
        correct_option: '締め切りに間に合わせるためには、(何とか)五時までに郵便局に行かなくては。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "あの人は暇なのか、用事もないのに、(しょっちゅう)家に来る。",
        options: ['時折', 'たまに', '頻繁に', 'ときどき'],
        correct_option: '頻繁に',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "彼の態度が(よほど)許せなかったのか、彼女は怒って出ていってしまった。",
        options: ['相当', '若干', 'はるかに', 'ちょっと'],
        correct_option: '相当',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "絶対に最後まで走り抜いて()ぞ。",
        options: ['みる', 'みえる', 'みせる', 'みさせる'],
        correct_option: 'みせる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "それは解釈の(そうい)による問題だと思う。",
        options: ['祖違', '組違', '粗違', '相違'],
        correct_option: '相違',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "裁判長は(かしつ)は被告側のあるとし、被害者に賠償金を払うように命じた。",
        options: ['過違', '過誤', '過失', '過疾'],
        correct_option: '過失',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "もっと質問したいのだが、人前ではどうしても(消極的)になってしまう。",
        options: ['せっきょくてき', 'せつきょくてき', 'しゅうきょくてき', 'しょうきょくてき'],
        correct_option: 'しょうきょくてき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "自治会の会長を(務める)ことになった。",
        options: ['つとめる', 'ふくめる', 'すすめる', 'せめる'],
        correct_option: 'つとめる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "議論を重ねてやっと意見が(固まった)。",
        options: ['あつまった', 'かたまった', 'つまった', 'ひろまった'],
        correct_option: 'かたまった',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "A国とB国の間で盛んに(貿易)が行われている。",
        options: ['もうえき', 'ぼうえき', 'もうい', 'ぼうい'],
        correct_option: 'ぼうえき',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "たちまち",
        options: ['この小説は、読んでいるうちに（たちまち）面白くなってきた。', 'このパソコンは一回スイッチを切ってしまうと、（たちまち）使えるようになるまで時間がかかる。', '妹はあれほど汚れていた部屋を（たちまち）きれいにしてしまった。', 'あの歌手は、アルバムを出すたびに、（たちまち）歌がうまくなった。'],
        correct_option: '妹はあれほど汚れていた部屋を（たちまち）きれいにしてしまった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "割合",
        options: ['中学生になってから、（割合）急激に背が伸びた。', 'この映画は、（割合）面白かったけど、絶賛するほどではなかった。', '今週になって、急に真冬のように（割合）寒くなった。', '昨年の記録的な暑さと比べても、（割合）暑かった。'],
        correct_option: 'この映画は、（割合）面白かったけど、絶賛するほどではなかった。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんは、食事もせず、ため息ばかりで、(さっぱり)元気がない。",
        options: ['ほとんど', 'まったく', 'すっきり', 'なぜか'],
        correct_option: 'まったく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "道具というのは、人に()意味がある。",
        options: ['使ってこそ', '使われてこそ', '使うだけに', '使われるだけに'],
        correct_option: '使われてこそ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（救急）車を呼ぶときは１１９に電話します。",
        options: ['しょうぼう', 'きゅうきゅう', 'しょおぼう', 'きょうきゅう'],
        correct_option: 'きゅうきゅう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "富士山に（初雪）が降りました。",
        options: ['しょせつ', 'はつゆき', 'しょゆき', 'はっせつ'],
        correct_option: 'はつゆき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（医療）関係の仕事がしたいです。",
        options: ['びよう', 'ちりょう', 'いりょう', 'じゅよう'],
        correct_option: 'いりょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "機械でも（精算）できます。",
        options: ['せいさん', 'けいさん', 'しょうさん', 'こうさん'],
        correct_option: 'せいさん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（紹介）します。こちらは田中さんです。",
        options: ['しょうかい', 'しょうたい', 'ゆうかい', 'ゆうたい'],
        correct_option: 'しょうかい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "内容についてさまざまな（角度）から調べ、理解することが必要です。",
        options: ['すみど', 'すみたび', 'かくど', 'かくたび'],
        correct_option: 'かくど',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "案外",
        options: ['プレゼンテーションには自信があったが、（案外）うまくできた。', '難しそうに思えることでも、やってみると（案外）簡単なこともある。', '有名な山田先生の講演会に行けなかったのは、（案外）残念だった。', '昨日はよく寝たから、（案外）今日は眠い。'],
        correct_option: '難しそうに思えることでも、やってみると（案外）簡単なこともある。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あくまで",
        options: ['父は私が外国人と結婚するということに（あくまで）反対した。', '離婚をして、（あくまで）家族の大切さに気付いた。', 'お弁当が必要な方は、（あくまで）事務所にご連絡ください。', '人気があるレストランに行ったら、（あくまで）その日は休みだった。'],
        correct_option: '父は私が外国人と結婚するということに（あくまで）反対した。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "せいぜい",
        options: ['会社から遠くてもいいから、（せいぜい）二部屋はある家に住みたい。', '一日三時間練習したら、（せいぜい）半年でギターが弾けるようになった。', '今は会社が忙しい時期なので、(せいぜい)三日間しか休めないだろう。', 'ノートパソコンを買うには、（せいぜい）八万円は必要だ。'],
        correct_option: '今は会社が忙しい時期なので、(せいぜい)三日間しか休めないだろう。',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山田さんは、他人に優しい()、自分に対してはとても厳しい。",
        options: ['といったら', 'どころか', 'うえに', '反面'],
        correct_option: '反面',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（喫煙席）はあちらです。",
        options: ['きんえんせき', 'きつえんせき', 'きんねんせき', 'きつねんせき'],
        correct_option: 'きつえんせき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "コピー用紙の枚数を（数える）。",
        options: ['かぞえる', 'そろえる', 'ひかえる', 'うたえる'],
        correct_option: 'かぞえる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この時期は（湿度）が高い。",
        options: ['かくど', 'ひんど', 'おんど', 'しつど'],
        correct_option: 'しつど',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "これ、（拡大）コピーしてください。",
        options: ['こうだい', 'とくだい', 'かくだい', 'そうだい'],
        correct_option: 'かくだい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "英語は、単語よりもフレーズで（捉える）ことが重要です。",
        options: ['たとえる', 'そろえる', 'こごえる', 'とらえる'],
        correct_option: 'とらえる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "毎日、声を出すトレーニングを（重ねる）ことが必要です。",
        options: ['おもねる', 'かさねる', 'つらねる', 'つねる'],
        correct_option: 'かさねる',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "病気になったときに、普段から健康には気を付けなければならないと(つくづく)思った。",
        options: ['かなり', '少し', '強く', 'ときどき'],
        correct_option: '強く',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ほやほや",
        options: ['彼に電話をしたら、（ほやほや）に家まで来てくれた。', '新婚（ほやほや）の川口さんはとても幸せそうだ。', 'やっぱり、（ほやほや）のご飯はおいしい。', '顔（ほやほや）のところまで近づいて、犬の写真を撮った。'],
        correct_option: '新婚（ほやほや）の川口さんはとても幸せそうだ。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "むかむか",
        options: ['このレストランの料理は（むかむか）しすぎていて、おいしくない。', 'わがままな彼の顔を見ただけで、腹が立って（むかむか）する。', '彼女はとても優しい性格で、いつも（むかむか）している。', '私が転んだのを見て、彼は（むかむか）笑っていた。'],
        correct_option: 'わがままな彼の顔を見ただけで、腹が立って（むかむか）する。',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "毎日プールで泳いでいるのに、やせる()3キロ太った。",
        options: ['どころか', '限りは', 'っぽいが', 'ずじまいで'],
        correct_option: 'どころか',
    },

]
export const ListDataLesson22 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "明日は、全国的に（晴天）が続くそうです。",
        options: ['すいでん', 'どんてん', 'きてん', 'せいてん'],
        correct_option: 'せいてん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（貯金）するなら、毎月最低５万円はしないと意味がないですね。",
        options: ['よきん', 'かいきん', 'ちょきん', 'せっきん'],
        correct_option: 'ちょきん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "ここは（駐車）禁止です。",
        options: ['じゅうしゃ', 'ちゅうしゃ', 'じゅうしょ', 'ちゅうしょ'],
        correct_option: 'ちゅうしゃ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "デパートの（閉店）セールに行く。",
        options: ['かいてん', 'さいてん', 'へいてん', 'せいてん'],
        correct_option: 'へいてん',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "外国（為替）の窓口は２階です。",
        options: ['きがえ', 'ためせ', 'りょうがえ', 'かわせ'],
        correct_option: 'かわせ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "チューイングガムは紙に（包んで）捨てましょう。",
        options: ['はさんで', 'すすんで', 'たたんで', 'つつんで'],
        correct_option: 'つつんで',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日は一日中家で(のんびり)していた。",
        options: ['のびのび', 'ゆっくり', 'がっかり', 'じっとり'],
        correct_option: 'ゆっくり',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "うちの庭にはミカンの木があって、冬になると、ミカンが(どっさり)取れる。",
        options: ['少し', 'たくさん', 'まあまあ', '重いほど'],
        correct_option: 'たくさん',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "文句ばかり言っていないで、(さっさと)部屋の掃除をしなさい。",
        options: ['きちんと', 'きれいに', 'まじめに', '早く'],
        correct_option: '早く'
    },
    {
        introduction: "つぎの文の(​　)に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "お金を借りて()して、旅行に行こうとは思わない。",
        options: ['さえ', 'も', 'まで', 'でも'],
        correct_option: 'まで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "みなさんの(率直)な考えを聞かせてください。",
        options: ['そつじき', 'りつじき', 'そっちょく', 'りっちょく'],
        correct_option: 'そっちょく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "家に帰る途中、手帳を(ひろった)。",
        options: ['拾った', '担った', '損った', '提った'],
        correct_option: '拾った',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "A社の製品のほうが機能の面では(おとって)いると思う。",
        options: ['悪って', '負って', '劣って', '芝って'],
        correct_option: '劣って',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "この教科書には(ふぞく)CDがある。",
        options: ['符属', '付属', '符則', '布則'],
        correct_option: '付属',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "そのうわさについて本人に尋ねたら、(そくざに)否定された。",
        options: ['即座に', '速座に', '即差に', '速差に'],
        correct_option: '即座に',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "食堂はまだ（準備）中です。",
        options: ['せいび', 'こうじ', 'えいぎょう', 'じゅんび'],
        correct_option: 'じゅんび',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "こんな難しい曲は、(とても)弾けないよ。",
        options: ['どうやっても', 'なかなか', '何とか', 'すごく'],
        correct_option: 'どうやっても',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうも",
        options: ['試験に合格するために、(どうも)今から頑張らなければならない。', '花瓶を割ったのは、（どうも）あの子のはずだ。', '（どうも）ご家族の方にもよろしくお伝えください。', '（どうも）僕の言った言葉が誤解されているような気がする。'],
        correct_option: '（どうも）僕の言った言葉が誤解されているような気がする。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まさか",
        options: ['（まさか）彼は来るに違いない。', 'こんなにおいしい料理を作れるなんて、（まさか）プロだね。', '（まさか）彼が医者になるなんて思わなかった。', 'これは（まさか）君にぴったりの仕事だよ。'],
        correct_option: '（まさか）彼が医者になるなんて思わなかった。',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私がおとなしいのに()、夫は何にでも積極的なタイプです。",
        options: ['関して', '対して', '応えて', '加えて'],
        correct_option: '対して',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "たまねぎを切っていたら、（涙）が出てきた。",
        options: ['あせ', 'なみだ', 'ち', 'せき'],
        correct_option: 'なみだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "千葉から（お越し）の山田様、お連れ様がお待ちです。",
        options: ['おたし', 'おかし', 'おとし', 'おこし'],
        correct_option: 'おこし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "海を（埋め立てて）空港を建てる。",
        options: ['おめたてて', 'ゆめたてて', 'うめたてて', 'くめたてて'],
        correct_option: 'うめたてて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "本を読んだらゴルフが上手になると思うなんて、発想が()ですね。",
        options: ['けんめい', 'きらい', 'きれい', 'あんい'],
        correct_option: 'あんい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この先5キロほど()坂が続いています。",
        options: ['せっきょくてきな', 'しんせつな', 'なだらかな', 'なまいきな'],
        correct_option: 'なだらかな',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この計算の答えは、()式で求めることができる。",
        options: ['よくばりな', 'おだやかな', '厳重な', '単純な'],
        correct_option: '単純な',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "財布を忘れてしまったので、電車に乗るために(やむをえず)友達にお金を借りた。",
        options: ['仕方なく', '喜んで', '関係なく', '一応'],
        correct_option: '仕方なく',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学校から駅までの距離は、(およそ)1キロメートルだ。",
        options: ['恐らく', 'せいぜい', '約', 'ほんの'],
        correct_option: '約',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "常に",
        options: ['問題が難しいのではなく、（常に）頭が悪いだけだ。', '小学校のときの友達とは、年に一回（常に）集まって食事会をしている。', '図書館で借りた本は、昨日（常に）返却した。', '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。'],
        correct_option: '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こちらの書類をよくお読みになり、ご納得()、サインをお願いします。",
        options: ['のうえで', 'までして', '抜きで', 'に応えて'],
        correct_option: 'のうえで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このタオルは普通のものの2倍の速さで水分を()します。",
        options: ['急拾', '急集', '吸収', '呼収'],
        correct_option: '吸収',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山田さんは、将来チームの中心となる()選手だ。",
        options: ['まぶしい', 'たのもしい', 'おいしい', 'もったいない'],
        correct_option: 'たのもしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人生は()ことばかりではないよ。楽しいこともいっぱいあるよ。",
        options: ['うれしい', 'おもしろい', 'あまい', 'つらい'],
        correct_option: 'つらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人が並んでいるところに無理に入るのは()ことだ。",
        options: ['ずうずうしい', 'はなはだしい', 'かわいらしい', 'めずらしい'],
        correct_option: 'ずうずうしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どの番組を見ても()ので、テレビを消して音楽を聞くことにした。",
        options: ['あさい', 'さびしい', 'つまらない', 'すくない'],
        correct_option: 'つまらない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "電池が少なくなってきたのか、おもちゃの動きが()。",
        options: ['ふかい', 'のろい', 'きよい', 'かしこい'],
        correct_option: 'のろい',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "さっぱり",
        options: ['先生はとても早口で話されたので、（さっぱり）聞き取れなかった。', '久しぶりのお休みだったので,今日は、（さっぱり）遊んでしまった。', 'こんなに周りがうるさくては、先生の話が（さっぱり）わかるわけがない。', '一人でパーティーに行くのは嫌なので、彼が（さっぱり）来なかったら、私も行きません。'],
        correct_option: '先生はとても早口で話されたので、（さっぱり）聞き取れなかった。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まるで",
        options: ['このゲームは、（まるで）高いので、あまり売れないだろう。', '昨日、遊んだ公園は、（まるで）広かったけど、ただの草原のようだった。', '彼女は、将来、（まるで）立派な人になるような気がする。', '彼は、全然感情を顔に出さない。（まるで）ロボットのようだ。'],
        correct_option: '彼は、全然感情を顔に出さない。（まるで）ロボットのようだ。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "長い間続いた不況のために、毎年(徐々に)賃金が引き下げられた。",
        options: ['ますます', 'だんだん', 'それぞれ', 'どんどん'],
        correct_option: 'だんだん',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "クラスの人数()異なる授業の進め方をするつもりだ。",
        options: ['に応じて', 'に際して', 'に先立って', 'につけ'],
        correct_option: 'に応じて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この石は()ときれいになる。",
        options: ['ひろめる', 'みがく', 'さがす', 'おこる'],
        correct_option: 'みがく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "水を()と、蒸気が出てきます。",
        options: ['熱する', '温する', '冷する', '要する'],
        correct_option: '熱する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夫人は猫の毛を()ながら、ゆっくり話し始めた。",
        options: ['うたい', 'ちぢれ', 'なで', 'こし'],
        correct_option: 'なで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ナイフで鉛筆を()ことがありますか。",
        options: ['とまった', 'だまった', 'ひろった', 'けずった'],
        correct_option: 'けずった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "レポートのしめきりが()きたのに、まだ何も書いていない。",
        options: ['とどいて', 'はじまって', 'おわって', 'せまって'],
        correct_option: 'せまって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あの製品はこの製品より性能が()いる。",
        options: ['さわって', 'おとって', 'かえして', 'ぞんじて'],
        correct_option: 'おとって',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "もしかしたら",
        options: ['彼女は（もしかしたら）昨日徹夜したのかもしれない。', 'あの人は、ここに寄ってから、（もしかしたら）会社に行くんです。', '今夜は、（もしかしたら）雨が降るに違いない。', 'こんなにも大量のデータを処理するのは、（もしかしたら）大変なことだ。'],
        correct_option: '彼女は（もしかしたら）昨日徹夜したのかもしれない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "とうとう",
        options: ['試験が終わったら、（とうとう）答えが正しいか確認してください', '家の中でゴキブリを見つけて、（とうとう）叫んでしまった。', '今日始まったばかりの展覧会を（とうとう）見に行った。', '彼は土日も休みなく働いて、（とうとう）社長になるという夢をかなえた。'],
        correct_option: '彼は土日も休みなく働いて、（とうとう）社長になるという夢をかなえた。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "しつこく飲み会に誘われたが、(きっぱり)断った。",
        options: ['きっかり', 'なんとか', 'はっきり', 'やさしく'],
        correct_option: 'はっきり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "名前を呼んでも気づかなかったので、彼の服を()。",
        options: ['引きとった', '引っこんだ', '引っかけた', '引っぱった'],
        correct_option: '引っぱった',
    },



]
export const ListDataLesson23 = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "部屋を掃除していたら、間違い()の答案が見つかった。",
        options: ['づけ', 'だらけ', 'ぞろい', 'づかれ'],
        correct_option: 'だらけ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "左足をけがしてから、歩き()毎日が続いている。",
        options: ['づらい', 'こわい', 'ぐるしい', 'よわい'],
        correct_option: 'づらい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小学校卒業以来、10年()に友だちに会った。お互いに顔が変わっていた。",
        options: ['ずつ', 'ぶり', 'ほど', 'ひき'],
        correct_option: 'ぶり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "熱()と思って体温をはかったら37度だった。",
        options: ['っこい', 'っとい', 'ったい', 'っぽい'],
        correct_option: 'っぽい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "交通費や宿泊費は出してくれるそうだが、弁当代は自分()だそうだ。",
        options: ['抜き', '通し', '持ち', '作り'],
        correct_option: '持ち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "アニメ番組の多くは子ども()だ。",
        options: ['止まり', '合わせ', '上げ', '向け'],
        correct_option: '向け',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "財布を忘れてしまったので、電車に乗るために(やむをえず)友達にお金を借りた。",
        options: ['仕方なく', '喜んで', '関係なく', '一応'],
        correct_option: '仕方なく',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学校から駅までの距離は、(およそ)1キロメートルだ。",
        options: ['恐らく', 'せいぜい', '約', 'ほんの'],
        correct_option: '約',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "常に",
        options: ['問題が難しいのではなく、（常に）頭が悪いだけだ。', '小学校のときの友達とは、年に一回（常に）集まって食事会をしている。', '図書館で借りた本は、昨日（常に）返却した。', '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。'],
        correct_option: '私は心臓に病気があるので、（常に）薬を持ち歩いている。',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は一度口にしたことは必ず最後まで()タイプだ。",
        options: ['やりとげない', 'やり抜く', 'やらざるを得ない', 'やってもさしつかえない'],
        correct_option: 'やり抜く',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このイチゴは、()酸っぱい香りがする。",
        options: ['きよ', 'にが', '甘', '辛'],
        correct_option: '甘',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こういうことを考えるのは、()賢い彼しかいない。",
        options: ['ずる', 'どろ', 'にぶ', 'のろ'],
        correct_option: 'ずる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夜明け前の、()暗い道を歩いた。",
        options: ['くど', 'ゆる', '薄', '荒'],
        correct_option: '薄',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "はじめは毎日練習に行っていたが、最近は休み()だ。",
        options: ['がち', 'きり', 'ごろ', 'ごし'],
        correct_option: 'がち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この食器は、消毒()ですので安心して使ってください。",
        options: ['ひき', 'さげ', 'くみ', 'ずみ'],
        correct_option: 'ずみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "川()に桜の木が植えられている。",
        options: ['ごえ', 'とり', 'ぞい', 'のり'],
        correct_option: 'ぞい',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "相当",
        options: ['あの人は、山田さんと（相当）遊ばなかったそうですよ。', 'あの人は、年に一回という（相当）な割合で恋人と会っている。', '環境問題についての本は多いので、読むのに（相当）時間がかかるだろう。', 'あの人は、（相当）日本人だ。'],
        correct_option: '環境問題についての本は多いので、読むのに（相当）時間がかかるだろう。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いまに",
        options: ['うちの犬は、玄関を開けると（いまに）走ってくるんですよ。', '一生懸命練習していたから、（いまに）料理がとても上手になった。', '彼は、（いまに）ずっとサッカーを続けてきた。', 'もっと注意深くやらないと、（いまに）失敗するよ。'],
        correct_option: 'もっと注意深くやらないと、（いまに）失敗するよ。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "いったん",
        options: ['この強風だと、（いったん）戻らないと危ない。', '今度、（いったん）遊びに行きませんか。', 'この本は(いったん)最後まで読み終えました。', 'パリには（いったん）新婚旅行で行ったことがあります。'],
        correct_option: 'この強風だと、（いったん）戻らないと危ない。',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "いつも仕事が速い佐藤さんの()、会議の資料はもうできていることでしょう。",
        options: ['だけあって', 'に対して', 'ことだから', 'からには'],
        correct_option: 'ことだから',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "相手に考える時間を（与える）。",
        options: ['きたえる', 'こたえる', 'あたえる', 'つたえる'],
        correct_option: 'あたえる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（濃い目）のコーヒーが好きだ。",
        options: ['こいめ', 'ぬいめ', 'のいめ', 'すいめ'],
        correct_option: 'こいめ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "人々を幸せな未来へと（導く）。",
        options: ['たなびく', 'みちびく', 'ながびく', 'ささやく'],
        correct_option: 'みちびく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "自らの主張を明確に（述べる）。",
        options: ['のべる', 'とべる', 'くべる', 'なべる'],
        correct_option: 'のべる',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "乱筆乱文（お許し）ください。",
        options: ['おためし', 'おすごし', 'おさっし', 'おゆるし'],
        correct_option: 'おゆるし',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（宇宙）旅行が夢ではなくなった。",
        options: ['ゆちょう', 'うちょう', 'ゆちゅう', 'うちゅう'],
        correct_option: 'うちゅう',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "三日前から風邪を引いているが、今日は、(いくらか)体が楽になった。",
        options: ['とっても', 'だんだん', '少し', '急に'],
        correct_option: '少し',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "社会は(絶えず)変化している。",
        options: ['だんだん', 'ゆっくり', 'いつも', '少しずつ'],
        correct_option: 'いつも',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "今や",
        options: ['今や）謝ったって、許せるわけがない。', '机の上に積まれた山のような荷物が(今や)落ちそうだ。', '普通の田舎町だったのに、（今や）世界を代表する都市になった。', 'いつか成功すると信じて、(今や）頑張ってきました。'],
        correct_option: '普通の田舎町だったのに、（今や）世界を代表する都市になった。',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学校が終わったら、()しないでまっすぐ帰ってきなさい。",
        options: ['帰り道', '通り道', '寄り道', '曲がり道'],
        correct_option: '寄り道',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "熱帯の次に温度が高い地域のことを()熱帯という。",
        options: ['半', '亜', '準', '副'],
        correct_option: '亜',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "バスの運転()に「このバスは市民会館に行きますか」と聞いた。",
        options: ['人', '生', '者', '手'],
        correct_option: '手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "富士山は日本()高い山だ。",
        options: ['一', '初', '全', '最'],
        correct_option: '一',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試合会場に、応援()の大きな声が響きわたった。",
        options: ['員', '団', '連', '族'],
        correct_option: '団',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は仕事ができるだけでなく責任()がある人だ。",
        options: ['務', '感', '明', '考'],
        correct_option: '感',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに車を止めないで、駐車()に止めてください。",
        options: ['地', '所', '場', '面'],
        correct_option: '場',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "なぜもう一度確認しなかったのかと(後悔した)。",
        options: ['あやまった', 'くやんだ', 'おわびした', 'つたえた'],
        correct_option: 'くやんだ',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "一日中、子供の世話をして、(くたびれて)しまった。",
        options: ['疲れて', 'くつろいで', 'サボって', 'へこんで'],
        correct_option: '疲れて',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "さまざまな(分野)に興味を持つことは、いいことだと思う",
        options: ['サンプル', 'ジャンル', 'チャンス', 'レジャー'],
        correct_option: 'ジャンル',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "コンクールで賞をとった()、この作品はすばらしい。",
        options: ['以上は', 'からすると', 'だからといって', 'だけあって'],
        correct_option: 'だけあって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "社長の発言で会議室は()苦しい雰囲気に包まれた。",
        options: ['慎', '重', '責', '横'],
        correct_option: '重',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（補足）説明させて頂きます。",
        options: ['ふそく', 'ほそく', 'ふぞく', 'ほぞく'],
        correct_option: 'ほそく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "母は(典型的)な古い日本の女性です。",
        options: ['もはんてき', 'りそうてき', 'でんとうてき', 'てんけいてき'],
        correct_option: 'てんけいてき',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "出席者の()半数が賛成した。",
        options: ['過', '超', '後', '大'],
        correct_option: '過',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()使用の切手をここにはってください。",
        options: ['非', '不', '無', '未'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この国の2000年の()人口は約500万人でした。",
        options: ['総', '合', '計', '算'],
        correct_option: '総',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "夫は家に戻ってくると、(あわただしく)昼食を取って、また出かけていった。",
        options: ['急いで', 'きちんと', '簡単に', 'ゆっくりと'],
        correct_option: '急いで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "おいしい店だけど、こんなに(評判)になるとは思わなかった。",
        options: ['にぎやか', 'うるさい', '有名', '大きい'],
        correct_option: '有名',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "休憩",
        options: ['おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。', '一週間程（休憩）を取って、海外旅行をしたいものだ。', '病気が治るまで、自宅で（休憩）しなければならない。', 'もうすぐ(休憩)期間が終わってしまう。'],
        correct_option: 'おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "バッテリーに問題があるとわかった()このPCを売り出すわけにはいかない。",
        options: ['にも関わらず', 'あげく', 'あまり', '以上は'],
        correct_option: '以上は',
    },


]
export const ListDataLesson24 = [
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "明日は（吹雪）になりそうです。",
        options: ['しぶき', 'なだれ', 'ふぶき', 'はつゆき'],
        correct_option: 'ふぶき',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "コンサート会場は（大勢）のファンで超満員になった。",
        options: ['だいせい', 'おおせい', 'たいせい', 'おおぜい'],
        correct_option: 'おおぜい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "各国の選手たちは（競い）合った。",
        options: ['さそい', 'きそい', 'かばい', 'うばい'],
        correct_option: 'きそい',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（環境）問題について考える。",
        options: ['けんきょう', 'けんきゅう', 'かんきょう', 'かんきゅう'],
        correct_option: 'かんきょう',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（犯した）罪をつぐなってほしい。",
        options: ['ほんした', 'はんした', 'おこした', 'おかした'],
        correct_option: 'おかした',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（被告）は無罪を主張している。",
        options: ['はこく', 'ふこく', 'ひこく', 'へこく'],
        correct_option: 'ひこく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "自分の考えを(主張する)だけでは、人を納得させることはできない",
        options: ['言い合う', '言い出す', '言い掛ける', '言い張る'],
        correct_option: '言い張る',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "夫は家に戻ってくると、(あわただしく)昼食を取って、また出かけていった。",
        options: ['急いで', 'きちんと', '簡単に', 'ゆっくりと'],
        correct_option: '急いで',
    },
    {
        introduction: "()の言葉に意味が最も近いものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "おいしい店だけど、こんなに(評判)になるとは思わなかった。",
        options: ['にぎやか', 'うるさい', '有名', '大きい'],
        correct_option: '有名',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "大事な書類だから忘れてはいけないと思い()、持って来るのを忘れた。",
        options: ['にしても', 'といっても', 'ながらも', '次第'],
        correct_option: 'ながらも',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "（率直）な意見を聞かせてほしい。",
        options: ['すなお', 'じっちょく', 'りっちょく', 'そっちょく'],
        correct_option: 'そっちょく',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "材料をよく（混ぜます）。",
        options: ['まぜます', 'もぜます', 'みぜます', 'めぜます'],
        correct_option: 'まぜます',
    },
    {
        introduction: "()の言葉の読み方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選選びなさい。",
        question: "受験の（許可）が出た。",
        options: ['けっか', 'きょか', 'ごうか', 'しちょか'],
        correct_option: 'きょか',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1･2･3･4　から一つ選びなさい。",
        question: "休憩",
        options: ['おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。', '一週間程（休憩）を取って、海外旅行をしたいものだ。', '病気が治るまで、自宅で（休憩）しなければならない。', 'もうすぐ(休憩)期間が終わってしまう。'],
        correct_option: 'おなかも空いてきたし、そろそろ（休憩）しましょうか。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "くよくよ",
        options: ['八時間休まずに働いたので、家に帰ったときには（くよくよ）だった。', '部屋の中が（くよくよ）していて、とても汚い。', 'あこがれていた先生とお話しできると聞いて、とても（くよくよ）した。', '終わったことをいつまでも（くよくよ）考えていても仕方がない。'],
        correct_option: '終わったことをいつまでも（くよくよ）考えていても仕方がない。',
    },
    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "そわそわ",
        options: ['今日は大事なお客様が家に来るので、母は朝から（そわそわ）している。', 'もう少しで車がぶつかりそうになったので、（そわそわ）した。', '誰もいない会議室は、（そわそわ）していた。', '彼の提案は、まったく反対する人がおらず、（そわそわ）と採用された。'],
        correct_option: '今日は大事なお客様が家に来るので、母は朝から（そわそわ）している。',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "うわあ！変な味になる()。塩と砂糖を間違えて入れていた。",
        options: ['に相違ない', 'ものだ', 'にすぎない', 'わけだ'],
        correct_option: 'わけだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本に出発する日、家族が空港で()くれた。",
        options: ['見舞って', '見られて', '見つめて', '見送って'],
        correct_option: '見送って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は力があって、スポーツもできて、とても()になる。",
        options: ['たより', 'つきあい', 'ねがい', 'ばつ'],
        correct_option: 'たより',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日はあまり寝ていないので、()がたくさん出る。",
        options: ['てま', 'まぶた', 'めまい', 'あくび'],
        correct_option: 'あくび',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何度やってもうまくいかないので()が出る。",
        options: ['ため池', '深刻', 'ため息', '残念'],
        correct_option: 'ため息',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "誤って()を割ってしまった。",
        options: ['風船', '風邪', '風車', '風景'],
        correct_option: '風船',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "飛行機の切符は()より往復で買ったほうが安くなる。",
        options: ['往行', '往道', '片行', '片道'],
        correct_option: '片道',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は(おしゃべりで)、言ってはいけないこともすぐにぺらぺらと話してしまう。",
        options: ['口が滑って', '口が軽くて', '口を出して', '口がうまくて'],
        correct_option: '口が軽くて',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は自分の意見を聞いてもらえなくて、(がっかりして)いた。",
        options: ['手につかないで', '頭が下がって', '耳が痛くなって', '肩を落として'],
        correct_option: '肩を落として',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "まず自分のできることから(始める)つもりだ。",
        options: ['手を貸す', '手をつける', '腕を組んで', '腕を貸す'],
        correct_option: '手をつける',
    }, {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "今度試験を受ける()必ず合格したい。",
        options: ['からして', 'からには', 'につけて', 'に先立って'],
        correct_option: 'からには',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今わからなくても、()わかるようになると思いますよ。",
        options: ['いずれ', 'ついに', 'せっせと', 'いよいよ'],
        correct_option: 'いずれ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "めがねがないと、前が()してよく見えない。",
        options: ['すっきり', 'やっぱり', 'しっかり', 'ぼんやり'],
        correct_option: 'ぼんやり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ビルの工事は()進んでいます。",
        options: ['はきはきと', 'ちゃくちゃくと', 'ぶつぶつと', 'ぎらぎらと'],
        correct_option: 'ちゃくちゃくと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "試験勉強が全然できないので、明日の試験は()あきらめている。",
        options: ['やっと', 'なかば', 'はたして', 'ひととおり'],
        correct_option: 'なかば',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その雑誌は漢字にふりがながなかったが、内容は()理解できた。",
        options: ['ほぼ', 'あんまり', 'さっぱり', 'てっきり'],
        correct_option: 'ほぼ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "乗る予定だった列車は、()出発していた。",
        options: ['すでに', 'もっと', 'なるほど', 'ついに'],
        correct_option: 'すでに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "君みたいな優秀な人物は()わが社で働いてほしい。",
        options: ['あいにく', 'なるほど', 'ぜひとも', 'せっかく'],
        correct_option: 'ぜひとも',
    },

    {
        introduction: "次の言葉の使い方として最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "せっせと",
        options: ['（せっせと）プレゼントを用意したので、ぜひ受け取ってください。', 'もう八時だから、（せっせと）準備をして出かけないと。', '山田さんが私がやることに（せっせと）文句を言うので、腹が立つ。', '山口さんは、授業料のために、（せっせと）アルバイトをしてお金をためている。'],
        correct_option: '山口さんは、授業料のために、（せっせと）アルバイトをしてお金をためている。',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "興奮しているので、少し(落ち着いた)ほうがいいと思う。",
        options: ['口にした', '耳を貸した', '頭を冷やした', '肩を落とした'],
        correct_option: '頭を冷やした',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "その仕事をしたくない()のですが、私一人の力では無理だと思ってお断りしました。",
        options: ['わけではない', 'どころではない', 'ほかない', 'ものではない'],
        correct_option: 'わけではない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今日のテストの問題は、全然勉強しなかったので()わからなかった。",
        options: ['たっぷり', 'ざっと', 'すっかり', 'さっぱり'],
        correct_option: 'さっぱり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "大きな鳥が空を()と飛んでいる。",
        options: ['ゆうゆう', 'そろそろ', 'すっきり', 'ざらざら'],
        correct_option: 'ゆうゆう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "飼っていた犬がいなくなったので、彼女は()をさがしまわった。",
        options: ['すっかり', 'ぴったり', 'ほうぼう', 'いちいち'],
        correct_option: 'ほうぼう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "漢字を覚えるために、()方法を試してみた。",
        options: ['あらゆる', 'あまえる', 'あじわった', 'あらわした'],
        correct_option: 'あらゆる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "()失敗じゃないのですから、どうか元気を出してください。",
        options: ['ほんの', 'いろんな', 'たいした', 'あふれた'],
        correct_option: 'たいした',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「佐藤さんは?」「佐藤さんは()、さっき帰ったはずだけど……」",
        options: ['あるいは', 'いわゆる', 'たしか', 'なるほど'],
        correct_option: 'たしか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「どうぞ、お茶でもめしあがってください。」「いえいえ、どうか()。」",
        options: ['おせわなく', 'おかけなく', 'おじゃまなく', 'おかまいなく'],
        correct_option: 'おかまいなく',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "初めは(気に食わない)やつだと思ったが、話をしてみたらいい人だった。",
        options: ['気に入らない', '気にならない', '気にしない', '気に掛けない'],
        correct_option: '気に入らない',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "子供を思う親の言葉を聞いて、(感動した)。",
        options: ['心を込めた', '気に入った', '身が入った', '胸を打たれた'],
        correct_option: '胸を打たれた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "食べすぎてはいけないと()つつ、つい、たくさん食べてしまう。",
        options: ['思って', '思い', '思わせ', '思われ'],
        correct_option: '思い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "「昨日買ったノートパソコンを落として壊してしまいました。」",
        options: ['おかげさまで', 'おきのどくに', 'おたがいに', 'おだいじに'],
        correct_option: 'おきのどくに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "男女の結婚()の違いについて調べた。",
        options: ['観', '識', '念', '察'],
        correct_option: '観',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "ここでは()水準の医療が受けられる。",
        options: ['頂', '上', '高', '特'],
        correct_option: '高',
    },


]
export const ListDataLesson25 = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は大学の講義で日本()の経営について学んだ。",
        options: ['状', '類', '式', '則'],
        correct_option: '式',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "開封しても、()使用の物は返品可能です。",
        options: ['外', '否', '前', '未'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "受験生なので、勉強()の毎日だ。",
        options: ['漬け', '浸し', '溶け', '満ち'],
        correct_option: '漬け',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この大学では一般向けの講座を開き、社会に学習の場を()している。",
        options: ['選出', '提供', '指示', '寄付'],
        correct_option: '提供',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今年の夏は暑さが厳しく、仕事から家に帰ると疲れて()してしまう。",
        options: ['ぐったり', 'しっかり', 'すっきり', 'ぎっしり'],
        correct_option: 'ぐったり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学生時代の友人が私の名前を忘れていたので、とても()だった。",
        options: ['アウト', 'ダウン', 'ショック', 'エラー'],
        correct_option: 'ショック',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "通路に荷物を置いたら、通る人の()になりますよ。",
        options: ['面倒', '邪魔', '被害', '無理'],
        correct_option: '邪魔',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "少し長めの上り坂だったが()ので、それほど疲れなかった。",
        options: ['おとなしかった', 'ささやかだった', 'なだらかだった', 'よわよわしかった'],
        correct_option: 'なだらかだった',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "何度注意しても静かにしないので、(頭に来た)。。",
        options: ['気が散った', '腹を立てた', '胸を打った', '心を痛めた'],
        correct_option: '腹を立てた',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "ご予算()お食事が楽しめます。",
        options: ['に対して', 'に際して', 'に比べて', 'に応じて'],
        correct_option: 'に応じて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "列に並んでいたら、私の前に強引に()きた人がいて、嫌な気分になった。",
        options: ['当てはまって', '付け加えて', '行き着いて', '割り込んで'],
        correct_option: '割り込んで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "今になって、そんなこと()ってしょうがない。",
        options: ['言った', '言う', '言おう', '言'],
        correct_option: '言った',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "10年に及んで()。",
        options: ['戦争が終わった', '戦争が続いた', '戦争が始まった', '戦争がなかった'],
        correct_option: '戦争が続いた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私としたことが、()。",
        options: ['こんな失敗をするなんて', '失敗したならどうしよう', 'うまくできることもある', 'これほど上手につくれた'],
        correct_option: 'こんな失敗をするなんて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学生はいつもテストが難しいの()と言う。",
        options: ['せいだ', 'ながら', 'ようだ', 'なんの'],
        correct_option: 'なんの',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "週明けまでに届ける()スピード郵便になります。",
        options: ['といいつつも', 'としても', 'とともに', 'とすると'],
        correct_option: 'とすると',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "行くにしても()にしても連絡は必要です。",
        options: ['参加する', '行った', '行かない', '来ない'],
        correct_option: '行かない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "学費は親の収入()同じです。",
        options: ['によらず', 'のわりに', 'について', 'に限って'],
        correct_option: 'によらず',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、 1・2・3・4から一つ選びなさい。 ",
        question: "初めは (気に食わない) やつだと思ったが、話をしてみたらいい人だった。",
        options: ['気に入らない', '気にならない', '気にしない', '気に掛けない'],
        correct_option: '気に入らない',
    },

    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "彼は自分でも認めている()、が鹿にあきっぽい。",
        options: ['だけあって', 'ばかりか', 'ことから', 'というより'],
        correct_option: 'だけあって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "生きるためにはどんなものも食べる()しようがない。",
        options: ['きり', 'だけ', 'より', 'のみ'],
        correct_option: 'より',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "時間に遅れたのはよいとしても、()。",
        options: ['もっと早く来るべきだった', '約束を忘れたのが許せない', 'いつも遅刻ばかりしている', 'みんなに迷惑をかけていた'],
        correct_option: '約束を忘れたのが許せない',
    },
    {
        introduction: "(    )に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親がスポーツ選手な (  ) 子供も運動が得意だ。",
        options: ['だけか', 'だけ', 'だけに', 'だけある'],
        correct_option: 'だけに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "注意されないのをいいことにして()。",
        options: ['学生はまじめに授業を聴いている', '勉強に集中している学生が多い', '日本語が上手になってきている', 'おしゃべりばかりする学生がいる'],
        correct_option: 'おしゃべりばかりする学生がいる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい商品を売るために、彼は毎日忙しく飛び()いる",
        options: ['かかって', 'かけて', 'まわって', 'まわして'],
        correct_option: 'まわって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あの映画の最後は()場面として知られている。",
        options: ['名', '高', '良', '真'],
        correct_option: '名',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本人の平均()は、男性が79歳、女性が86歳である。",
        options: ['生命', '寿命', '人生', '一生'],
        correct_option: '寿命',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "CDの売り上げは3年()で減少しているそうだ。",
        options: ['連続', '接続', '持続', '相続'],
        correct_option: '連続',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、 1・2・3・4から一つ選びなさい。 ",
        question: "試験の結果が (気になって)、 落ち着かない。",
        options: ['気気に入って', '気に掛かって', '気に食わなくて', '気が向いて'],
        correct_option: '気に掛かって',
    },

    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "なぜあんなことをしたのか、本人に聞いてみない()理由はわからない。",
        options: ['ことには', 'ことから', 'ことだから', 'ものなら'],
        correct_option: 'ことには',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日起きた交通事故について、警察が()しているようだ。",
        options: ['演説', '捜査', '一致', '救助'],
        correct_option: '捜査',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "我が家の猫の()が、２日前からわからなくなった。",
        options: ['目撃', '行進', '不明', '行方'],
        correct_option: '行方',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "以前から彼の()運転が問題になっていたが、やはり事故を起こした。",
        options: ['乱暴な', '困難な', '明らかな', 'ぼうだいな'],
        correct_option: '乱暴な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "各国のトップによる会議に、世界中の()が集まった。",
        options: ['システム', 'インフレ', 'メディア', 'コマーシャル'],
        correct_option: 'メディア',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "私の会社が()いるイベントで、深刻なトラブルが起きた。",
        options: ['除いて', '関わって', '掲げて', '反映して'],
        correct_option: '関わって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "会社の先輩の弟が、私の彼だった。()は狭い。",
        options: ['世間', '公', '地球', '居場所'],
        correct_option: '世間',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この日本語学校の学生は、()アジアの留学生だ。",
        options: ['およそ', 'ようやく', 'みずから', 'おもに'],
        correct_option: 'おもに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この食器は、自宅()なので特別な包装はいらない。",
        options: ['方', '側', '用', '使'],
        correct_option: '用',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この薬は(一日おき)に飲んでください。",
        options: ['毎日', '毎晩', '一日に二回', '二日に一回'],
        correct_option: '二日に一回',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "信用できる教育者()子どもを学ばせたい。",
        options: ['の下で', 'に応じて', 'に際して', 'に基づいて'],
        correct_option: 'の下で',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "してはいけないと、()させること。",
        options: ['止め', '取ら', '役目', '保間'],
        correct_option: '止め',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "政府は人権問題に関する()を明らかにした。",
        options: ['外見', '見解', '一見', '見当'],
        correct_option: '見解',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "自転車は便利だが()事故を起こさないよう十分に気をつけよう。",
        options: ['交際', '交流', '交通', '交差'],
        correct_option: '交通',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "世の中の人に()知らせること。",
        options: ['高い', '広い', '高く', '広く'],
        correct_option: '広く',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "民間の放送局は、()収入によって成り立っている。",
        options: ['広示', '広言', '広告', '広大'],
        correct_option: '広告',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "日本の大学には公立と私立があり、()の授業科は公立の３倍くらいである。",
        options: ['後物', '後学', '後者', '跡者'],
        correct_option: '後者',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "どうしても話し合いで解決できないなら、()を起こす。",
        options: ['栽判', '裁断', '裁判', '裁決'],
        correct_option: '裁判',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あんな下品な話を人前でするなんて()な人だ。",
        options: ['災難', '最終', '最低', '最後'],
        correct_option: '最低',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、 1・2・3・4から一つ選びなさい。 ",
        question: "明日から連休だから、仕事の続きは (休み明け) にやろう。 ",
        options: ['次の休み', '休みの後', '休みの前', '休みの間'],
        correct_option: '休みの後',
    },

    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "税金はこの表()計算されています。",
        options: ['につれて', 'に応じて', 'に比べて', 'に基づいて'],
        correct_option: 'に基づいて',
    },



]
export const ListDataLesson26 = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "就職の面接は、黒のスーツが()だろう。",
        options: ['派手', '安定', '強引', '無難'],
        correct_option: '無難',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "第一志望の企業に就職できて、兄はとても()いる。",
        options: ['ためらって', 'おそれて', 'はりきって', 'むいて'],
        correct_option: 'はりきって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "高級レストランの料理より、母が作る()料理が好きだ。",
        options: ['無邪気な', '素朴な', '温厚な', '活発な'],
        correct_option: '素朴な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "信じていた友達がうそをついていると知って、()した。",
        options: ['失望', '矛盾', '洗練', '謙そん'],
        correct_option: '失望',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "難しい外国語はいろいろあるが、ロシア語が()難しいと思う。",
        options: ['唯一', '別に', '断然', '快く'],
        correct_option: '断然',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "おなかが痛いときは、消化()のよい食べ物を少量食べるようにしましょう。",
        options: ['呼吸', '吸収', '吸入', '吸引'],
        correct_option: '吸収',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "需要と()のバランスが、物価に大きく影響する。",
        options: ['供与', '提供', '供給', '供出'],
        correct_option: '供給',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "銀行などの()機関は、信用を大切にする。",
        options: ['金庫', '金利', '金融', '金銭'],
        correct_option: '金融',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "母が(焼きたて)のケーキをもらってきた。",
        options: ['焼きかけ', '焼きすぎ', '焼く前', '焼いたばかり'],
        correct_option: '焼いたばかり',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "黄色い花が畑一面に咲いて、まるで黄色いカーペットをしいた()。",
        options: ['ことか', 'せいだ', 'だけある', 'かのようだ'],
        correct_option: 'かのようだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "資源ごみには、牛乳のパックや()新聞が含まれる",
        options: ['原', '旧', '故', '古'],
        correct_option: '古',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この計画が失敗したのは、リーダーである私の()です。",
        options: ['義務', '成果', '責任', '任務'],
        correct_option: '責任',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いくら忙しくても、（　　）日曜日くらいは休みたい。",
        options: ['せめて', 'やっと', 'けっこう', 'どうやら'],
        correct_option: 'せめて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会議が始まるまで30分以上あるから、新聞でも読んで時間を()。",
        options: ['もとう', 'かけよう', 'つぶそう', 'とめよう'],
        correct_option: 'つぶそう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "明日、来週の旅行の()をしましょう。",
        options: ['見合い', '言い合い', '打ち合わせ', '待ち合わせ'],
        correct_option: '打ち合わせ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この問題を解くのに()一日かかった。",
        options: ['完', '実', '本', '丸'],
        correct_option: '丸',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "履歴()にはかならず写真を貼ってください。",
        options: ['紙', '書', '証', '状'],
        correct_option: '書',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ボランティア活動に積極()に参加している。",
        options: ['気', '感', '性', '的'],
        correct_option: '的',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、 1・2・3・4から一つ選びなさい。 ",
        question: "この本を読んで、 留学への気持ちが (かたまった) 。",
        options: ['かわった', 'わからなくなった', 'なくなった', 'つよくなった'],
        correct_option: 'つよくなった',
    },

    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "ご招待する()楽しいパーティーにするつもりです。",
        options: ['以来', 'からして', 'だとか', 'からには'],
        correct_option: 'からには',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "映画のDVDを買ったが、一度見た()見ていない。",
        options: ['末', '折に', 'きり', 'しか'],
        correct_option: 'きり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家族に迷惑を()まで、自分の夢をかなえようとは思わない。",
        options: ['かけない', 'かける', 'かけた', 'かけて'],
        correct_option: 'かけて',
    },
    {
        introduction: "(   ) に入れるのに最もよいものを、 1･2･3･4から一つ選びなさい。 ",
        question: "このラーメン屋はよく割引券をくれ、 (  ) 何回も使うことができる。 ",
        options: ['または', 'しかも', 'ところが', 'すなわち'],
        correct_option: 'しかも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は大変な努力の()、経営者として成功し、世界的にも知られるようになった。",
        options: ['末', '次第', '以来', '相違'],
        correct_option: '末',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "会場までのタクシー()は、会社から出るそうだ。",
        options: ['料', '代', '費', '金'],
        correct_option: '代',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスーパーの弁当は、夜9時以降()品半額になる。",
        options: ['新', '高', '全', '各'],
        correct_option: '全',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな短期間で工事を完成させるのは、()現実的だと思います。",
        options: ['未', '非', '不', '無'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "キャンプ場には調理()具はないそうです。",
        options: ['基', '機', '規', '器'],
        correct_option: '器',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "友達と海外旅行に行くことになったが、忙しくて(話し合う)時間がない。",
        options: ['支払う', '両替する', '相談する', '申し込む'],
        correct_option: '相談する',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "本日２時より、駅前の広場()候補者の演説があります。",
        options: ['にあたって', 'に先立ち', 'において', 'にかけて'],
        correct_option: 'において',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このホテルは、海のそばで景色が素晴らしい()、大きなプールもあって墓にとても人気だ。",
        options: ['だけに', 'ばかりか', 'となると', 'ものなら'],
        correct_option: 'ばかりか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この肉は腐っているだろう。色()おかしい。",
        options: ['までして', 'にしては', 'といえば', 'からして'],
        correct_option: 'からして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A「この店、今日、開店だって。」B「()、お客さんが少ないね。」",
        options: ['なおさら', 'それにしては', 'しかも', 'したがって'],
        correct_option: 'それにしては',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "将来は、アナウンサーや記者()マスコミ関係の仕事に就きたいです。",
        options: ['といった', 'というと', 'となると', 'といえば'],
        correct_option: 'といった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "おもしろいかどうかは()、この本は歴史の勉強になる。",
        options: ['ことなく', 'ことに', 'ともかく', 'としても'],
        correct_option: 'ともかく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "問題があれば向こうから連絡があるだろうから、わざわざこちらから連絡する()。",
        options: ['ことはない', 'はずがない', '違いない', 'わけじゃない'],
        correct_option: 'ことはない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この仕事を始めたころは体力的につらかったが、続けている()慣れてきた。",
        options: ['くせに', 'ばかりに', 'までに', 'うちに'],
        correct_option: 'うちに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A「どうして転職したいの?」B「()残業が多すぎるんだもん。」",
        options: ['ただ', 'だって', 'ただし', 'だったら'],
        correct_option: 'だって',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "最近は電気製品も(丸みのある)ものが人気だ。",
        options: ['角がない', 'サイズが小さい', '丸い模様の', '丸いものがついた'],
        correct_option: '角がない',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "妹は理解が遅いが、一生懸命さ()だれにも負けない。",
        options: ['からには', 'にしては', 'からと行って', 'にかけては'],
        correct_option: 'にかけては',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "エアコンの()は月に1度は掃除してください。",
        options: ['ファイル', 'プログラム', 'フィルター', 'ポジション'],
        correct_option: 'フィルター',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は()背が高く、かっこいい。",
        options: ['すらっと', 'ずらっと', 'さっと', 'ざっと'],
        correct_option: 'すらっと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ゴミとして捨てられる物には、()利用できる物も多い。",
        options: ['未', '再', '好', '初'],
        correct_option: '再',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女とは価値()の違いが大きくて別れることになった。",
        options: ['視', '感', '面', '観'],
        correct_option: '観',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中先生に卒業(　)の指導を受けている。",
        options: ['論文', '原稿', '分析', '発明'],
        correct_option: '論文',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は()な性格だから、言い方に注意してあげてください。",
        options: ['シック', 'コンプレックス', 'デリケート', 'エリート'],
        correct_option: 'デリケート',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夏に海に行ったら()に日焼けしてしまった。",
        options: ['真っ白', '真っ赤', '真っ青', '真っ黒'],
        correct_option: '真っ黒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "何か変だなあ。彼はさっきから()周りを気にしている。",
        options: ['しきりに', 'わざと', 'たまたま', 'とっくに'],
        correct_option: 'しきりに',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼ほど「天才」という言葉が(あてはまる)作曲家はいないと思う。",
        options: ['合う', '合わない', '満足しない', '満足する'],
        correct_option: '合う',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "明日こそ、皆でわが校サッカー部の試合を応援しに()。",
        options: ['行くものか', '行こうではないか', '行くこそ', '行くんだっけ'],
        correct_option: '行こうではないか',
    },


]
export const ListDataLesson27 = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は子供のころからピーマンが()だ。",
        options: ['苦手', '短所', '欠点', '危険'],
        correct_option: '苦手',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "時間は()あるから、焦らなくていいですよ。",
        options: ['ぎっしり', 'ぐっすり', 'ぴったり', 'たっぷり'],
        correct_option: 'たっぷり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "頭が痛いのを()に新年会を欠席した。",
        options: ['見解', '口実', '原因', '文句'],
        correct_option: '口実',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ちょっと待ってください。()話を聞いてください。",
        options: ['わざわざ', 'なんとなく', 'とにかく', 'いちいち'],
        correct_option: 'とにかく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "こちらが()使用のグラスです。あちらは使用済みのものです。",
        options: ['非', '無', '未', '不'],
        correct_option: '未',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女とは3時に駅前で待ち()いる。",
        options: ['合って', '合わせて', '合われて', '合わされて'],
        correct_option: '合わせて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()格好で行かないで、きちんとした服に着替えてください。",
        options: ['素敵な', 'つまらない', 'だらしない', 'かしこまった'],
        correct_option: 'だらしない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "その瞬間、乗客の多くは死を()したようだ。",
        options: ['覚悟', '感動', '維持', '誤解'],
        correct_option: '覚悟',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "妻は夫の帰りが毎晩遅いことを(あやしんで)いた。",
        options: ['喜んで', '怒って', '変だと思って', '悲しいと思って'],
        correct_option: '変だと思って',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "私は背が高い()、どこにいても目立ってしまう。",
        options: ['わりに', 'かわりに', 'ばかりに', 'どころか'],
        correct_option: 'ばかりに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が何を言いたいのか、()わからなかった。",
        options: ['きっぱり', 'わりと', 'ちっとも', 'ようやく'],
        correct_option: 'ちっとも',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このエリアには()高層ビルが立ち並んでいる。",
        options: ['最', '名', '再', '超'],
        correct_option: '超',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "A社の部長から電話があって、社長に取り()ほしいと言われたが、外出中だった。",
        options: ['上げて', '次いで', '回して', '渡して'],
        correct_option: '次いで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さっきから何を()言っているの?",
        options: ['ふわふわ', 'はきはき', 'ぶつぶつ', 'しとしと'],
        correct_option: 'ぶつぶつ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼はパソコンの()で、困ったときはいつでも助けてくれる。",
        options: ['エキスパート', 'センス', 'レベル', 'ポジション'],
        correct_option: 'エキスパート',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()のバランスが崩れてしまっているので、しばらく休んだほうがいいですよ。",
        options: ['心理', '焦点', '心身', '知能'],
        correct_option: '心身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は()プロ野球選手だったが、今は教師をしている",
        options: ['わりと', 'いずれ', 'まもなく', 'もともと'],
        correct_option: 'もともと',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このスープ、()から、温め直してください。",
        options: ['ぬるい', 'にぶい', 'ずる', 'だらしない'],
        correct_option: 'ぬるい',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "昨日たくさん買い物したことを、今日になって(くやんで)いる。",
        options: ['驚いて', '後悔して', '忘れて', '思い出して'],
        correct_option: '後悔して',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "今朝から明日の朝()、関東地方では大雪になる恐れがあります。",
        options: ['につれて', 'にかけて', 'に際して', 'に沿って'],
        correct_option: 'にかけて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大雨のため、各地で水()が起きている。",
        options: ['害', '絶', '爆', '暴'],
        correct_option: '害',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "米国のカリフォルニア()から来ました。",
        options: ['週', '集', '州', '宗'],
        correct_option: '州',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "野()から首相の発言に対して批判の声が上がった。",
        options: ['党', '軍', '童', '覚'],
        correct_option: '党',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "国には()額の借金があります。",
        options: ['亡', '総', '巨', '満'],
        correct_option: '巨',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ベランダに洗濯物がたくさん()ある。",
        options: ['さして', 'しいて', 'はって', 'ほして'],
        correct_option: 'ほして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "いつまでもそんな()テレビばかり見ていないで、早く寝なさい。",
        options: ['ばかばかしい', 'はなはだしい', 'はなばなしい', 'わかわかしい'],
        correct_option: 'ばかばかしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親と子の間に、考え方の()があるのは当然だ。",
        options: ['キャップ', 'ギャップ', 'ステージ', 'ステップ'],
        correct_option: 'ギャップ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この地域には()国籍の人が住んでいる。",
        options: ['大', '多', '超', '複'],
        correct_option: '多',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "あの先生は、授業中の（雑談）が多い。",
        options: ['あいさつ', 'おしゃべり', '説明', '注意'],
        correct_option: 'おしゃべり',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "実物を()上で、買うかどうか決めます。",
        options: ['見る', '見て', '見た', '見ない'],
        correct_option: '見た',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここは追い()禁止区間です。",
        options: ['付き', '込み', '出し', '越し'],
        correct_option: '越し',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "1分は60()だ。",
        options: ['砂', '科', '秒', '料'],
        correct_option: '秒',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "乾電池のプラスとマイナスの()をつなぐと電気が流れます。",
        options: ['角', '局', '曲', '極'],
        correct_option: '極',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "禄()一間にバストイレ付きの部屋をさがしています。",
        options: ['粒', '畳', '部', '屋'],
        correct_option: '畳',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "24色の絵の()を買った。",
        options: ['具', '材', '料', '画'],
        correct_option: '具',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "美術館に国宝()を見に行ってきました。すばらしかったです。",
        options: ['園', '展', '芸', '財'],
        correct_option: '展',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新聞の朝()を読む。",
        options: ['版', '刊', '組', '編'],
        correct_option: '刊',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この図書は()館にあります。",
        options: ['次', '共', '支', '旧'],
        correct_option: '旧',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "パソコンの知識が(とぼしい)ので、よく友達に聞いている。",
        options: ['知りたい', '十分ではない', 'まったくない', 'よくわからない'],
        correct_option: '十分ではない',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "せっかく見つけた仕事だが、試験が近づいたので（　）。",
        options: ['やめずにはいられない', 'やめないわけではない', 'やめるにほかならない', 'やめざるをえない'],
        correct_option: 'やめざるをえない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１()車は禁煙車です。",
        options: ['号', '両', '番', '階'],
        correct_option: '号',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は上中下の3()から成っている。",
        options: ['券', '巻', '件', '枚'],
        correct_option: '巻',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日本()のあいさつやマナーを覚える。",
        options: ['修', '帯', '玉', '式'],
        correct_option: '式',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ㄨ一ルといっしょに画()を送信する。",
        options: ['歴', '機', '像', '表'],
        correct_option: '像',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "短(　)小説を読む。",
        options: ['編', '片', '期', '数'],
        correct_option: '編',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今朝、地震で(　)電になりました。",
        options: ['止', '停', '不', '満'],
        correct_option: '停',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "手紙を開()する。",
        options: ['記', '頂', '封', '葉'],
        correct_option: '封',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "試験()日は駅が込むので、帰りの切符も買っておいたほうがいい。",
        options: ['当', '平', '本', '現'],
        correct_option: '当',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "この店も、今月はついに(黒字になりそうだ)。",
        options: ['損をしそうだ', '利益が出そうだ', '借金をしそうだ', '売り切れそうだ'],
        correct_option: '利益が出そうだ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "この寺は、あじさいという花で有名な()、あじさい寺と呼ばれています。",
        options: ['ことには', 'ことから', 'ことだから', 'ものなら'],
        correct_option: 'ことから',
    },


]
export const ListDataLesson28 = [{
    introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
    question: "ピアノを習ったことはないが、自己()でひいている。",
    options: ['形', '調', '法', '流'],
    correct_option: '流',
},
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この作家は亡くなってから高く()されるようになった。",
        options: ['好評', '評価', '評判', '不評'],
        correct_option: '評価',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "話が()しまいましたね。元に戻しましょう。",
        options: ['ゆれて', 'まねて', 'にげて', 'それて'],
        correct_option: 'それて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "娘の突然の結婚は、私にとって()ことだった。",
        options: ['思いがけない', '思い出せない', '思いきれない', '思いやらない。'],
        correct_option: '思いがけない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "政治に()関心な人が増えているようだ",
        options: ['否', '非', '不', '無'],
        correct_option: '無',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次の旅行では、ホテルではなく和(　)の旅館に泊まりたい。",
        options: ['形', '風', '型', '流'],
        correct_option: '風',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私と前田さんは、出身(　)が同じだ。",
        options: ['所', '場', '地', '土'],
        correct_option: '地',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が犯人だなんて()。絶対に違いますよ。",
        options: ['しかたがない', 'そうでもない', 'とんでもない', 'なんでもない'],
        correct_option: 'とんでもない',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その本を買いたいと思って、本屋に行ったのだが、(あいにく)売り切れだった。",
        options: ['思った通り', '残念なことに', '反対に', 'やっぱり'],
        correct_option: '残念なことに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "せっかく見つけた仕事だが、試験が近づいたので（　）。",
        options: ['やめずにはいられない', 'やめないわけではない', 'やめるにほかならない', 'やめざるをえない'],
        correct_option: 'やめざるをえない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()は怖そうだが、話してみると優しい人だった。",
        options: ['外見', '見本', '本物', '人物'],
        correct_option: '外見',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女はどんな相手に対しても、反対意見を()と言う。",
        options: ['すたすた', 'すばすば', 'ずばずば', 'ずんずん'],
        correct_option: 'ずばずば',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "そんな()科学的な説明では納得できない。",
        options: ['非', '不', '無', '否'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここに書いてある値段は税()ですか。",
        options: ['入り', '収め', '込み', '含み'],
        correct_option: '込み',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "田中さんとは2年前に旅行()で知り合った。",
        options: ['先', '点', '止', '着'],
        correct_option: '先',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "山田さんは、一泊7万円の()級ホテルに泊まったそうです。",
        options: ['特', '若', '新', '高'],
        correct_option: '高',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "小学生の入場()はかかりません。",
        options: ['代', '金', '費', '料'],
        correct_option: '料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "たくさん勉強したのに、試験に合格できなくて、()。",
        options: ['くやしい', 'あやしい', 'ありがたい', 'うれしい'],
        correct_option: 'くやしい',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "三歳にしては、(かしこい)子供で、周りの大人はみんな感心していた。",
        options: ['足が速い', '頭がいい', '真面目な', '努力する'],
        correct_option: '.頭がいい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "久しぶりに会ったのに、ほとんど()なってしまった。",
        options: ['話さない限りに', '話すことなく', '話しがたく', '話さずじまいに'],
        correct_option: '話さずじまいに',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ほとんどの曲がレコードに()CDに録音されるようになった。",
        options: ['つれて', 'とって', 'おいて', 'かわり'],
        correct_option: 'とって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "留学に()ビザの申請が必要になる。",
        options: ['かわり', 'つれて', 'とって', '伴って'],
        correct_option: 'つれて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "教師が学生に()暴力をふるうのは問題だ。",
        options: ['おいて', 'とって', '伴って', '対して'],
        correct_option: '伴って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼のせいで()。",
        options: ['成功した', 'みんなよろこんだ', '失敗してしまった', '試験に合格した'],
        correct_option: '失敗してしまった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "急病になったばかりに()。",
        options: ['旅行に行った', '旅行に行けなかった', '旅行に行かなかった', '旅行に行きたかった'],
        correct_option: '旅行に行けなかった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この読解文は長すぎるうえに()。",
        options: ['面白い', '言葉が難しくなくて読みやすい', '言葉がやさしくて読みやすい', '言葉が難しくて読みにくい'],
        correct_option: '言葉が難しくて読みにくい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "教室に入ったとたん()。",
        options: ['宿題を忘れようとした', '宿題を忘れた', '宿題を忘れて来たことに気がついた', '宿題があった'],
        correct_option: '宿題を忘れて来たことに気がついた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来年国へ帰ることになっているので、日本にいるうちに()。",
        options: ['一度も京都へ行きたい', '京都へ行かなかった', '京都へ行ってみた', '一度京都へ行ってみたい'],
        correct_option: '一度京都へ行ってみたい',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "十万円くれるなら、この絵を(ゆずって)あげてもいいですよ。",
        options: ['預けて', '貸して', '売って', '見せて'],
        correct_option: '売って',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この活動を()いるのは多くのボランティアだ。",
        options: ['くわえて', 'ささえて', 'たもって', 'つかえて'],
        correct_option: 'ささえて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１日で1,000字もの漢字が覚えられる()。",
        options: ['わけがない', 'わけでもない', 'わけがある', 'わけにもいかない'],
        correct_option: 'わけがない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は図書館から借りたものだから、あなたにあげる()。",
        options: ['わけでもない', 'おそれがない', 'わけにはいかない', 'しかない'],
        correct_option: 'わけにはいかない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わたしの国ではたばこの吸いがらを捨てたら、罰金を()ことになっている。",
        options: ['払うまい', '払った', '払う', '払おう'],
        correct_option: '払う',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あしたまでにこの仕事をしなければならないから、今夜()しかない。",
        options: ['がんばる', '寝る', 'やろう', '寝ない'],
        correct_option: 'がんばる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は忙しいと言ってたから、この会には()まい。",
        options: ['来ない', '来る', '来よう', '来'],
        correct_option: '来る',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "世界の人口は()一方だ。",
        options: ['増加した', '増加する', '増加', '増加している'],
        correct_option: '増加する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一晩では()ほど、たくさん宿題が出た。",
        options: ['やれる', 'やれない', 'やれないだろう', 'やれるだろう'],
        correct_option: 'やれない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "若い大統領には経験不足という()がある。",
        options: ['弱点', '過失', '飢饉', '落第'],
        correct_option: '弱点',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "その裁判が(契機)となって、法律の見直しが行われた。",
        options: ['時期', 'きっかけ', 'チャンス', 'ステップ'],
        correct_option: 'きっかけ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "このスープは色()辛そうだ。",
        options: ['からして', 'をはじめとして', 'からには', 'にかわって'],
        correct_option: 'からして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ダイエット中なので、甘いものは食べ()と思うのですが、なかなか実行できません。",
        options: ['たい', 'ない', 'まい', 'よう'],
        correct_option: 'まい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１日で1,000字もの漢字が覚えられる()。",
        options: ['わけがない', 'わけでもない', 'わけがある', 'わけにもいかない'],
        correct_option: 'わけがない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この本は図書館から借りたものだから、あなたにあげる()。",
        options: ['わけでもない', 'おそれがない', 'わけにはいかない', 'しかない'],
        correct_option: 'わけにはいかない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "わたしの国ではたばこの吸いがらを捨てたら、罰金を()ことになっている。",
        options: ['払うまい', '払った', '払う', '払おう'],
        correct_option: '払う',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あしたまでにこの仕事をしなければならないから、今夜()しかない。",
        options: ['がんばる', '寝る', 'やろう', '寝ない'],
        correct_option: 'がんばる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は忙しいと言ってたから、この会には()まい。",
        options: ['来ない', '来る', '来よう', '来'],
        correct_option: '来る',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "世界の人口は()一方だ。",
        options: ['増加した', '増加する', '増加', '増加している'],
        correct_option: '増加する',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一晩では()ほど、たくさん宿題が出た。",
        options: ['やれる', 'やれない', 'やれないだろう', 'やれるだろう'],
        correct_option: 'やれない',
    },
    {
        introduction: "（　）の言葉に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つ選びなさい。",
        question: "彼が百年に一度の天才だなんて、(大げさだ)。",
        options: ['オーバー', 'ショック', 'ジョーク', 'ユーモア'],
        correct_option: 'オーバー',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "この小説の主人公のモデルは、あの人()。",
        options: ['っぽい', 'にすぎない', 'かのようだ', 'に相違ない'],
        correct_option: 'っぽい',
    },


]
export const ListDataLesson29 = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ここの研究()の多くは古代言語で記された文章を含んでいる。",
        options: ['給料', '資料', '送料', '原料'],
        correct_option: '資料',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()されている象牙の在庫が底を突いた後、大量生産ができなければ、密猟業者が参入してくる。",
        options: ['持続', '維持', '貯蔵', '整備'],
        correct_option: '貯蔵',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "象牙の売却許可が発表された()、密猟は６６％、密売は７１％増加したとされる。",
        options: ['直接', '直通', '直線', '直後'],
        correct_option: '直後',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は高校の転入()もすでにすませていて、車を買うのにも協力してくれた。",
        options: ['手続', '配置', '処理', '作業'],
        correct_option: '手続',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新たな()になると、気になりはじめるのが健康診断です。",
        options: ['年鑑', '年月', '年齢', '年度'],
        correct_option: '年度',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今日は先輩がサッカーの試合に出るので、友達と一緒に()に行った。",
        options: ['参加', '指導', '応援', '競争'],
        correct_option: '応援',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "受け取った後、必ず箱の()を確認してください。",
        options: ['最中', '中身', '仲間', '以内'],
        correct_option: '中身',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は辛いことがあっても、()な顔をしている。",
        options: ['得意', '不安', '正直', '平気'],
        correct_option: '平気',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼の説明はいつも長くて()ので、いらいらする。",
        options: ['えらい', 'くどい', 'かゆい', 'ゆるい'],
        correct_option: 'くどい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "有名なレストランに出かけたが、店は休みで()が閉まっていた。",
        options: ['ロッカー', 'クーラー', 'メニュー', 'シャッター'],
        correct_option: 'シャッター',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "アジア()日本の役割を考えなければならない。",
        options: ['をめぐる', 'にかけて', 'における', 'において'],
        correct_option: 'における',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "本校では英語()とする７ヶ国語が学べます。",
        options: ['からして', 'をめぐり', 'をはじめ', 'において'],
        correct_option: 'をはじめ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "きのうは国の友だちに会ったので、()遅くまで話し込んでしまった。",
        options: ['おしくて', 'くやしくて', 'したしくて', 'なつかしくて'],
        correct_option: 'なつかしくて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今、そこの駅前で田中さんに()会った。",
        options: ['ときどき', 'たまに', 'つい', 'ばったり'],
        correct_option: 'ばったり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "近所で火事があったが、その家の人たちは幸い()だった。",
        options: ['安定', '用心', '無事', '不足'],
        correct_option: '無事',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "お父さまに、あさっての午前１１時にうかがうと()ください。",
        options: ['お届け', 'お渡し', 'お伝え', 'お配り'],
        correct_option: 'お伝え',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "私は気が()方だから、いつまででも持ちますよ。",
        options: ['遠い', '長い', '細い', '遅い'],
        correct_option: '長い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コンピューターを使って、国内だけでなく海外とも()が可能になった。",
        options: ['通知', '通信', '通行', '通用'],
        correct_option: '通信',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "親が自分の子供をかわいいと思うのは()。",
        options: ['あたりまえだ', 'なまいきだ', 'おおざっぱだ', 'えらそうだ'],
        correct_option: 'あたりまえだ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()の結果、私たちの活動は社会に認められました。",
        options: ['自慢', '努力', '目的', '覚悟'],
        correct_option: '努力',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "真の国際交流とは何かを考えなければならない()にきている。",
        options: ['期間', '期限', '時間', '時期'],
        correct_option: '時期',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "昨夜の地震は震度３だった()。",
        options: ['こと', 'とか', 'ことか', 'ものだ'],
        correct_option: 'とか',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "パソコンに関しては()で、まったくできなかった父が最近日記を書き始めたそうだ。",
        options: ['初歩', '素人', '初級', '純情'],
        correct_option: '素人',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼女は疑わしそうな()つきでわたしを見た。",
        options: ['顔', '手', '口', '目'],
        correct_option: '顔',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "ご予約をお取り()の場合、事前にご連絡ください。",
        options: ['かえ', 'あげ', 'けし', 'かけ'],
        correct_option: 'けし',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "イベント開始の３時間前に、みんなで最終()合わせを行った。",
        options: ['言い', '打ち', '持ち', '会い'],
        correct_option: '打ち',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "新しい電球に取り()たら、明るくなった。",
        options: ['だし', 'かえ', 'いれ', 'もどし'],
        correct_option: 'かえ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この携帯電話には、いろいろな()がついている。",
        options: ['効用', '才能', '機能', '効力'],
        correct_option: '機能',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "卒業したら、出版()の仕事につきたいと思っている。",
        options: ['相関', '関係', '連携', '連結'],
        correct_option: '関係',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "日当たりが悪いので、この部屋は昼でも()暗い。",
        options: ['浅', '軽', '薄', '弱'],
        correct_option: '薄',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "心の()贈り物をもらうとうれしいものだ。",
        options: ['めぐった', 'はいった', 'こもった', '通した'],
        correct_option: 'こもった',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "仕事に優先順位をつけて()にやっていくことが大事だ。",
        options: ['順調', '順番', '順序', '順余'],
        correct_option: '順番',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "過ぎたことでくよくよしないで、前向きな思考()に変えよう。",
        options: ['パイプ', 'プラン', 'パターン', 'バター'],
        correct_option: 'パターン',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "大阪出張のついでに、京都まで足を()紅葉狩に行った。",
        options: ['ひっぱって', 'のばして', 'はこんで', 'あらって'],
        correct_option: 'のばして',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "自分のやったことがきちんと評価されると、仕事への()も高まる。",
        options: ['活気', '根気', '意図', '意欲'],
        correct_option: '意欲',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "人間はしょせん欲の()で、自己中心的なものである。",
        options: ['あつまり', 'かみなり', 'かたまり', 'つながり'],
        correct_option: 'かたまり',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「すぐ失礼しますので、()。」",
        options: ['おかまいなく', 'ご遠慮なく', 'ごめんください', 'お大事に'],
        correct_option: 'おかまいなく',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回の大臣の訪問は()公式に行われた。",
        options: ['不', '未', '無', '非'],
        correct_option: '非',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "西洋占星術で今年の運勢を()みた。",
        options: ['うらやんで', 'うらぎって', 'うらなって', 'うらがえして'],
        correct_option: 'うらなって',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "彼女は耳も()目も見えなかった。",
        options: ['聞こえないと', '聞こえなくて', '聞こえなければ', '聞こえても'],
        correct_option: '聞こえなければ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "街を()していたら、山本さんに会った。",
        options: ['ぐらぐら', 'がらがら', 'ばらばら', 'ぶらぶら'],
        correct_option: 'ぶらぶら',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この文章にはなんとなく()感を覚える。",
        options: ['不和', '無和', '違和', '非和'],
        correct_option: '違和',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "一つだけあなたの()をかなえてあげましょう。",
        options: ['なかなおり', 'のぞみ', 'ひとやすみ', 'ほこり'],
        correct_option: 'のぞみ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "あまり知識のないまま自己()のダイエットをするのは危険だ。",
        options: ['式', '流', '風', '派'],
        correct_option: '流',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "長年、風雨にさらされている部屋の外壁は()が剥れている。",
        options: ['ランチ', 'ベンチ', 'ペンキ', 'ラケット'],
        correct_option: 'ペンキ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "家族で泊まった旅館は()で一つの部屋を二つに分けることができた。",
        options: ['しょうじ', 'じゅうたん', 'てんじょう', 'たたみ'],
        correct_option: 'しょうじ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()シーズンは、あの選手の活躍が楽しみだ。",
        options: ['明', '迎', '来', '越'],
        correct_option: '来',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "最後まで投げ出さずに頑張り()こと自体が貴重な経験になった。",
        options: ['こんだ', 'おわった', 'ぬいた', 'とおした'],
        correct_option: 'ぬいた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()な彼女は食べられないくらいの料理を皿に取ってきた。",
        options: ['欲高', '欲張り', '欲好き', '欲過ぎ'],
        correct_option: '欲張り',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "入院()、保険に入った。",
        options: ['を契機とし', 'をもとにして', 'もかまわず', 'にもかかわらず'],
        correct_option: 'を契機とし',
    },


]
export const ListDataLesson30 = [
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "よく()、メモをしながら話を聞くと好感を持たれる。",
        options: ['うなずいて', 'うながして', 'おいついて', 'つながって'],
        correct_option: 'うなずいて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "暑い日は()室にあるアイスクリームを食べるのが楽しみだ。",
        options: ['冷凍', '零点', '零下', '冷蔵'],
        correct_option: '冷凍',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "来週に大学受験を控えている姉は、神経が()ぴりぴりしている。",
        options: ['けずって', 'とがって', 'めだって', 'ひねって'],
        correct_option: 'とがって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "さまざまなデータを()した結果、事故の原因が明らかになった。",
        options: ['視察', '検査', '発明', '分析'],
        correct_option: '分析',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回は()条件がいくつも重ねってしまって、大変だった。",
        options: ['苦', '悪', '損', '劣'],
        correct_option: '悪',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "()は窓から侵入し、その家にある高価なものを探していた。",
        options: ['すり', 'どろぼう', 'しんじゅう', 'さぎ'],
        correct_option: 'どろぼう',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "男女の学生の数を比べると男子の()が高い。",
        options: ['割り算', '割り当て', '割合', '割引き'],
        correct_option: '割合',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "コピー機に紙が()　、出てこない。",
        options: ['もぐって', 'つまって', 'しずんで', 'うまって'],
        correct_option: 'つまって',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "水道工事のため、日本は臨時()とさせていただきます。",
        options: ['休暇', '休養', '休憩', '休業'],
        correct_option: '休業',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "教えるということは、教わるということ()。",
        options: ['にほかならない', 'よりほかない', 'になっている', 'だけのことはある'],
        correct_option: 'にほかならない',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "１９７０()に流行したファッションが再び注目を集めています。",
        options: ['年間', '年月', '年代', '年度'],
        correct_option: '年代',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "店に客を呼ぶために有名人に1日だけ店長()来てもらった。",
        options: ['にとって', 'について', 'として', 'に対して'],
        correct_option: 'として',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "道を歩いていたら、()友達に会った。",
        options: ['とうぜん', 'ぐうぜん', 'とうとう', 'やっと'],
        correct_option: 'ぐうぜん',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "父は　いつも怒っていて()表情をしている。",
        options: ['くわしい', 'めずらしい', 'けわしい', 'やさしい'],
        correct_option: 'けわしい',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "勝手に　他人の　家の　冷蔵庫を　開けるのは()。 ",
        options: ['そうぞうしい', 'ずうずうしい', 'はずかしい', 'めずらしい'],
        correct_option: 'ずうずうしい',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "パーティーで　自分だけ　普段着で、()気分になった。",
        options: ['みじめな', 'ぜいたくな', 'しあわせな', 'さわやかな'],
        correct_option: 'みじめな',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "犬の　頭を()あげたら、うれしそうに　しっぽを　ふった。",
        options: ['たたいて', 'のばして', 'ひっぱって', 'なでて'],
        correct_option: 'ひっぱって',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "ふうせんを()、空に　飛ばした。",
        options: ['ふって', 'ふんで', 'わって', 'ふくらまして'],
        correct_option: 'ふくらまして',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "()は　4年に　1回　行われる　世界の　スポーツの　大会です。",
        options: ['レクリエーション', 'オリンピック', 'ランニング', 'トレーニング'],
        correct_option: 'オリンピック',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "服が汚れるの()、彼はけがをした人を抱きかかえた。",
        options: ['を問わず', 'につけ', 'もかまわず', 'にしろ'],
        correct_option: 'もかまわず',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "たくさんあります。どうぞ好きな()食べてください。",
        options: ['だけ', 'ほど', 'ぐらい', 'ばかり'],
        correct_option: 'だけ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "高層ビルの建設に()、地域住民への説明会が行われた。 ",
        options: ['したがって', 'かけて', 'おいて', '先立って'],
        correct_option: '先立って',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "故障に()、本日は、エレベーターの使用を中止しております。",
        options: ['つけ', 'つき', 'ついて', 'とって'],
        correct_option: 'つき',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "マラソン大会で優勝を狙うなら、一流のコーチ()指導を受けるのがよい。",
        options: ['とともに', 'をもとに', 'のもとで', 'として'],
        correct_option: 'のもとで',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "試合の前半は相手に攻め込まれ、得点できなかったが、後半、味方のゴールを()いきおいがついた。",
        options: ['つうじて', 'はじめ', 'もって', 'きっかけに'],
        correct_option: 'きっかけに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "自然を守る()グループに入って活動したいと思っています。",
        options: ['を目的とする', 'に目的となる', 'が目的とする', 'の目的となる'],
        correct_option: 'を目的とする',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "犬と散歩する()、本屋によって新刊書を買った。",
        options: ['うちに', 'ついでに', 'わりに', 'ところに'],
        correct_option: 'ついでに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "近年、環境問題における世界の国々の意識が変わり()。",
        options: ['うる', 'っこない', 'おそれがある', 'つつある'],
        correct_option: 'つつある',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つえらびなさい。",
        question: "軽い気持ちでコンテストに参加した()、１位になって自分でも驚いている。",
        options: ['すえに', 'わりに', 'ところに', 'ところ'],
        correct_option: 'ところ',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "その病気は動物から人間にうつる()がある。",
        options: ['契機', '恐れ', '気味', '向き'],
        correct_option: '恐れ',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "駅前のスーパーが24時間営業になって、()便利になった。",
        options: ['一段', '一体', '一部', '一層'],
        correct_option: '一層',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "カーテンの生地はいろいろございますが、ご予算に()ものをお作りいたします。",
        options: ['応じ', '応じては', '応じて', '応じた'],
        correct_option: '応じた',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "どこの国に()石油は大切なエネルギー資源です。",
        options: ['とっての', 'とっても', 'とって', 'とっては'],
        correct_option: 'とっても',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "地震に()被害は予想以上だった。",
        options: ['よる', 'よって', 'よれば', 'より'],
        correct_option: 'よる',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今回のシンポジウムのテーマは東京に()ごみ処理の問題です。",
        options: ['おいては', 'おいても', 'おける', 'おいて'],
        correct_option: 'おける',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "次は、パリから最新のファッションに()報告です。",
        options: ['ついて', 'ついての', 'つき', 'ついては'],
        correct_option: 'ついての',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "両親の()、日本に留学することができた。",
        options: ['ものだから', 'ところを', 'おかげで', 'かわりに'],
        correct_option: 'おかげで',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "結婚式が終わり()新婚旅行に出発することになっている。",
        options: ['ところに', '次第', 'とおりに', 'うちに'],
        correct_option: '次第',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "テレビで見た()料理を作ってみたらとてもおいしかった。",
        options: ['次第', 'うちに', 'とおりに', 'ところに'],
        correct_option: 'とおりに',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "ボランティア活動()社会に貢献する。",
        options: ['に関して', 'を通じて', 'に応じて', 'に先立って'],
        correct_option: 'を通じて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "彼は顔が()から、彼に頼めばいい人を紹介してくれるだろう。",
        options: ['大きい', '太い', '多い', '広い'],
        correct_option: '広い',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "学校の()にようちえんがあって、子供が遊んでいるのが教室からよく見える。",
        options: ['向き', '向かい', '向かう', '向け'],
        correct_option: '向かい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "予算が()しまったので、計画は中止になった。",
        options: ['とじられて', 'こすらてて', 'にげられて', 'けずられて'],
        correct_option: 'けずられて',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "急な用事ができて、私は子どもを友人の家に()ことにした。",
        options: ['あずかる', 'あずける', 'うけとる', 'あたえる'],
        correct_option: 'あずける',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "この湖は水がきれいで、まるで()ガラスのようだ。",
        options: ['新鮮な', '正確な', '透明な', '明確な'],
        correct_option: '透明な',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "夜おそく暗い道を一人で歩くのは()ものです。",
        options: ['にくらしい', 'おそろしい', 'おとなしい', 'やかましい'],
        correct_option: 'おそろしい',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "このホテルは()が良いので、お客は満足しているようだ。",
        options: ['サービス', 'チッブ', 'リズム', 'スピード'],
        correct_option: 'サービス',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "「悲しい」や「うれしい」は()を表すことばです。",
        options: ['感心', '意見', '意志', '感情'],
        correct_option: '感情',
    },
    {
        introduction: "()に入れるのに最もよいものを、1･2･3･4から一つ選びなさい。",
        question: "今()いる風邪は、高い熱が出る。",
        options: ['かたよって', 'つながって', 'はやって', 'やとって'],
        correct_option: 'はやって',
    },
    {
        introduction: "次の()に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4から一つえらびなさい。",
        question: "そのピアニストは、国の内外を()活躍している。",
        options: ['問わず', '中心に', '通して', '契機に'],
        correct_option: '問わず',
    },
]